{
  "http://mpii.de/yago/resource/World_Economic_Forum" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://data.nytimes.com/N33287571973616185982" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/World_Economic_Forum" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/WEF_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/W._e._f." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Davos_Forums" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Forum_of_Young_Global_Leaders" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Global_Leader_of_Tomorrow" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Davos_Question" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/W.e.f." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/100_Global_Leaders_for_Tomorrow" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/2009_World_Economic_Forum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Annual_Meeting_of_the_New_Champions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Davos_Man" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Davos_World_Economic_Forum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Davos_debate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Davos_question" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/European_Management_Forum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Summer_Davos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Technology_pioneers_programme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Davos_Question" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_WEF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/WEF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/World_economic_forum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Young_Global_Leader" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Young_Global_Leaders" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Organisation" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Organization" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Organization" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Agent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/OrganizationsEstablishedIn1971" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EconomicsOrganizations" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FoundationsBasedInSwitzerland" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Forum_Economico_Mondiale" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0412\u0441\u0435\u043C\u0438\u0440\u043D\u044B\u0439_\u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439_\u0444\u043E\u0440\u0443\u043C" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u4E16\u754C\u7D4C\u6E08\u30D5\u30A9\u30FC\u30E9\u30E0" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Weltwirtschaftsforum" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/F\u00F3rum_Econ\u00F4mico_Mundial" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rg6XoKDIYS9SNd_gRi5Ienw" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Sv\u011Btov\u00E9_ekonomick\u00E9_f\u00F3rum" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/\u015Awiatowe_Forum_Ekonomiczne" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0174w5" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC138\uACC4_\uACBD\uC81C_\uD3EC\uB7FC" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Forum_\u00E9conomique_mondial" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Foro_Econ\u00F3mico_Mundial" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Globalization" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Economy_of_Switzerland" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organizations_established_in_1971" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st_century_in_economics" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Economics_organizations" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Foundations_based_in_Switzerland" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organisations_based_in_Geneva" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th_century_in_economics" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_establishments_in_Switzerland" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Davos" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Graub%C3%BCnden" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Di\u1EC5n \u0111\u00E0n Kinh t\u1EBF th\u1EBF gi\u1EDBi" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "World Economic Forum" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0441\u0435\u0441\u0432\u0456\u0442\u043D\u0456\u0439 \u0435\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0456\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0444\u043E\u0440\u0443\u043C" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "F\u00F2rum econ\u00F2mic mundial" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sv\u011Btov\u00E9 ekonomick\u00E9 f\u00F3rum" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Weltwirtschaftsforum" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u4E16\u754C\u7D93\u6FDF\u8AD6\u58C7" , "lang" : "zh" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b6/World_Economic_Forum_logo.svg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Di\u1EC5n \u0111\u00E0n Kinh t\u1EBF th\u1EBF gi\u1EDBi (WEF) l\u00E0 m\u1ED9t t\u1ED5 ch\u1EE9c phi l\u1EE3i nhu\u1EADn c\u00F3 tr\u1EE5 s\u1EDF ch\u00EDnh t\u1EA1i Davos, bang Geneva, Th\u1EE5y S\u1EF9, n\u01A1i c\u00E1c l\u00E3nh \u0111\u1EA1o doanh nghi\u1EC7p h\u00E0ng \u0111\u1EA7u, c\u00E1c v\u1ECB l\u00E3nh \u0111\u1EA1o c\u00E1c n\u01B0\u1EDBc, c\u00E1c h\u1ECDc gi\u1EA3 v\u00E0 ph\u00F3ng vi\u00EAn th\u1EA3o lu\u1EADn nh\u1EEFng v\u1EA5n \u0111\u1EC1 th\u1EDDi s\u1EF1 qu\u1ED1c t\u1EBF, bao g\u1ED3m c\u00E1c l\u0129nh v\u1EF1c y t\u1EBF v\u00E0 m\u00F4i tr\u01B0\u1EDDng." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El F\u00F2rum econ\u00F2mic mundial (World Economic Forum) \u00E9s una fundaci\u00F3 sense \u00E0nim de lucre, la seu de la qual \u00E9s a Ginebra. El F\u00F2rum \u00E9s conegut per la seva reuni\u00F3 anual a Davos, Su\u00EFssa, que reuneix dirigents d'empresa, responsables pol\u00EDtics del m\u00F3n sencer aix\u00ED com intel\u00B7lectuals i periodistes, per tal de discutir els problemes m\u00E9s urgents del planeta, incloent-hi en els \u00E0mbits de la salut i del medi ambient." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El Foro Econ\u00F3mico Mundial (World Economic Forum, WEF) es una fundaci\u00F3n sin fines de lucro con sede en Ginebra, conocida por su asamblea anual en Davos, Suiza. All\u00ED se re\u00FAnen los principales l\u00EDderes empresariales, los l\u00EDderes pol\u00EDticos internacionales y periodistas e intelectuales selectos para analizar los problemas m\u00E1s apremiantes que enfrenta el mundo; entre ellos, la salud y el medioambiente." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Vil\u00E1ggazdas\u00E1gi F\u00F3rum egy non-profit nem korm\u00E1nyzati nemzetk\u00F6zi szervezet. A Vil\u00E1ggazdas\u00E1gi F\u00F3rum c\u00E9lja, hogy a vil\u00E1g \u00E1llapot\u00E1t a befoly\u00E1sos vezet\u0151k glob\u00E1lis, region\u00E1lis \u00E9s ipar\u00E1gi vit\u00E1in kereszt\u00FCl jav\u00EDtsa. A F\u00F3rum egyes r\u00E9gi\u00F3kat, illetve az eg\u00E9sz vil\u00E1got fel\u00F6lel\u0151 tanulm\u00E1nyai sok gazdas\u00E1gpolitikai vit\u00E1ban \u00E9s elemz\u00E9sben szolg\u00E1lnak viszony\u00EDt\u00E1si pontk\u00E9nt. Az alap\u00EDtv\u00E1nyi form\u00E1ban m\u0171k\u00F6d\u0151 szervezetet 1971-ben alap\u00EDtott\u00E1k Genfben, fel\u00FCgyelet\u00E9t a sv\u00E1jci sz\u00F6vets\u00E9gi korm\u00E1ny l\u00E1tja el." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "O F\u00F3rum Econ\u00F4mico Mundial ou (FEM) \u00E9 uma organiza\u00E7\u00E3o sem fins lucrativos baseada em Genebra, \u00E9 mais conhecido por suas reuni\u00F5es anuais em Davos, Su\u00ED\u00E7a nas quais re\u00FAne os principais l\u00EDderes empresariais e pol\u00EDticos, assim como intelectuais e jornalistas selecionados para discutir as quest\u00F5es mais urgentes enfrentadas mundialmente, incluindo sa\u00FAde e meio-ambiente. O F\u00F3rum tamb\u00E9m organiza a \"Reuni\u00E3o Mundial dos Novos Campe\u00F5es\" na China e v\u00E1rios encontros regionais durante todo o ano." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0441\u0435\u0441\u0432\u0456\u0442\u043D\u0456\u0439 \u0435\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0456\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0444\u043E\u0440\u0443\u043C (\u0412\u0415\u0424)\u00A0\u2014 \u043C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430 \u043D\u0435\u0443\u0440\u044F\u0434\u043E\u0432\u0430 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F, \u0434\u0456\u044F\u043B\u044C\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u044F\u043A\u043E\u0457 \u0441\u043F\u0440\u044F\u043C\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u043D\u0430 \u0440\u043E\u0437\u0432\u0438\u0442\u043E\u043A \u043C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0457 \u0441\u043F\u0456\u0432\u043F\u0440\u0430\u0446\u0456. \u0429\u043E\u0440\u0456\u0447\u043D\u0430 \u0437\u0443\u0441\u0442\u0440\u0456\u0447 \u043F\u0456\u0434 \u0435\u0433\u0456\u0434\u043E\u044E \u0424\u043E\u0440\u0443\u043C\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u044C\u0441\u044F \u0432 \u0414\u0430\u0432\u043E\u0441\u0456 (\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0456\u044F, \u043A\u0440\u0456\u043C \u0442\u043E\u0433\u043E \u0424\u043E\u0440\u0443\u043C \u0432\u0438\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u0454 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C \u0434\u0456\u043B\u043E\u0432\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0445\u043E\u0434\u0456\u0432 \u0432 \u0440\u0456\u0437\u043D\u0438\u0445 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0430\u0445). \u0423\u0442\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0443 1970 \u0440\u043E\u0446\u0456. \u0427\u043B\u0435\u043D\u0430\u043C\u0438 \u0444\u043E\u0440\u0443\u043C\u0443 \u0454 \u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0435 1000 \u0432\u0435\u043B\u0438\u043A\u0438\u0445 \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0456\u0439 \u0442\u0430 \u0443\u0440\u044F\u0434\u043E\u0432\u0438\u0445 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0439 \u0437 \u0440\u0456\u0437\u043D\u0438\u0445 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sv\u011Btov\u00E9 ekonomick\u00E9 f\u00F3rum (World Economic Forum, WEF) je neziskov\u00E1 organizace zalo\u017Een\u00E1 v \u017Denev\u011B. Po\u0159\u00E1d\u00E1 ka\u017Edoro\u010Dn\u00ED zased\u00E1n\u00ED ve \u0161v\u00FDcarsk\u00E9m Davosu, kde se setk\u00E1vaj\u00ED \u0161pi\u010Dkov\u00ED podnikatel\u00E9, sv\u011Btov\u00ED politici, vybran\u00ED intelektu\u00E1lov\u00E9 a novin\u00E1\u0159i k diskusi o nejnal\u00E9hav\u011Bj\u0161\u00EDch probl\u00E9mech, kter\u00FDm sv\u011Bt \u010Del\u00ED, v\u010Detn\u011B ochrany zdrav\u00ED a \u017Eivotn\u00EDho prost\u0159ed\u00ED. WEF vyd\u00E1v\u00E1 mno\u017Estv\u00ED v\u00FDzkumn\u00FDch zpr\u00E1v a zapojuje sv\u00E9 \u010Dleny do iniciativ v r\u016Fzn\u00FDch sektorech." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Het World Economic Forum (Wereld Economisch Forum of WEF) is een jaarlijkse bijeenkomst van de CEO's van de grootste bedrijven ter wereld, internationale politici (presidenten, ministers-presidenten en anderen), en geselecteerde intellectuelen en journalisten, in totaal zo'n 2000 personen. Het WEF komt meestal bijeen in Davos. Het WEF heeft grote invloed op wereldwijde besluitvorming, en is daardoor een machtig adviesorgaan. Het WEF is in 1971 opgericht door Klaus M." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u015Awiatowe Forum Ekonomiczne (ang. World Economic Forum, WEF) \u2013 szwajcarska fundacja non-profit znana z organizacji corocznej konferencji w Davos. Konferencja w Davos jest spotkaniem prezes\u00F3w najbogatszych \u015Bwiatowych korporacji, przyw\u00F3dc\u00F3w politycznych (prezydent\u00F3w, premier\u00F3w i innych) oraz wybranych intelektualist\u00F3w i dziennikarzy. Bierze w nim udzia\u0142 oko\u0142o 2000 os\u00F3b. W roku 2011 konferencja odbywa si\u0119 w dniach 26-30 stycznia." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u4E16\u754C\u7D4C\u6E08\u30D5\u30A9\u30FC\u30E9\u30E0\uFF08\u305B\u304B\u3044\u3051\u3044\u3056\u3044\u30D5\u30A9\u30FC\u30E9\u30E0\u3001World Economic Forum\uFF09\u306F\u3001\u30B9\u30A4\u30B9\u306B\u672C\u90E8\u3092\u7F6E\u304F\u975E\u55B6\u5229\u8CA1\u56E3\u3067\u3042\u308B\u30021971\u5E74\u306B\u30B9\u30A4\u30B9\u306E\u7D4C\u6E08\u5B66\u8005\u30AF\u30E9\u30A6\u30B9\u30FB\u30B7\u30E5\u30EF\u30D6\u306B\u3088\u308A\u8A2D\u7ACB\u3055\u308C\u305F\u3002 \u30B9\u30A4\u30B9\u306E\u30C0\u30DC\u30B9\u3067\u958B\u50AC\u3055\u308C\u308B\u5E74\u6B21\u7DCF\u4F1A\u304C\u7279\u306B\u3088\u304F\u77E5\u3089\u308C\u3066\u304A\u308A\u3001\u9078\u3070\u308C\u305F\u77E5\u8B58\u4EBA\u3084\u30B8\u30E3\u30FC\u30CA\u30EA\u30B9\u30C8\u3001\u30C8\u30C3\u30D7\u7D4C\u55B6\u8005\u3084\u56FD\u969B\u7684\u306A\u653F\u6CBB\u6307\u5C0E\u8005\u304C\u4E00\u5802\u306B\u4F1A\u3057\u3001\u5065\u5EB7\u3084\u74B0\u5883\u7B49\u3092\u542B\u3081\u305F\u4E16\u754C\u304C\u76F4\u9762\u3059\u308B\u91CD\u5927\u306A\u554F\u984C\u306B\u3064\u3044\u3066\u8B70\u8AD6\u3059\u308B\u5834\u3068\u306A\u3063\u3066\u3044\u308B\u3002 \u307E\u305F\u3001\u540C\u30D5\u30A9\u30FC\u30E9\u30E0\u306F\u4E2D\u56FD\u3067\u300C\u30CB\u30E5\u30FC\u30FB\u30C1\u30E3\u30F3\u30D4\u30AA\u30F3\u5E74\u6B21\u7DCF\u4F1A\uFF08Annual Meeting of the New Champions\u3001\u901A\u79F0\uFF1A\u30B5\u30DE\u30FC\u30C0\u30DC\u30B9\uFF09\u300D\u3092\u767A\u8DB3\u3055\u305B\u30011\u5E74\u3092\u901A\u3058\u3066\u5730\u57DF\u4F1A\u8B70\u3082\u6570\u591A\u304F\u958B\u50AC\u3057\u3066\u3044\u308B\u30022008\u5E74\u3001\u5730\u57DF\u4F1A\u8B70\u3068\u3057\u3066\u3001\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u95A2\u9023\u3001\u4E2D\u592E\u30A2\u30B8\u30A2\u95A2\u9023\u3001\u6771\u30A2\u30B8\u30A2\u95A2\u9023\u3001\u30ED\u30B7\u30A2CEO\u5186\u5353\u4F1A\u8B70\u3001\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u95A2\u9023\u3001\u4E2D\u6771\u95A2\u9023\u3001\u30E9\u30C6\u30F3\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u306B\u3064\u3044\u3066\u306E\u4E16\u754C\u7D4C\u6E08\u30D5\u30A9\u30FC\u30E9\u30E0\u304C\u3042\u3052\u3089\u308C\u308B\u30022008\u5E74\u306B\u306F\u3001\u30C9\u30D0\u30A4\u306B\u3066\u30B0\u30ED\u30FC\u30D0\u30EB\u30FB\u30A2\u30B8\u30A7\u30F3\u30C0\u30FB\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\u304C\u767A\u8DB3\u3057\u305F\u3002 \u3055\u3089\u306B\u4F1A\u8B70\u3060\u3051\u3067\u306F\u306A\u304F\u3001\u540C\u30D5\u30A9\u30FC\u30E9\u30E0\u306F\u3055\u307E\u3056\u307E\u306A\u7814\u7A76\u5831\u544A\u66F8\u3092\u767A\u8868\u3057\u305F\u308A\u3001\u30E1\u30F3\u30D0\u30FC\u305F\u3061\u304C\u5404\u696D\u754C\u306B\u95A2\u9023\u3057\u305F\u30A4\u30CB\u30B7\u30A2\u30C6\u30A3\u30D6\u306B\u95A2\u308F\u308B\u306A\u3069\u306E\u6D3B\u52D5\u3092\u884C\u3063\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The World Economic Forum (WEF) is a Swiss non-profit foundation, based in Cologny, Geneva. It describes itself as an independent international organization committed to improving the state of the world by engaging business, political, academic and other leaders of society to shape global, regional and industry agendas. The Forum is best known for its annual meeting in Davos, a mountain resort in Graub\u00FCnden, in the eastern Alps region of Switzerland." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "World Economic Forum \u00E4r mest k\u00E4nd f\u00F6r den \u00E5rliga konferens i Davos i Schweiz som samlar n\u00E5gra av v\u00E4rldens m\u00E4ktigaste beslutsfattare inom politik och n\u00E4ringsliv. Arrang\u00F6ren f\u00F6r World Economic Forum \u00E4r en schweizisk ideell stiftelse, med s\u00E4te i Cologny, Gen\u00E8ve. M\u00F6tet samlar inflytelserika f\u00F6retagsledare, internationella politiska ledare, utvalda intellektuella och journalister f\u00F6r att diskutera de mest angel\u00E4gna fr\u00E5gorna f\u00F6r v\u00E4rlden inklusive h\u00E4lsa och milj\u00F6." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Le Forum \u00E9conomique mondial (World Economic Forum) est une fondation \u00E0 but non lucratif dont le si\u00E8ge est \u00E0 Gen\u00E8ve. Le Forum est connu pour sa r\u00E9union annuelle \u00E0 Davos, en Suisse, qui r\u00E9unit des dirigeants d\u2019entreprise, des responsables politiques du monde entier ainsi que des intellectuels et des journalistes, afin de d\u00E9battre des probl\u00E8mes les plus urgents de la plan\u00E8te, y compris dans les domaines de la sant\u00E9 et de l\u2019environnement." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0441\u0435\u043C\u0438\u0440\u043D\u044B\u0439 \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0444\u043E\u0440\u0443\u043C (\u0412\u042D\u0424)\u00A0\u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043A\u0430\u044F \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F, \u043D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0435\u0436\u0435\u0433\u043E\u0434\u043D\u044B\u0445 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447 \u0432 \u0414\u0430\u0432\u043E\u0441\u0435. \u041D\u0430 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0438 \u043F\u0440\u0438\u0433\u043B\u0430\u0448\u0430\u044E\u0442\u0441\u044F \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0435 \u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u0438 \u0431\u0438\u0437\u043D\u0435\u0441\u0430, \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0435 \u043B\u0438\u0434\u0435\u0440\u044B, \u0432\u0438\u0434\u043D\u044B\u0435 \u043C\u044B\u0441\u043B\u0438\u0442\u0435\u043B\u0438 \u0438 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u044B. \u041F\u0440\u0435\u0434\u043C\u0435\u0442\u043E\u043C \u043E\u0431\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u044F\u0432\u043B\u044F\u044E\u0442\u0441\u044F \u043D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u043E\u0441\u0442\u0440\u044B\u0435 \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u044B\u0435 \u043F\u0440\u043E\u0431\u043B\u0435\u043C\u044B, \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u044F \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043E\u043E\u0445\u0440\u0430\u043D\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0438 \u043E\u0445\u0440\u0430\u043D\u0443 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0436\u0430\u044E\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044B." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Verdens \u00F8konomiske forum (engelsk World Economic Forum, tysk Weltwirtschaftsforum, fransk Forum \u00E9conomique mondial) er en Gen\u00E8ve-basert stiftelse, hvor det \u00E5rlige toppm\u00F8tet samler toppledere i de st\u00F8rste bedriftene, noen nasjonale politiske ledere samt en del utvalgte intellektuelle og journalister. Toppm\u00F8tet holdes vanligvis i Davos i Sveits og samler omkring 2000 deltakere. Stiftelsen ble etablert i 1971 av Klaus M. Schwab, som er en sveitsisk professor i \u00F8konomi." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Maailman talousfoorumi (World Economic Forum, WEF) on Genevess\u00E4 majapaikkaansa pit\u00E4v\u00E4, voittoa tuottamaton s\u00E4\u00E4ti\u00F6. Se tunnetaan erityisesti Davosissa vuosittain j\u00E4rjestett\u00E4v\u00E4st\u00E4, liikemaailman t\u00E4rkeimm\u00E4t johtajat, merkitt\u00E4v\u00E4t poliitikot sek\u00E4 valitut intellektuellit ja toimittajat yhteen kokoavasta tapaamisesta, jossa puheenaiheina ovat p\u00E4iv\u00E4npolttavat maailmanlaajuiset aiheet." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u4E16\u754C\u7ECF\u6D4E\u8BBA\u575B\uFF08\u4FD7\u79F0\u8FBE\u6C83\u65AF\u8BBA\u575B\uFF0CWorld Economic Forum\uFF0C\u7C21\u7A31WEF\uFF09\u662F\u4E00\u4E2A\u4EE5\u57FA\u91D1\u4F1A\u5F62\u5F0F\u6210\u7ACB\u7684\u975E\u8425\u5229\u6027\u7EC4\u7EC7\uFF0C\u603B\u90E8\u8BBE\u5728\u65E5\u5185\u74E6\u3002\u6210\u7ACB\u4E8E1971\u5E74\u7684\u8BBA\u575B\u4EE5\u6BCF\u5E74\u51AC\u5B63\u5728\u745E\u58EB\u6ED1\u96EA\u80DC\u5730\u8FBE\u6C83\u65AF\u4E3E\u529E\u7684\u5E74\u4F1A\u95FB\u540D\u4E8E\u4E16\u3002\u201C\u8FBE\u6C83\u65AF\u8BBA\u575B\u201D\u6BCF\u5E74\u805A\u96C6\u6700\u9AD8\u7AEF\u5168\u7403\u5546\u754C\u3001\u653F\u754C\u3001\u5B66\u672F\u754C\u548C\u5A92\u4F53\u9886\u57DF\u7684\u9886\u8896\u4EBA\u7269\uFF0C\u8BA8\u8BBA\u4E16\u754C\u6240\u9762\u4E34\u6700\u7D27\u8FEB\u95EE\u9898\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Das World Economic Forum (WEF) ist eine in Cologny im Kanton Genf ans\u00E4ssige gemeinn\u00FCtzige Stiftung, die in erster Linie f\u00FCr das von ihr veranstaltete Jahrestreffen bekannt ist, das allj\u00E4hrlich in Davos im Kanton Graub\u00FCnden (Schweiz) stattfindet. Bei diesem Treffen kommen international f\u00FChrende Wirtschaftsexperten, Politiker, Intellektuelle und Journalisten zusammen, um \u00FCber die dringlichsten Fragen der Welt wie Gesundheits- und Umweltfragen zu diskutieren." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Il Forum Economico Mondiale \u00E8 una fondazione senza fini di lucro con sede a Ginevra, divenuta celebre per l'organizzazione dell'annuale incontro di Davos, che riunisce i maggiori dirigenti politici ed economici internazionali con intellettuali e giornalisti selezionati, al fine di discutere delle questioni pi\u00F9 urgenti che il mondo si trova ad affrontare, anche in materia di salute e di ambiente." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC138\uACC4\uACBD\uC81C\uD3EC\uB7FC(World Economic Forum, WEF)\uC740 \uC2A4\uC704\uC2A4\uC758 \uD734\uC591\uB3C4\uC2DC \uB2E4\uBCF4\uC2A4\uC5D0\uC11C \uC5F4\uB9AC\uB294 \uC138\uACC4\uACBD\uC81C \uD3EC\uB7FC\uC774\uB2E4. \uBCF8\uBD80\uB294 \uC2A4\uC704\uC2A4 \uC81C\uB124\uBC14\uC5D0 \uC788\uC73C\uBA70,\uC8FC\uB85C \uB2E4\uBCF4\uC2A4\uC5D0\uC11C \uC5F4\uB9AC\uAE30 \uB54C\uBB38\uC5D0 \uB2E4\uBCF4\uC2A4 \uD3EC\uB7FC\uC73C\uB85C \uBD88\uB9AC\uAE30\uB3C4 \uD55C\uB2E4. 1971\uB144 \uB3C5\uC77C \uD0DC\uC0DD\uC758 \uC720\uB300\uC778\uC73C\uB85C \uD558\uBC84\uB4DC \uB300\uD559\uAD50 \uD074\uB77C\uC6B0\uC2A4 \uC288\uBC14\uBE0C(Klaus Schwab)\uAD50\uC218\uAC00 \uBE44\uC601\uB9AC \uC7AC\uB2E8\uC73C\uB85C \uCC3D\uC124\uD558\uC600\uB2E4. \uCD08\uAE30\uC5D0\uB294 \u201C\uC720\uB7FD\uC778 \uACBD\uC601 \uC2EC\uD3EC\uC9C0\uC5C4\u201D\uC73C\uB85C \uCD9C\uBC1C\uD558\uC600\uC73C\uB098, 1973\uB144\uC5D0 \uC804 \uC138\uACC4\uB85C \uB113\uD600\uC838 \uC815\uCE58\uC778\uC73C\uB85C\uAE4C\uC9C0 \uD655\uB300\uB418\uC5C8\uB2E4. 1981\uB144\uBD80\uD130\uB294 \uB9E4\uB144 \uC2A4\uC704\uC2A4 \uB2E4\uBCF4\uC2A4\uC5D0\uC11C \uAC1C\uCD5C\uB418\uAE30 \uC2DC\uC791\uD558\uC600\uB2E4. \uB3C5\uB9BD\uB41C \uBE44\uC601\uB9AC \uB2E8\uCCB4\uB85C\uC11C \uC138\uACC4 \uAC01\uAD6D\uC758 \uC815\uC0C1\uACFC \uC7A5\uAD00, \uAD6D\uC81C\uAE30\uAD6C \uC218\uC7A5, \uC7AC\uACC4 \uBC0F \uAE08\uC735\uACC4 \uCD5C\uACE0 \uACBD\uC601\uC790\uB4E4\uC774 \uBAA8\uC5EC \uAC01\uC885 \uC815\uBCF4\uB97C \uAD50\uD658\uD558\uACE0, \uC138\uACC4\uACBD\uC81C \uBC1C\uC804\uBC29\uC548 \uB4F1\uC5D0 \uB300\uD574 \uB17C\uC758 \uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "World Economic Forum" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/leaderName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Schwab" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/leaderTitle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/World_Economic_Forum" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/World_Economic_Forum?oldid=494639535" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/regionServed" : [ { "type" : "literal", "value" : "Worldwide" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/leaderFunction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum__2" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum__1" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/formation" : [ { "type" : "literal", "value" : "1971" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1987" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Das World Economic Forum (WEF) ist eine in Cologny im Kanton Genf ans\u00E4ssige gemeinn\u00FCtzige Stiftung, die in erster Linie f\u00FCr das von ihr veranstaltete Jahrestreffen bekannt ist, das allj\u00E4hrlich in Davos im Kanton Graub\u00FCnden (Schweiz) stattfindet. Bei diesem Treffen kommen international f\u00FChrende Wirtschaftsexperten, Politiker, Intellektuelle und Journalisten zusammen, um \u00FCber die dringlichsten Fragen der Welt wie Gesundheits- und Umweltfragen zu diskutieren. Das Forum organisiert auch das \u00ABAnnual Meeting of the New Champions\u00BB in China sowie verschiedene regionale Treffen im Verlauf des Jahres. Es wurde 1971 vom Wirtschaftsprofessor Klaus Schwab in der Schweiz gegr\u00FCndet. Neben den Jahrestreffen gibt das Forum Forschungsberichte heraus. Seine Mitglieder bet\u00E4tigen sich in verschiedenen branchenspezifischen Initiativen. Das 41. Jahrestreffen des Weltwirtschaftsforums fand vom 26. bis zum 30. Januar 2011 statt und stand unter dem Motto \u00ABGemeinsame Normen f\u00FCr eine neue Realit\u00E4t\u00BB. Das Jahrestreffen 2012 fand vom 25. bis 29. Januar 2012 statt. Das Thema lautete \u201EThe Great Transformation: Shaping New Models\u201C." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Di\u1EC5n \u0111\u00E0n Kinh t\u1EBF th\u1EBF gi\u1EDBi (WEF) l\u00E0 m\u1ED9t t\u1ED5 ch\u1EE9c phi l\u1EE3i nhu\u1EADn c\u00F3 tr\u1EE5 s\u1EDF ch\u00EDnh t\u1EA1i Davos, bang Geneva, Th\u1EE5y S\u1EF9, n\u01A1i c\u00E1c l\u00E3nh \u0111\u1EA1o doanh nghi\u1EC7p h\u00E0ng \u0111\u1EA7u, c\u00E1c v\u1ECB l\u00E3nh \u0111\u1EA1o c\u00E1c n\u01B0\u1EDBc, c\u00E1c h\u1ECDc gi\u1EA3 v\u00E0 ph\u00F3ng vi\u00EAn th\u1EA3o lu\u1EADn nh\u1EEFng v\u1EA5n \u0111\u1EC1 th\u1EDDi s\u1EF1 qu\u1ED1c t\u1EBF, bao g\u1ED3m c\u00E1c l\u0129nh v\u1EF1c y t\u1EBF v\u00E0 m\u00F4i tr\u01B0\u1EDDng. Ngo\u00E0i c\u00E1c cu\u1ED9c h\u1ECDp qu\u1ED1c t\u1EBF th\u01B0\u1EDDng ni\u00EAn v\u00E0 nhi\u1EC1u cu\u1ED9c h\u1ECDp khu v\u1EF1c kh\u00E1c, Di\u1EC5n \u0111\u00E0n Kinh t\u1EBF th\u1EBF gi\u1EDBi c\u0169ng xu\u1EA5t b\u1EA3n c\u00E1c k\u1EBFt qu\u1EA3 nghi\u00EAn c\u1EE9u v\u00E0 khuy\u1EBFn kh\u00EDch c\u00E1c th\u00E0nh vi\u00EAn c\u00F9ng th\u1EF1c hi\u1EC7n c\u00E1c s\u00E1ng ki\u1EBFn mang l\u1EA1i l\u1EE3i \u00EDch cho to\u00E0n th\u1EBF gi\u1EDBi. WEF l\u00E0 m\u1ED9t t\u1ED5 ch\u1EE9c qu\u1ED1c t\u1EBF \u0111\u1ED9c l\u1EADp, v\u00E0 cam k\u1EBFt v\u00E0o s\u1EE9 m\u1EC7nh ph\u00E1t tri\u1EC3n n\u0103ng l\u1EF1c c\u1EE7a th\u1EBF gi\u1EDBi b\u1EB1ng c\u00E1ch k\u1EBFt n\u1ED1i c\u00E1c nh\u00E0 l\u00E3nh \u0111\u1EA1o \u0111\u1EC3 ki\u1EBFn t\u1EA1o c\u00E1c quan h\u1EC7 h\u1EE3p t\u00E1c \u0111\u1EC3 t\u1EEB \u0111\u00F3 th\u1EF1c hi\u1EC7n c\u00E1c m\u1EE5c ti\u00EAu kinh t\u1EBF tr\u00EAn ph\u1EA1m vi to\u00E0n c\u1EA7u v\u00E0 khu v\u1EF1c; v\u00E0 l\u00E0 m\u1ED9t t\u1ED5 ch\u1EE9c trung l\u1EADp, ho\u1EA1t \u0111\u1ED9ng kh\u00F4ng v\u00EC m\u1EE5c \u0111\u00EDch l\u1EE3i nhu\u1EADn, c\u0169ng nh\u01B0 kh\u00F4ng c\u00F3 b\u1EA5t k\u1EF3 li\u00EAn k\u1EBFt thi\u00EAn l\u1EC7ch n\u00E0o \u0111\u1ED1i v\u1EDBi c\u00E1c y\u1EBFu t\u1ED1 mang t\u00EDnh ch\u00EDnh tr\u1ECB, qu\u1ED1c gia d\u00E2n t\u1ED9c, hay c\u00E1 nh\u00E2n \u0111\u01A1n l\u1EBB." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sv\u011Btov\u00E9 ekonomick\u00E9 f\u00F3rum (World Economic Forum, WEF) je neziskov\u00E1 organizace zalo\u017Een\u00E1 v \u017Denev\u011B. Po\u0159\u00E1d\u00E1 ka\u017Edoro\u010Dn\u00ED zased\u00E1n\u00ED ve \u0161v\u00FDcarsk\u00E9m Davosu, kde se setk\u00E1vaj\u00ED \u0161pi\u010Dkov\u00ED podnikatel\u00E9, sv\u011Btov\u00ED politici, vybran\u00ED intelektu\u00E1lov\u00E9 a novin\u00E1\u0159i k diskusi o nejnal\u00E9hav\u011Bj\u0161\u00EDch probl\u00E9mech, kter\u00FDm sv\u011Bt \u010Del\u00ED, v\u010Detn\u011B ochrany zdrav\u00ED a \u017Eivotn\u00EDho prost\u0159ed\u00ED. WEF vyd\u00E1v\u00E1 mno\u017Estv\u00ED v\u00FDzkumn\u00FDch zpr\u00E1v a zapojuje sv\u00E9 \u010Dleny do iniciativ v r\u016Fzn\u00FDch sektorech. WEF tak\u00E9 organizuje \"V\u00FDro\u010Dn\u00ED zased\u00E1n\u00ED nov\u00FDch \u0161ampion\u016F\" v \u010C\u00EDn\u011B a \u0159adu region\u00E1ln\u00EDch setk\u00E1n\u00ED v pr\u016Fb\u011Bhu cel\u00E9ho roku." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Le Forum \u00E9conomique mondial (World Economic Forum) est une fondation \u00E0 but non lucratif dont le si\u00E8ge est \u00E0 Gen\u00E8ve. Le Forum est connu pour sa r\u00E9union annuelle \u00E0 Davos, en Suisse, qui r\u00E9unit des dirigeants d\u2019entreprise, des responsables politiques du monde entier ainsi que des intellectuels et des journalistes, afin de d\u00E9battre des probl\u00E8mes les plus urgents de la plan\u00E8te, y compris dans les domaines de la sant\u00E9 et de l\u2019environnement. Le forum organise \u00E9galement la \u00AB\u00A0R\u00E9union annuelle des nouveaux champions\u00A0\u00BB en Chine et plusieurs r\u00E9unions r\u00E9gionales qui se tiennent tout au long de l\u2019ann\u00E9e. Il a \u00E9t\u00E9 cr\u00E9\u00E9 en 1971 par Klaus M. Schwab, professeur d\u2019\u00E9conomie en Suisse. Parall\u00E8lement aux r\u00E9unions, le forum publie un certain nombre de rapports \u00E9conomiques et implique ses membres dans diff\u00E9rentes initiatives li\u00E9es \u00E0 des secteurs sp\u00E9cifiques." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u015Awiatowe Forum Ekonomiczne (ang. World Economic Forum, WEF) \u2013 szwajcarska fundacja non-profit znana z organizacji corocznej konferencji w Davos. Konferencja w Davos jest spotkaniem prezes\u00F3w najbogatszych \u015Bwiatowych korporacji, przyw\u00F3dc\u00F3w politycznych (prezydent\u00F3w, premier\u00F3w i innych) oraz wybranych intelektualist\u00F3w i dziennikarzy. Bierze w nim udzia\u0142 oko\u0142o 2000 os\u00F3b. W roku 2011 konferencja odbywa si\u0119 w dniach 26-30 stycznia. Opr\u00F3cz konferencji w Davos fundacja organizuje r\u00F3wnie\u017C spotkania regionalne oraz publikuje raporty. WEF zosta\u0142o za\u0142o\u017Cone w 1971 r. przez Klausa W. Schwaba, niemieckiego profesora biznesu. Wed\u0142ug zwolennik\u00F3w, WEF jest odpowiednim miejscem dla dialogu i debaty na temat g\u0142\u00F3wnych spo\u0142ecznych i ekonomicznych problem\u00F3w planety, poniewa\u017C w\u015Br\u00F3d uczestnik\u00F3w obecni s\u0105 przedstawiciele najwi\u0119kszych ekonomicznych organizacji i najbardziej wp\u0142ywowych organizacji politycznych, a tak\u017Ce intelektualist\u00F3w, co sprzyja odpowiedniej atmosferze do prowadzenia szerokiej i otwartej debaty. Wed\u0142ug krytyk\u00F3w WEF, jest to tylko forum biznesu, na kt\u00F3rym najbogatsze firmy mog\u0105 \u0142atwo negocjowa\u0107 umowy mi\u0119dzy sob\u0105, a tak\u017Ce wywiera\u0107 nacisk na najbardziej wp\u0142ywowych polityk\u00F3w \u015Bwiata. Zdaniem krytyk\u00F3w, celem tych spotka\u0144 jest bardziej zysk ni\u017C rozwi\u0105zywanie ekonomicznych problem\u00F3w, takich jak bieda. Uwa\u017Ca si\u0119, \u017Ce WEF jest zdominowane przez korporacje i ma wp\u0142yw na globalne podejmowanie decyzji, wi\u0119c jest postrzegany przez krytyk\u00F3w jako niewybierany, niedemokratyczny, elitarny, poufny \u015Bwiatowy Senat. Do 2001 roku g\u0142\u00F3wnymi zarz\u0105dami podejmuj\u0105cymi decyzje w WEF by\u0142y Forum Zarz\u0105du Dyrektor\u00F3w i Rada Zarz\u0105du Dyrektor\u00F3w. Z tych powod\u00F3w, w trakcie spotka\u0144 WEF (szczeg\u00F3lnie od czasu Corocznych Spotka\u0144 WEF w styczniu 2000) przeciwnicy regularnie organizuj\u0105 protesty. Akty ograniczania praw obywatelskich podczas protest\u00F3w s\u0105 odbierane przez krytyk\u00F3w jako dow\u00F3d wsp\u00F3\u0142pracy mi\u0119dzy w\u0142adzami lokalnymi a WEF przeciwko prawom cz\u0142owieka." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Verdens \u00F8konomiske forum (engelsk World Economic Forum, tysk Weltwirtschaftsforum, fransk Forum \u00E9conomique mondial) er en Gen\u00E8ve-basert stiftelse, hvor det \u00E5rlige toppm\u00F8tet samler toppledere i de st\u00F8rste bedriftene, noen nasjonale politiske ledere samt en del utvalgte intellektuelle og journalister. Toppm\u00F8tet holdes vanligvis i Davos i Sveits og samler omkring 2000 deltakere. Stiftelsen ble etablert i 1971 av Klaus M. Schwab, som er en sveitsisk professor i \u00F8konomi. I 2005 etablerte W\u00D8F fellesskapet Young Global Leaders, etterf\u00F8lgeren til Global Leaders of Tomorrow, best\u00E5ende av personer under 40 \u00E5r fra hele verden og forskjellige fag og sektorer som utviser lederskap." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The World Economic Forum (WEF) is a Swiss non-profit foundation, based in Cologny, Geneva. It describes itself as an independent international organization committed to improving the state of the world by engaging business, political, academic and other leaders of society to shape global, regional and industry agendas. The Forum is best known for its annual meeting in Davos, a mountain resort in Graub\u00FCnden, in the eastern Alps region of Switzerland. The meeting brings together some 2,500 top business leaders, international political leaders, selected intellectuals and journalists to discuss the most pressing issues facing the world, including health and the environment. The organisation also convenes some six to eight regional meetings each year in locations such as Latin America and East Asia, as well as undertaking two further annual meetings in China and the United Arab Emirates. Beside meetings, the foundation produces a series of research reports and engages its members in sector specific initiatives. The 2011 annual meeting in Davos was held from 26 January to 30 January. The 2012 meeting was held on 25-29 January 2012, with the theme \"The Great Transformation: Shaping New Models\"." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Maailman talousfoorumi (World Economic Forum, WEF) on Genevess\u00E4 majapaikkaansa pit\u00E4v\u00E4, voittoa tuottamaton s\u00E4\u00E4ti\u00F6. Se tunnetaan erityisesti Davosissa vuosittain j\u00E4rjestett\u00E4v\u00E4st\u00E4, liikemaailman t\u00E4rkeimm\u00E4t johtajat, merkitt\u00E4v\u00E4t poliitikot sek\u00E4 valitut intellektuellit ja toimittajat yhteen kokoavasta tapaamisesta, jossa puheenaiheina ovat p\u00E4iv\u00E4npolttavat maailmanlaajuiset aiheet. WEF j\u00E4rjest\u00E4\u00E4 my\u00F6s erilaisia alueellisia tapaamisia sek\u00E4 laatii raportteja muun muassa tasa-arvon toteutumisesta eri maissa. S\u00E4\u00E4ti\u00F6n perusti vuonna 1971 sveitsil\u00E4inen taloustieteilij\u00E4 Klaus Schwab." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0441\u0435\u043C\u0438\u0440\u043D\u044B\u0439 \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0444\u043E\u0440\u0443\u043C (\u0412\u042D\u0424)\u00A0\u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043A\u0430\u044F \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F, \u043D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0435\u0436\u0435\u0433\u043E\u0434\u043D\u044B\u0445 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447 \u0432 \u0414\u0430\u0432\u043E\u0441\u0435. \u041D\u0430 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0438 \u043F\u0440\u0438\u0433\u043B\u0430\u0448\u0430\u044E\u0442\u0441\u044F \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0435 \u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u0438 \u0431\u0438\u0437\u043D\u0435\u0441\u0430, \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0435 \u043B\u0438\u0434\u0435\u0440\u044B, \u0432\u0438\u0434\u043D\u044B\u0435 \u043C\u044B\u0441\u043B\u0438\u0442\u0435\u043B\u0438 \u0438 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u044B. \u041F\u0440\u0435\u0434\u043C\u0435\u0442\u043E\u043C \u043E\u0431\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u044F\u0432\u043B\u044F\u044E\u0442\u0441\u044F \u043D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u043E\u0441\u0442\u0440\u044B\u0435 \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u044B\u0435 \u043F\u0440\u043E\u0431\u043B\u0435\u043C\u044B, \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u044F \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043E\u043E\u0445\u0440\u0430\u043D\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0438 \u043E\u0445\u0440\u0430\u043D\u0443 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0436\u0430\u044E\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044B." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "World Economic Forum \u00E4r mest k\u00E4nd f\u00F6r den \u00E5rliga konferens i Davos i Schweiz som samlar n\u00E5gra av v\u00E4rldens m\u00E4ktigaste beslutsfattare inom politik och n\u00E4ringsliv. Arrang\u00F6ren f\u00F6r World Economic Forum \u00E4r en schweizisk ideell stiftelse, med s\u00E4te i Cologny, Gen\u00E8ve. M\u00F6tet samlar inflytelserika f\u00F6retagsledare, internationella politiska ledare, utvalda intellektuella och journalister f\u00F6r att diskutera de mest angel\u00E4gna fr\u00E5gorna f\u00F6r v\u00E4rlden inklusive h\u00E4lsa och milj\u00F6. F\u00F6rutom m\u00F6ten utger stiftelsen en rad forskningsrapporter och engagerar sina medlemmar i branschspecifika initiativ. Stiftelsen grundades 1971 av Klaus Schwab, en tyskf\u00F6dd professor i f\u00F6retagsekonomi vid universitetet i Gen\u00E8ve. Ursprungligen kallades stiftelsen Europeiska Management Forum, \u00E4ndrade sitt namn till World Economic Forum 1987 och syftade till att f\u00F6rs\u00F6ka bredda sin uppgift ytterligare genom att f\u00F6rs\u00F6ka tillhandah\u00E5lla en plattform f\u00F6r att l\u00F6sa internationella konflikter. Sommaren 1971 inbj\u00F6d Schwab 444 chefer fr\u00E5n v\u00E4steuropeiska f\u00F6retag till den f\u00F6rsta European Management Symposium som h\u00F6lls i Davos kongresscenter under beskydd av Europeiska kommissionen och europeiska ranschorganisationer, d\u00E4r Schwab f\u00F6rs\u00F6kte att introducera amerikanska id\u00E9er om f\u00F6retagsledning f\u00F6r europeiska f\u00F6retag. Han grundade WEF som en icke vinstdrivande organisation med s\u00E4te i Gen\u00E8ve och inbj\u00F6d europeiska f\u00F6retagsledare till Davos f\u00F6r den det \u00E5rliga m\u00F6ten varje januari. Schwab har bl.a. utvecklat den s.k. intressentmodellen inom f\u00F6retagsledning. Den bygger p\u00E5 tanken att framg\u00E5ngsrika f\u00F6retagsledare m\u00E5ste ta h\u00E4nsyn till alla f\u00F6retagets intressenter, inte bara aktie\u00E4gare utan \u00E4ven kunder, anst\u00E4llda och det omgivande samh\u00E4llet inklusive regeringen. Det \u00E5rliga m\u00F6tet utvidgade successivt inriktningen fr\u00E5n fr\u00E5gor om f\u00F6retagsledning till ekonomiska och sociala fr\u00E5gor. Politiska ledare bj\u00F6ds in f\u00F6r f\u00F6rsta g\u00E5ngen i januari 1974. Genom \u00E5ren har m\u00E5nga k\u00E4nda politiker framtr\u00E4tt s\u00E5som exempelvis, F. W de Klerk och Nelson Mandela 1992, Shimon Peres och Yasser Arafat 1994. Stiftelsens huvudkontor ligger i Cologny men har \u00E4ven \u00F6ppnat regionala kontor i Beijing och New York. Den str\u00E4var efter att vara opartisk och \u00E4r politiskt och nationellt obunden. Stiftelsen har som \u201D\u00E5tagande\u201D att f\u00F6rb\u00E4ttra tillst\u00E5ndet i v\u00E4rlden. Den har observat\u00F6rsstatus i FN:s ekonomiska och sociala r\u00E5d. Finansieringen av stiftelsens aktiviteter sker genom medlemsavgifter. Medlemmar \u00E4r f\u00F6retr\u00E4dare f\u00F6r de st\u00F6rsta f\u00F6retagen i v\u00E4rlden. Medlemsavgiften uppg\u00E5r till 42.500 CHF och avgiften f\u00F6r deltagande 18.000 CHF. Det stora evenemanget \u2013 \u00E5rsm\u00F6tet \u2013 samlar verkst\u00E4llande direkt\u00F6rer fr\u00E5n medlemsf\u00F6retagen samt valda politiker, representanter fr\u00E5n universitetsv\u00E4rlden, frivilligorganisationer, religi\u00F6sa ledare och media. Omkring 2.200deltagare samlas f\u00F6r det fem dagar l\u00E5nga m\u00F6tet, d\u00E4r deltagare har m\u00F6jlighet att bes\u00F6ka n\u00E5gra av de 220 sessioner i det officiella programmet. Diskussionerna inriktas p\u00E5 viktiga fr\u00E5gor av globalt intresse t. ex. internationella konflikter, fattigdom och milj\u00F6problem. Totalt \u00E4r cirka 500 journalister n\u00E4rvarande. Alla debatter i kammaren fr\u00E5n det \u00E5rliga m\u00F6tet finns ocks\u00E5 p\u00E5 YouTube. Vid \u00E5rsst\u00E4mman 2009 inbj\u00F6d stiftelsen allm\u00E4nheten att delta i Davos debatter p\u00E5 YouTube." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Vil\u00E1ggazdas\u00E1gi F\u00F3rum egy non-profit nem korm\u00E1nyzati nemzetk\u00F6zi szervezet. A Vil\u00E1ggazdas\u00E1gi F\u00F3rum c\u00E9lja, hogy a vil\u00E1g \u00E1llapot\u00E1t a befoly\u00E1sos vezet\u0151k glob\u00E1lis, region\u00E1lis \u00E9s ipar\u00E1gi vit\u00E1in kereszt\u00FCl jav\u00EDtsa. A F\u00F3rum egyes r\u00E9gi\u00F3kat, illetve az eg\u00E9sz vil\u00E1got fel\u00F6lel\u0151 tanulm\u00E1nyai sok gazdas\u00E1gpolitikai vit\u00E1ban \u00E9s elemz\u00E9sben szolg\u00E1lnak viszony\u00EDt\u00E1si pontk\u00E9nt. Az alap\u00EDtv\u00E1nyi form\u00E1ban m\u0171k\u00F6d\u0151 szervezetet 1971-ben alap\u00EDtott\u00E1k Genfben, fel\u00FCgyelet\u00E9t a sv\u00E1jci sz\u00F6vets\u00E9gi korm\u00E1ny l\u00E1tja el. A Vil\u00E1ggazdas\u00E1gi F\u00F3rum szervezete nem k\u00F6t\u0151dik nemzeti vagy politikai \u00E9rdekcsoportokhoz. A Vil\u00E1ggazdas\u00E1gi F\u00F3rum legh\u00EDresebb rendezv\u00E9nye a k\u00E9t\u00E9vente Davosban megtartott gazdas\u00E1gi vil\u00E1gcs\u00FAcstal\u00E1lkoz\u00F3, ahol a legbefoly\u00E1sosabb politikusok, \u00FCzletemberek, \u00E9rtelmis\u00E9giek \u00E9s tud\u00F3sok vitatkoznak fontos glob\u00E1lis kih\u00EDv\u00E1sokr\u00F3l. Ennek az esem\u00E9nynek ellenpontjak\u00E9nt a fenn\u00E1ll\u00F3 vil\u00E1grend ellen t\u00FCntet\u0151 radik\u00E1lis csoportok is hasonl\u00F3 t\u00E9m\u00E1j\u00FA rendezv\u00E9nyeket szoktak \u00F6sszeh\u00EDvni. A F\u00F3rum legh\u00EDresebb kiadv\u00E1nya a Glob\u00E1lis versenyk\u00E9pess\u00E9gi jelent\u00E9s, ami az egyes nemzetgazdas\u00E1gok versenyk\u00E9pess\u00E9g\u00E9t \u00E9rt\u00E9keli a vil\u00E1gpiacon. Magyarorsz\u00E1g a legut\u00F3bbi, 2009-2010-es jelent\u00E9sben a vil\u00E1g 58. legversenyk\u00E9pesebb orsz\u00E1ga." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Het World Economic Forum (Wereld Economisch Forum of WEF) is een jaarlijkse bijeenkomst van de CEO's van de grootste bedrijven ter wereld, internationale politici (presidenten, ministers-presidenten en anderen), en geselecteerde intellectuelen en journalisten, in totaal zo'n 2000 personen. Het WEF komt meestal bijeen in Davos. Het WEF heeft grote invloed op wereldwijde besluitvorming, en is daardoor een machtig adviesorgaan. Het WEF is in 1971 opgericht door Klaus M. Schwab, een Zwitsers hoogleraar en zakenman." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC138\uACC4\uACBD\uC81C\uD3EC\uB7FC(World Economic Forum, WEF)\uC740 \uC2A4\uC704\uC2A4\uC758 \uD734\uC591\uB3C4\uC2DC \uB2E4\uBCF4\uC2A4\uC5D0\uC11C \uC5F4\uB9AC\uB294 \uC138\uACC4\uACBD\uC81C \uD3EC\uB7FC\uC774\uB2E4. \uBCF8\uBD80\uB294 \uC2A4\uC704\uC2A4 \uC81C\uB124\uBC14\uC5D0 \uC788\uC73C\uBA70,\uC8FC\uB85C \uB2E4\uBCF4\uC2A4\uC5D0\uC11C \uC5F4\uB9AC\uAE30 \uB54C\uBB38\uC5D0 \uB2E4\uBCF4\uC2A4 \uD3EC\uB7FC\uC73C\uB85C \uBD88\uB9AC\uAE30\uB3C4 \uD55C\uB2E4. 1971\uB144 \uB3C5\uC77C \uD0DC\uC0DD\uC758 \uC720\uB300\uC778\uC73C\uB85C \uD558\uBC84\uB4DC \uB300\uD559\uAD50 \uD074\uB77C\uC6B0\uC2A4 \uC288\uBC14\uBE0C(Klaus Schwab)\uAD50\uC218\uAC00 \uBE44\uC601\uB9AC \uC7AC\uB2E8\uC73C\uB85C \uCC3D\uC124\uD558\uC600\uB2E4. \uCD08\uAE30\uC5D0\uB294 \u201C\uC720\uB7FD\uC778 \uACBD\uC601 \uC2EC\uD3EC\uC9C0\uC5C4\u201D\uC73C\uB85C \uCD9C\uBC1C\uD558\uC600\uC73C\uB098, 1973\uB144\uC5D0 \uC804 \uC138\uACC4\uB85C \uB113\uD600\uC838 \uC815\uCE58\uC778\uC73C\uB85C\uAE4C\uC9C0 \uD655\uB300\uB418\uC5C8\uB2E4. 1981\uB144\uBD80\uD130\uB294 \uB9E4\uB144 \uC2A4\uC704\uC2A4 \uB2E4\uBCF4\uC2A4\uC5D0\uC11C \uAC1C\uCD5C\uB418\uAE30 \uC2DC\uC791\uD558\uC600\uB2E4. \uB3C5\uB9BD\uB41C \uBE44\uC601\uB9AC \uB2E8\uCCB4\uB85C\uC11C \uC138\uACC4 \uAC01\uAD6D\uC758 \uC815\uC0C1\uACFC \uC7A5\uAD00, \uAD6D\uC81C\uAE30\uAD6C \uC218\uC7A5, \uC7AC\uACC4 \uBC0F \uAE08\uC735\uACC4 \uCD5C\uACE0 \uACBD\uC601\uC790\uB4E4\uC774 \uBAA8\uC5EC \uAC01\uC885 \uC815\uBCF4\uB97C \uAD50\uD658\uD558\uACE0, \uC138\uACC4\uACBD\uC81C \uBC1C\uC804\uBC29\uC548 \uB4F1\uC5D0 \uB300\uD574 \uB17C\uC758 \uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u4E16\u754C\u7D4C\u6E08\u30D5\u30A9\u30FC\u30E9\u30E0\uFF08\u305B\u304B\u3044\u3051\u3044\u3056\u3044\u30D5\u30A9\u30FC\u30E9\u30E0\u3001World Economic Forum\uFF09\u306F\u3001\u30B9\u30A4\u30B9\u306B\u672C\u90E8\u3092\u7F6E\u304F\u975E\u55B6\u5229\u8CA1\u56E3\u3067\u3042\u308B\u30021971\u5E74\u306B\u30B9\u30A4\u30B9\u306E\u7D4C\u6E08\u5B66\u8005\u30AF\u30E9\u30A6\u30B9\u30FB\u30B7\u30E5\u30EF\u30D6\u306B\u3088\u308A\u8A2D\u7ACB\u3055\u308C\u305F\u3002 \u30B9\u30A4\u30B9\u306E\u30C0\u30DC\u30B9\u3067\u958B\u50AC\u3055\u308C\u308B\u5E74\u6B21\u7DCF\u4F1A\u304C\u7279\u306B\u3088\u304F\u77E5\u3089\u308C\u3066\u304A\u308A\u3001\u9078\u3070\u308C\u305F\u77E5\u8B58\u4EBA\u3084\u30B8\u30E3\u30FC\u30CA\u30EA\u30B9\u30C8\u3001\u30C8\u30C3\u30D7\u7D4C\u55B6\u8005\u3084\u56FD\u969B\u7684\u306A\u653F\u6CBB\u6307\u5C0E\u8005\u304C\u4E00\u5802\u306B\u4F1A\u3057\u3001\u5065\u5EB7\u3084\u74B0\u5883\u7B49\u3092\u542B\u3081\u305F\u4E16\u754C\u304C\u76F4\u9762\u3059\u308B\u91CD\u5927\u306A\u554F\u984C\u306B\u3064\u3044\u3066\u8B70\u8AD6\u3059\u308B\u5834\u3068\u306A\u3063\u3066\u3044\u308B\u3002 \u307E\u305F\u3001\u540C\u30D5\u30A9\u30FC\u30E9\u30E0\u306F\u4E2D\u56FD\u3067\u300C\u30CB\u30E5\u30FC\u30FB\u30C1\u30E3\u30F3\u30D4\u30AA\u30F3\u5E74\u6B21\u7DCF\u4F1A\uFF08Annual Meeting of the New Champions\u3001\u901A\u79F0\uFF1A\u30B5\u30DE\u30FC\u30C0\u30DC\u30B9\uFF09\u300D\u3092\u767A\u8DB3\u3055\u305B\u30011\u5E74\u3092\u901A\u3058\u3066\u5730\u57DF\u4F1A\u8B70\u3082\u6570\u591A\u304F\u958B\u50AC\u3057\u3066\u3044\u308B\u30022008\u5E74\u3001\u5730\u57DF\u4F1A\u8B70\u3068\u3057\u3066\u3001\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u95A2\u9023\u3001\u4E2D\u592E\u30A2\u30B8\u30A2\u95A2\u9023\u3001\u6771\u30A2\u30B8\u30A2\u95A2\u9023\u3001\u30ED\u30B7\u30A2CEO\u5186\u5353\u4F1A\u8B70\u3001\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u95A2\u9023\u3001\u4E2D\u6771\u95A2\u9023\u3001\u30E9\u30C6\u30F3\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u306B\u3064\u3044\u3066\u306E\u4E16\u754C\u7D4C\u6E08\u30D5\u30A9\u30FC\u30E9\u30E0\u304C\u3042\u3052\u3089\u308C\u308B\u30022008\u5E74\u306B\u306F\u3001\u30C9\u30D0\u30A4\u306B\u3066\u30B0\u30ED\u30FC\u30D0\u30EB\u30FB\u30A2\u30B8\u30A7\u30F3\u30C0\u30FB\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\u304C\u767A\u8DB3\u3057\u305F\u3002 \u3055\u3089\u306B\u4F1A\u8B70\u3060\u3051\u3067\u306F\u306A\u304F\u3001\u540C\u30D5\u30A9\u30FC\u30E9\u30E0\u306F\u3055\u307E\u3056\u307E\u306A\u7814\u7A76\u5831\u544A\u66F8\u3092\u767A\u8868\u3057\u305F\u308A\u3001\u30E1\u30F3\u30D0\u30FC\u305F\u3061\u304C\u5404\u696D\u754C\u306B\u95A2\u9023\u3057\u305F\u30A4\u30CB\u30B7\u30A2\u30C6\u30A3\u30D6\u306B\u95A2\u308F\u308B\u306A\u3069\u306E\u6D3B\u52D5\u3092\u884C\u3063\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El Foro Econ\u00F3mico Mundial (World Economic Forum, WEF) es una fundaci\u00F3n sin fines de lucro con sede en Ginebra, conocida por su asamblea anual en Davos, Suiza. All\u00ED se re\u00FAnen los principales l\u00EDderes empresariales, los l\u00EDderes pol\u00EDticos internacionales y periodistas e intelectuales selectos para analizar los problemas m\u00E1s apremiantes que enfrenta el mundo; entre ellos, la salud y el medioambiente. El Foro tambi\u00E9n organiza la \u201CAsamblea Anual de Nuevos Campeones\u201D en China y una serie de asambleas regionales durante el a\u00F1o. En 2008, dichas asambleas regionales incluyeron reuniones en Europa y Asia Central, Asia Oriental, la Mesa Redonda de Directores Ejecutivos de Rusia, \u00C1frica, Oriente Medio y el Foro Econ\u00F3mico Mundial en Latinoam\u00E9rica. Durante el 2008, se lanz\u00F3 la \u201CCumbre Inaugural sobre la Agenda Global\" en Dubai, con la presencia de 700 expertos mundiales de cada sector que trataron 68 cambios globales identificados por el Foro. El Foro Econ\u00F3mico Mundial fue fundado en 1971 por Klaus M. Schwab, un profesor de econom\u00EDa de Suiza. Adem\u00E1s de las asambleas, el Foro produce una serie de informes de investigaci\u00F3n e involucra a sus miembros en iniciativas espec\u00EDficas de cada sector." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "O F\u00F3rum Econ\u00F4mico Mundial ou (FEM) \u00E9 uma organiza\u00E7\u00E3o sem fins lucrativos baseada em Genebra, \u00E9 mais conhecido por suas reuni\u00F5es anuais em Davos, Su\u00ED\u00E7a nas quais re\u00FAne os principais l\u00EDderes empresariais e pol\u00EDticos, assim como intelectuais e jornalistas selecionados para discutir as quest\u00F5es mais urgentes enfrentadas mundialmente, incluindo sa\u00FAde e meio-ambiente. O F\u00F3rum tamb\u00E9m organiza a \"Reuni\u00E3o Mundial dos Novos Campe\u00F5es\" na China e v\u00E1rios encontros regionais durante todo o ano. Em 2008, essas reuni\u00F5es regionais inclu\u00EDram eventos na Europa e \u00C1sia Central, \u00C1sia Ocidental, a Mesa Redonda de CEOs na R\u00FAssia, \u00C1frica, Oriente M\u00E9dio e o F\u00F3rum Econ\u00F4mico Mundial na Am\u00E9rica Latina. Em 2008, lan\u00E7ou a \"C\u00FApula Inaugural da Agenda Global\", em Dubai, formada por 700 especialistas de todo mundo em setores relacionados aos 68 desafios globais identificados pelo F\u00F3rum. O F\u00F3rum Econ\u00F4mico Mundial foi fundado em 1971 por Klaus M. Schwab, um professor de administra\u00E7\u00E3o na Su\u00ED\u00E7a. Al\u00E9m das reuni\u00F5es, o F\u00F3rum produz v\u00E1rios relat\u00F3rios de pesquisa e engaja seus membros em iniciativas setoriais espec\u00EDficas." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El F\u00F2rum econ\u00F2mic mundial (World Economic Forum) \u00E9s una fundaci\u00F3 sense \u00E0nim de lucre, la seu de la qual \u00E9s a Ginebra. El F\u00F2rum \u00E9s conegut per la seva reuni\u00F3 anual a Davos, Su\u00EFssa, que reuneix dirigents d'empresa, responsables pol\u00EDtics del m\u00F3n sencer aix\u00ED com intel\u00B7lectuals i periodistes, per tal de discutir els problemes m\u00E9s urgents del planeta, incloent-hi en els \u00E0mbits de la salut i del medi ambient. El f\u00F2rum organitza igualment la \u00ABReuni\u00F3 anual dels nous campions\u00BB a la Xina i diverses reunions regionals que es mantenen al llarg de l'any. Va ser creat el 1971 per Klaus M. Schwab, professor d'economia a Su\u00EFssa. Paral\u00B7lelament a les reunions, el f\u00F2rum publica un cert nombre d\u2019informes econ\u00F2mics i implica els seus membres en diferents iniciatives vinculades a sectors espec\u00EDfics." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Il Forum Economico Mondiale \u00E8 una fondazione senza fini di lucro con sede a Ginevra, divenuta celebre per l'organizzazione dell'annuale incontro di Davos, che riunisce i maggiori dirigenti politici ed economici internazionali con intellettuali e giornalisti selezionati, al fine di discutere delle questioni pi\u00F9 urgenti che il mondo si trova ad affrontare, anche in materia di salute e di ambiente. Il Forum tiene da qualche tempo anche un'annuale riunione in Cina e una serie di incontri a livello \"regionale\", durante tutto l'arco dell'anno. \u00C8 stato fondato nel 1971 da Klaus Schwab, economista ed accademico svizzero. Al di l\u00E0 delle riunioni e degli incontri, il Forum produce tutta una serie di rapporti di ricerca e impegna i suoi membri in specifiche iniziative settoriali." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0441\u0435\u0441\u0432\u0456\u0442\u043D\u0456\u0439 \u0435\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0456\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0444\u043E\u0440\u0443\u043C (\u0412\u0415\u0424)\u00A0\u2014 \u043C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430 \u043D\u0435\u0443\u0440\u044F\u0434\u043E\u0432\u0430 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F, \u0434\u0456\u044F\u043B\u044C\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u044F\u043A\u043E\u0457 \u0441\u043F\u0440\u044F\u043C\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u043D\u0430 \u0440\u043E\u0437\u0432\u0438\u0442\u043E\u043A \u043C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0457 \u0441\u043F\u0456\u0432\u043F\u0440\u0430\u0446\u0456. \u0429\u043E\u0440\u0456\u0447\u043D\u0430 \u0437\u0443\u0441\u0442\u0440\u0456\u0447 \u043F\u0456\u0434 \u0435\u0433\u0456\u0434\u043E\u044E \u0424\u043E\u0440\u0443\u043C\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u044C\u0441\u044F \u0432 \u0414\u0430\u0432\u043E\u0441\u0456 (\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0456\u044F, \u043A\u0440\u0456\u043C \u0442\u043E\u0433\u043E \u0424\u043E\u0440\u0443\u043C \u0432\u0438\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u0454 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C \u0434\u0456\u043B\u043E\u0432\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0445\u043E\u0434\u0456\u0432 \u0432 \u0440\u0456\u0437\u043D\u0438\u0445 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0430\u0445). \u0423\u0442\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0443 1970 \u0440\u043E\u0446\u0456. \u0427\u043B\u0435\u043D\u0430\u043C\u0438 \u0444\u043E\u0440\u0443\u043C\u0443 \u0454 \u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0435 1000 \u0432\u0435\u043B\u0438\u043A\u0438\u0445 \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0456\u0439 \u0442\u0430 \u0443\u0440\u044F\u0434\u043E\u0432\u0438\u0445 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0439 \u0437 \u0440\u0456\u0437\u043D\u0438\u0445 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u4E16\u754C\u7ECF\u6D4E\u8BBA\u575B\uFF08\u4FD7\u79F0\u8FBE\u6C83\u65AF\u8BBA\u575B\uFF0CWorld Economic Forum\uFF0C\u7C21\u7A31WEF\uFF09\u662F\u4E00\u4E2A\u4EE5\u57FA\u91D1\u4F1A\u5F62\u5F0F\u6210\u7ACB\u7684\u975E\u8425\u5229\u6027\u7EC4\u7EC7\uFF0C\u603B\u90E8\u8BBE\u5728\u65E5\u5185\u74E6\u3002\u6210\u7ACB\u4E8E1971\u5E74\u7684\u8BBA\u575B\u4EE5\u6BCF\u5E74\u51AC\u5B63\u5728\u745E\u58EB\u6ED1\u96EA\u80DC\u5730\u8FBE\u6C83\u65AF\u4E3E\u529E\u7684\u5E74\u4F1A\u95FB\u540D\u4E8E\u4E16\u3002\u201C\u8FBE\u6C83\u65AF\u8BBA\u575B\u201D\u6BCF\u5E74\u805A\u96C6\u6700\u9AD8\u7AEF\u5168\u7403\u5546\u754C\u3001\u653F\u754C\u3001\u5B66\u672F\u754C\u548C\u5A92\u4F53\u9886\u57DF\u7684\u9886\u8896\u4EBA\u7269\uFF0C\u8BA8\u8BBA\u4E16\u754C\u6240\u9762\u4E34\u6700\u7D27\u8FEB\u95EE\u9898\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/World_Economic_Forum_logo.svg/200px-World_Economic_Forum_logo.svg.png" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://99faces.tv/matthiasluefkens/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.cbsnews.com/stories/2010/02/12/60minutes/main6202302.shtml?tag=currentVideoInfo;segmentUtilities" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.weforum.org" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.youtube.com/worldeconomicforum" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "World Economic Forum" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_organization" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/World_Economic_Forum" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/status" : [ { "type" : "literal", "value" : "Foundation" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nonprofit_organization" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nonprofit_organization" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/status" : [ { "type" : "literal", "value" : "Foundation" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Entrepreneurship in the global public interest" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Entrepreneurship in the global public interest" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/formationYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1971-01-01T00:00:00+02:00" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1987-01-01T00:00:00+02:00" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/headquarter" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Switzerland" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Geneva" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cologny" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/headquarters" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Switzerland" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cologny" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Geneva" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Schwab" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Brian_Behlendorf" : { "http://dbpedia.org/ontology/employer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/employer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Forum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Vinny_Lingham" : { "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Anuradha_Acharya" : { "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Umar_Saif" : { "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Abdulsalam_Haykal" : { "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Li_Lu" : { "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Zibusiso_Mkhwanazi" : { "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Economic_Forum" } ] }
}
