{
  "http://mpii.de/yago/resource/Kumi_Naidoo" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kumi_Naidoo" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Kumi_Naidoo" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kumi_Naidoo" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Greenpeace" : { "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kumi_Naidoo" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Kumi_Naidoo" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Agent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingPeople" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kumi_Naidoo" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.080756j" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Kumi_Naidoo" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Kumi_Naidoo" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u0430\u0439\u0434\u0443,_\u041A\u0443\u043C\u0438" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Kumi_Naidoo" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Kumi_Naidoo" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1965_births" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_associated_with_Greenpeace" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Kumi Naidoo" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c1/Kumi_Naidoo_-_World_Economic_Forum_Annual_Meeting_2011_crop.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0443\u043C\u0438 \u041D\u0430\u0439\u0434\u0443 \u2014 \u044E\u0436\u043D\u043E\u0430\u0444\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u0430\u043A\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u0439 \u0431\u043E\u0440\u0435\u0446 \u0437\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430 \u0438 \u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B \u043F\u043E \u043E\u0445\u0440\u0430\u043D\u0435 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0436\u0430\u044E\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044B, Greenpeace. \u041E\u043D \u0441\u0442\u0430\u043B \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u043C \u0430\u0444\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0446\u0435\u043C, \u0432\u043E\u0437\u0433\u043B\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u043C \u044D\u0442\u0443 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044E. \u041F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u0431\u043E\u0440\u044C\u0431\u044B \u0441 \u0430\u043F\u0430\u0440\u0442\u0435\u0438\u0434\u043E\u043C \u0432 \u042E\u0436\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0435 \u0432 1970-\u0445 \u0438 1980-\u0445 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445, \u041D\u0430\u0439\u0434\u0443 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0440\u043D\u0443\u043B \u0433\u043B\u043E\u0431\u0430\u043B\u044C\u043D\u0443\u044E \u043A\u0430\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u044E \u043F\u043E \u0438\u0441\u043A\u043E\u0440\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u044E \u043D\u0438\u0449\u0435\u0442\u044B \u0438 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435 \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kumi Naidoo, nacido en 1965 en Sud\u00E1frica, es un defensor de los derechos humanos y el Director Ejecutivo Internacional de la organizaci\u00F3n ecologista Greenpeace. Es el primer africano en dirigir dicha organizaci\u00F3n. Naidoo se involucr\u00F3 en el desarrollo del trabajo de Greenpeace en \u00C1frica y se hizo miembro del consejo de administraci\u00F3n de Greenpeace \u00C1frica cuando abri\u00F3 sus oficinas en Johannesburgo y Kinshasa en 2008." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kumi Naidoo, f\u00F6dd 1965 i Sydafrika, \u00E4r en politisk aktivist och generalsekreterare f\u00F6r Greenpeace. Efter att ha k\u00E4mpat mot apartheid i Sydafrika under 1970- och 1980-talet b\u00F6rjade Naidoo engagera sig i globala kampanjer f\u00F6r fattigdomsbek\u00E4mpning och skyddande av m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheter. Nyligen ledde Naidoo kampanjen \"Global Campaign for Climate Action\". Naidoo deltog som debatt\u00F6r p\u00E5 European Development Days (EDD) som h\u00F6lls i Stockholm 2009." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kumi Naidoo, nascido em 1965, \u00E9 um Sul-Africano ativista dos direitos humanos e atual chefe da organiza\u00E7\u00E3o ambientalista Greenpeace. inserir fonte aqui. Recentemente foi expulso com mais de 10 manifestantes do centro de confer\u00EAncia da ONU contra as mudan\u00E7as clim\u00E1ticas de Durban (\u00C1frica do Sul). Naidoo, que foi ativista antiapartheid nos anos 1980 na \u00C1frica do Sul, participava de uma manifesta\u00E7\u00E3o com cerca de trinta pessoas. \"O que est\u00E1 em jogo aqui \u00E9 o futuro de nossos filhos e netos\", disse." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kumi Naidoo ist ein s\u00FCdafrikanischer Umwelt- und Menschenrechtsaktivist und seit November 2009 Direktor von Greenpeace. Er ist der erste Afrikaner an der Spitze der Organisation. In jungen Jahren k\u00E4mpfte er gegen die Apartheid in S\u00FCdafrika, was 1986 zu seiner Verhaftung f\u00FChrte, und ihn 1989 ins Exil zwang. Sp\u00E4ter war er aktiv im globalen Kampf gegen Armut, und in diversen internationalen Organisationen." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kumi Naidoo (born 1965) is a South African human rights activist and the International Executive Director of international environmentalist group, Greenpeace. He is the first African to head the organisation. After battling apartheid in South Africa in the 1970s and 1980s through the Helping Hands Youth Organisation, Naidoo led global campaigns to end poverty and protect human rights. He has served as the secretary-general of the Global Call to Action Against Poverty." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kumi Naidoo, n\u00E9 en 1965, est un d\u00E9fenseur activiste des droits de l'homme. Il a \u00E9t\u00E9 pr\u00E9sident de CIVICUS (Le Devoir Qu\u00E9bec). Depuis novembre 2009, il est le directeur international de Greenpeace. Il est le premier Africain \u00E0 \u00EAtre \u00E0 la t\u00EAte de l'organisation." , "lang" : "fr" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Kumi Naidoo" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Kumi_Naidoo" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Kumi_Naidoo?oldid=494271380" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0443\u043C\u0438 \u041D\u0430\u0439\u0434\u0443 \u2014 \u044E\u0436\u043D\u043E\u0430\u0444\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u0430\u043A\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u0439 \u0431\u043E\u0440\u0435\u0446 \u0437\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430 \u0438 \u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B \u043F\u043E \u043E\u0445\u0440\u0430\u043D\u0435 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0436\u0430\u044E\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044B, Greenpeace. \u041E\u043D \u0441\u0442\u0430\u043B \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u043C \u0430\u0444\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0446\u0435\u043C, \u0432\u043E\u0437\u0433\u043B\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u043C \u044D\u0442\u0443 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044E. \u041F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u0431\u043E\u0440\u044C\u0431\u044B \u0441 \u0430\u043F\u0430\u0440\u0442\u0435\u0438\u0434\u043E\u043C \u0432 \u042E\u0436\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0435 \u0432 1970-\u0445 \u0438 1980-\u0445 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445, \u041D\u0430\u0439\u0434\u0443 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0440\u043D\u0443\u043B \u0433\u043B\u043E\u0431\u0430\u043B\u044C\u043D\u0443\u044E \u043A\u0430\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u044E \u043F\u043E \u0438\u0441\u043A\u043E\u0440\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u044E \u043D\u0438\u0449\u0435\u0442\u044B \u0438 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435 \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430. \u0412 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043E\u043D \u0432\u043E\u0437\u0433\u043B\u0430\u0432\u043B\u044F\u043B \u0433\u043B\u043E\u0431\u0430\u043B\u044C\u043D\u0443\u044E \u043A\u0430\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u044E \u043F\u043E \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435 \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u0430\u044F \u043E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0438\u043B\u0430 \u044D\u043A\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0435\u043B\u0438\u0433\u0438\u043E\u0437\u043D\u044B\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B \u043F\u043E \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435 \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043F\u0440\u043E\u0444\u0441\u043E\u044E\u0437\u044B \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043D\u044B\u0445." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kumi Naidoo ist ein s\u00FCdafrikanischer Umwelt- und Menschenrechtsaktivist und seit November 2009 Direktor von Greenpeace. Er ist der erste Afrikaner an der Spitze der Organisation. In jungen Jahren k\u00E4mpfte er gegen die Apartheid in S\u00FCdafrika, was 1986 zu seiner Verhaftung f\u00FChrte, und ihn 1989 ins Exil zwang. Sp\u00E4ter war er aktiv im globalen Kampf gegen Armut, und in diversen internationalen Organisationen. Er geh\u00F6rte 2005 zu den Gr\u00FCndern von GCAP (Global Call to Action Against Poverty, siehe Deine Stimme gegen Armut). Er promovierte in Politikwissenschaften am Magdalen College in Oxford." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kumi Naidoo, f\u00F6dd 1965 i Sydafrika, \u00E4r en politisk aktivist och generalsekreterare f\u00F6r Greenpeace. Efter att ha k\u00E4mpat mot apartheid i Sydafrika under 1970- och 1980-talet b\u00F6rjade Naidoo engagera sig i globala kampanjer f\u00F6r fattigdomsbek\u00E4mpning och skyddande av m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheter. Nyligen ledde Naidoo kampanjen \"Global Campaign for Climate Action\". Naidoo deltog som debatt\u00F6r p\u00E5 European Development Days (EDD) som h\u00F6lls i Stockholm 2009." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kumi Naidoo, nascido em 1965, \u00E9 um Sul-Africano ativista dos direitos humanos e atual chefe da organiza\u00E7\u00E3o ambientalista Greenpeace. inserir fonte aqui. Recentemente foi expulso com mais de 10 manifestantes do centro de confer\u00EAncia da ONU contra as mudan\u00E7as clim\u00E1ticas de Durban (\u00C1frica do Sul). Naidoo, que foi ativista antiapartheid nos anos 1980 na \u00C1frica do Sul, participava de uma manifesta\u00E7\u00E3o com cerca de trinta pessoas. \"O que est\u00E1 em jogo aqui \u00E9 o futuro de nossos filhos e netos\", disse. \"O que vemos n\u00E3o est\u00E1 \u00E0 altura do que est\u00E1 em jogo\", denunciou, ao exigir passos mais ambiciosos dos negociadores. Naidoo tem uma filha de 17 anos, Naomi Naidoo. Em junho de 2011, Kumi Naidoo passou quatro dias em uma pris\u00E3o da Gronel\u00E2ndia ap\u00F3s escalar uma plataforma de petr\u00F3leo de propriedade da Cairn Energy, como parte da campanha \"Go Beyond Oil\" . Ele foi deportado para a Dinamarca, onde passou um curto per\u00EDodo de tempo sob cust\u00F3dia dinamarquesa antes de ser liberado em Amsterdam, Pa\u00EDses Baixos." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kumi Naidoo, nacido en 1965 en Sud\u00E1frica, es un defensor de los derechos humanos y el Director Ejecutivo Internacional de la organizaci\u00F3n ecologista Greenpeace. Es el primer africano en dirigir dicha organizaci\u00F3n. Naidoo se involucr\u00F3 en el desarrollo del trabajo de Greenpeace en \u00C1frica y se hizo miembro del consejo de administraci\u00F3n de Greenpeace \u00C1frica cuando abri\u00F3 sus oficinas en Johannesburgo y Kinshasa en 2008. Tras luchar contra el apartheid en Sud\u00E1frica en los a\u00F1os 1970 y 1980, Naidoo encabez\u00F3 campa\u00F1as globales para acabar con el hambre y defender los derechos humanos. Recientemente, ha dirigido la Global Campaign for Climate Action que re\u00FAne a grupos ecologistas, humanitarios, religosos, defensores de derechos humanos, sindicatos y cient\u00EDficos entre otros, y ha organizado manifestaciones masivas en torno a las negociaciones clim\u00E1ticas. Kumi est\u00E1 casado y tiene dos hijos." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kumi Naidoo (born 1965) is a South African human rights activist and the International Executive Director of international environmentalist group, Greenpeace. He is the first African to head the organisation. After battling apartheid in South Africa in the 1970s and 1980s through the Helping Hands Youth Organisation, Naidoo led global campaigns to end poverty and protect human rights. He has served as the secretary-general of the Global Call to Action Against Poverty. Recently, he has led the Global Campaign for Climate Action (Tcktcktck. org), which brings together environmental, aid, religious and human rights groups, labor unions, scientists and others and has organized mass demonstrations around climate negotiations. Naidoo has one 17-year old daughter; Naomi Naidoo. In June 2011, Kumi Naidoo spent four days in a Greenlandic prison after scaling an oil platform owned by Cairn Energy, as part of Greenpeace's \"Go Beyond Oil\" campaign. He was deported to Denmark where he spent a short time in Danish custody before being released in Amsterdam, Netherlands." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kumi Naidoo, n\u00E9 en 1965, est un d\u00E9fenseur activiste des droits de l'homme. Il a \u00E9t\u00E9 pr\u00E9sident de CIVICUS (Le Devoir Qu\u00E9bec). Depuis novembre 2009, il est le directeur international de Greenpeace. Il est le premier Africain \u00E0 \u00EAtre \u00E0 la t\u00EAte de l'organisation." , "lang" : "fr" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Kumi_Naidoo_-_World_Economic_Forum_Annual_Meeting_2011_crop.jpg/200px-Kumi_Naidoo_-_World_Economic_Forum_Annual_Meeting_2011_crop.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.guardian.co.uk/society/2009/jul/22/kumi-naidoo-interview-social-justice-campaigner" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://southasia.oneworld.net/weekend/elements-in-the-fbi-and-pentagon-consider-climate-change-a-great-threat-to-world-peace" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.democracynow.org/2010/12/9/greenpeace_climate_justice_movement_must_intensify" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://thoughtstrategy.co.uk/2010/08/03/protecting-the-rights-of-planet-earth/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.democracynow.org/2009/12/10/greenpeace_internationals_new_exec_director_kumi" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Kumi Naidoo at the World Economic Forum annual meeting in 2011" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Kumi Naidoo" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Kumi_Naidoo" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greenpeace" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kumi_Naidoo__1" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "1965" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "International Executive Director of Greenpeace" , "lang" : "en" } ] }
}
