{
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Emeritus" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Henry_C._Dethloff" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/W._Hudson_Kensel" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" : { "http://dbpedia.org/ontology/employer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Chalmers_Johnson" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Michele_Giordano" : { "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Andr%C3%A9_Lussier" : { "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/John_B._Lacson_Colleges_Foundation_%E2%80%93_Bacolod,_Inc." : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Roger_W._Mills" : { "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Emeritierung" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Professor_em\u00E9rito" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Em\u00E9rito" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Emeritura" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Professeur_\u00E9m\u00E9rite" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.019d6h" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039F\u03BC\u03CC\u03C4\u03B9\u03BC\u03BF\u03C2_\u03BA\u03B1\u03B8\u03B7\u03B3\u03B7\u03C4\u03AE\u03C2" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u042D\u043C\u0435\u0440\u0438\u0442" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Social_titles" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Latin_adjectives_in_current_use" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Academic_honours" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Academia" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Em\u00E8rit" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Emeritura" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Emeritierung" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Emeritus" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Emeritus eller emerita er en latinsk benevnelse som betyr \u00AButtjent\u00BB, og brukes i sammenstillinger for \u00E5 betegne en person som er pensjonert eller avg\u00E5tt fra visse stillinger. Dette gjelder spesielt professorer og biskoper, der embedet er knyttet til en verdighet som det er en tradisjonell oppfatning at man f\u00E5r for livstid \u2013\u00A0f. eks. er professortittelen knyttet til ens vitenskapelige kompetanse og er derfor ikke bare en ren stillingstittel, mens en biskop tilsvarende er viet til biskop." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Emeritaat is de naam voor het pensioen van een hoogleraar, magistraat of geestelijke. Emeritus is een Latijns woord dat letterlijk vertaald 'uitgediend' betekent; de gangbare betekenis in het Nederlands is 'rustend'." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Emeritierung ist eine Form der altersbedingten Befreiung (Entpflichtung) eines Bischofs, Professors, Hochschullehrers oder Pastors von der Pflicht zur Wahrnehmung der Alltagsgesch\u00E4fte." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Emeritus (t\u00E4ysinpalvellut) -sanaa k\u00E4ytet\u00E4\u00E4n el\u00E4kkeelle j\u00E4\u00E4neen miespuolisen professorin, piispan tai muun merkitt\u00E4v\u00E4n ammattilaisen entisen virkanimikkeen yhteydess\u00E4. Naisten tapauksessa k\u00E4ytet\u00E4\u00E4n sanaa emerita. Sana liitet\u00E4\u00E4n yleens\u00E4 viran j\u00E4lkeen, esimerkiksi professori emeritus N.N.. Sana tulee 1700-luvun latinan sanasta emereri, joka tarkoittaa eron ansaitsemista palveluksella (e pois jostain ja mer\u0113re ansaita)." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u043C\u0435\u0440\u0438\u0442\u00A0\u2014 \u043E\u0431\u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0434\u043B\u044F \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u0441\u043E\u0440\u043E\u0432, \u043F\u0440\u0435\u043F\u043E\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u0432\u044B\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043A\u043E\u043B\u044B, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0434\u043B\u044F \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043D\u0442\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0435 \u0432 \u0441\u0432\u044F\u0437\u0438 \u0441 \u043F\u0440\u0435\u043A\u043B\u043E\u043D\u043D\u044B\u043C \u0432\u043E\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043E\u043C \u043E\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u044B \u043E\u0442 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u0441\u0432\u043E\u0438\u0445 \u0435\u0436\u0435\u0434\u043D\u0435\u0432\u043D\u044B\u0445 \u043E\u0431\u044F\u0437\u0430\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u0435\u0439. \u0421\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441 \u044D\u043C\u0435\u0440\u0438\u0442\u0430 \u043D\u0435 \u0440\u0430\u0432\u043D\u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441\u0443 \u043F\u0435\u043D\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u0430." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Emeritura znamen\u00E1 kni\u017En\u011B v\u00FDslu\u017Eba, penze. Etymologicky souvis\u00ED se slovem meritum = to, co zasluhuje pozornost/m\u00E1 hodnotu. P\u0159\u00EDdavn\u00E9 jm\u00E9no emeritn\u00ED (zkratka em. , latinsky emeritus, p\u0159\u00ED\u010Dest\u00ED od emer\u0113re < e- + mer\u0113re = zasluhovat) se pou\u017E\u00EDv\u00E1 ve v\u00FDznamech vyslou\u017Eil\u00FD, b\u00FDval\u00FD, zaslou\u017Eil\u00FD, ve v\u00FDslu\u017Eb\u011B, \u010Destn\u00FD. Neznamen\u00E1 automaticky, \u017Ee je osoba zbavena v\u0161ech sv\u00FDch p\u0159ede\u0161l\u00FDch pracovn\u00EDch pr\u00E1v a\u00A0povinnost\u00ED." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Dans le domaine de l'enseignement sup\u00E9rieur, l'\u00E9m\u00E9ritat est un titre honorifique accord\u00E9 \u00E0 certains professeurs admis \u00E0 faire valoir leur droit \u00E0 la retraite. D\u00E9cern\u00E9 en consid\u00E9ration des travaux et des services rendus, ce titre permet \u00E9galement \u00E0 son b\u00E9n\u00E9ficiaire de continuer \u00E0 exercer quelques activit\u00E9s universitaires ou scientifiques, en particulier en ce qui concerne l'encadrement de doctorants." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Se denomina em\u00E9rito a aquella persona que, luego de haberse retirado del cargo que ocupaba, disfruta de beneficios derivados de una profesi\u00F3n, especialmente docente universitaria o eclesi\u00E1stica, como reconocimiento a sus buenos servicios en la misma; beneficios que pueden ser de diversa naturaleza seg\u00FAn el rango y la instituci\u00F3n de que se trate. Se utiliza el t\u00E9rmino tambi\u00E9n para directores de orquesta que han servido superlativamente a la entidad que les otorga el t\u00EDtulo." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Emeritus is a post-positive adjective used to designate a retired professor, bishop, or other professional. The female equivalent, emerita, is also sometimes used, but phrases such as professor emerita are not in proper usage according to Latin grammar rules." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Emeritus/emerita \u00E4r en titel som anv\u00E4nds i kombination med yrkestiteln av pr\u00E4ster och professorer n\u00E4r de g\u00E5tt i pension. Det betecknar att de alltj\u00E4mt har vissa skyldigheter och r\u00E4ttigheter knutna till den tidigare yrkesverksamheten. Titeln h\u00E4rr\u00F6r fr\u00E5n latinets emeritus, vilket betyder \"den som har tj\u00E4nat ut\", \"veteran\". Det var ursprungligen beteckning f\u00F6r avdankad soldat i romerska h\u00E4ren. Femininformen \u00E4r emerita och pluralformen emeriti." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Una persona em\u00E8rita \u00E9s aquella que pels seus bons serveis en una professi\u00F3, especialment en la carrera universit\u00E0ria o eclesi\u00E0stica, s'ha retirat del c\u00E0rrec que ocupava gaudint, no obstant aix\u00F2, de beneficis derivats del mateix que poden ser de diversa naturalesa segons el rang i la instituci\u00F3 que es tracti." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Az emeritus nyugalmazott professzorok, p\u00FCsp\u00F6k\u00F6k, vagy egy\u00E9b tiszts\u00E9g\u0171 szem\u00E9lyek c\u00EDm\u00E9ben haszn\u00E1latos mell\u00E9kn\u00E9v. N\u0151i form\u00E1ja, az emerita ma m\u00E1r nem haszn\u00E1latos. A kifejez\u00E9st nyugalmazott, fontos tiszts\u00E9get bet\u00F6lt\u0151 szem\u00E9lyek eset\u00E9n alkalmazz\u00E1k, hogy c\u00EDm\u00E9t tov\u00E1bbra is haszn\u00E1lhassa. Ez k\u00FCl\u00F6n\u00F6sen hasznos, ha a nyugalmazottnak tov\u00E1bbra is k\u00F6zszerepet kell bet\u00F6ltenie. Az emeritus mell\u00E9knevet legt\u00F6bbsz\u00F6r a c\u00EDm ut\u00E1n \u00EDrjuk, de ker\u00FClhet a c\u00EDm el\u00E9 is. A sz\u00F3 latin eredet\u0171, a 18. sz\u00E1zad k\u00F6zep\u00E9n keletkezett." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Professor em\u00E9rito \u00E9 um t\u00EDtulo conferido por uma entidade de ensino a seus professores j\u00E1 aposentados, que atingiram alto grau de proje\u00E7\u00E3o no exerc\u00EDcio de sua atividade acad\u00EAmica. \u00C9 concedido de forma rigorosa, \u00E0queles profissionais que se destacaram em sua \u00E1rea de atua\u00E7\u00E3o, pela relev\u00E2ncia e/ou magnitude de sua produ\u00E7\u00E3o e atividade cient\u00EDfica, desfrutando de grande reconhecimento pela comunidade acad\u00EAmica. Trata-se da maior honraria existente hoje no meio acad\u00EAmico." , "lang" : "pt" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Emeritus" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Emeritus?oldid=495510436" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Una persona em\u00E8rita \u00E9s aquella que pels seus bons serveis en una professi\u00F3, especialment en la carrera universit\u00E0ria o eclesi\u00E0stica, s'ha retirat del c\u00E0rrec que ocupava gaudint, no obstant aix\u00F2, de beneficis derivats del mateix que poden ser de diversa naturalesa segons el rang i la instituci\u00F3 que es tracti. En general, es concedeix a l'em\u00E8rit la potestat de participar activament en les tasques que li eren pr\u00F2pies abans del seu retir, pr\u00E8via consulta de l'encarregat del mateix, se'ls d\u00F3na veu en assemblees i reunions i assisteix a d'altres en qualitat de convidat d'honor." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Emeritierung ist eine Form der altersbedingten Befreiung (Entpflichtung) eines Bischofs, Professors, Hochschullehrers oder Pastors von der Pflicht zur Wahrnehmung der Alltagsgesch\u00E4fte." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Dans le domaine de l'enseignement sup\u00E9rieur, l'\u00E9m\u00E9ritat est un titre honorifique accord\u00E9 \u00E0 certains professeurs admis \u00E0 faire valoir leur droit \u00E0 la retraite. D\u00E9cern\u00E9 en consid\u00E9ration des travaux et des services rendus, ce titre permet \u00E9galement \u00E0 son b\u00E9n\u00E9ficiaire de continuer \u00E0 exercer quelques activit\u00E9s universitaires ou scientifiques, en particulier en ce qui concerne l'encadrement de doctorants." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Emeritaat is de naam voor het pensioen van een hoogleraar, magistraat of geestelijke. Emeritus is een Latijns woord dat letterlijk vertaald 'uitgediend' betekent; de gangbare betekenis in het Nederlands is 'rustend'." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Se denomina em\u00E9rito a aquella persona que, luego de haberse retirado del cargo que ocupaba, disfruta de beneficios derivados de una profesi\u00F3n, especialmente docente universitaria o eclesi\u00E1stica, como reconocimiento a sus buenos servicios en la misma; beneficios que pueden ser de diversa naturaleza seg\u00FAn el rango y la instituci\u00F3n de que se trate. Se utiliza el t\u00E9rmino tambi\u00E9n para directores de orquesta que han servido superlativamente a la entidad que les otorga el t\u00EDtulo. Por lo general, se concede al em\u00E9rito la potestad de participar activamente en las tareas que le eran propias antes de su retiro, previa consulta del encargado del mismo, se les da voz en asambleas y reuniones y asiste a otras en calidad de invitado de honor." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Emeritus/emerita \u00E4r en titel som anv\u00E4nds i kombination med yrkestiteln av pr\u00E4ster och professorer n\u00E4r de g\u00E5tt i pension. Det betecknar att de alltj\u00E4mt har vissa skyldigheter och r\u00E4ttigheter knutna till den tidigare yrkesverksamheten. Titeln h\u00E4rr\u00F6r fr\u00E5n latinets emeritus, vilket betyder \"den som har tj\u00E4nat ut\", \"veteran\". Det var ursprungligen beteckning f\u00F6r avdankad soldat i romerska h\u00E4ren. Femininformen \u00E4r emerita och pluralformen emeriti. Titeln uttalas med betoning p\u00E5 det andra e:et; em\u00E9ritus, em\u00E9rita, em\u00E9riti. Den fullst\u00E4ndiga titeln blir s\u00E5ledes professor emeritus respektive professor emerita. I pluralis talar man om till exempel emeritipr\u00E4ster eller professorer emeriti. Fram till 1900-talets b\u00F6rjan innehade pr\u00E4ster sina tj\u00E4nster livet ut. N\u00E4r ett pensioneringssystem skulle inf\u00F6ras 1910 inr\u00E4ttades genom Kungl. Maj:ts beslut ett begr\u00E4nsat antal s\u00E5 kallade emeriti-l\u00F6ner i varje stift. De \u00E4ldsta pr\u00E4sterna kunde ans\u00F6ka om att komma i \u00E5tnjutande av en s\u00E5dan och d\u00E4rmed f\u00E5 l\u00E4mna sin tj\u00E4nst. En s\u00E5dan pr\u00E4st lade ordet \u201Demeritus\u201D till sin tidigare tj\u00E4nstetitel, till exempel \u201Dkontraktsprost emeritus\u201D, \u201Dkyrkoherde emeritus\u201D. Den som \u00E4r \"f\u00F6re detta kyrkoherde i X f\u00F6rsamling\" har allts\u00E5 titeln \"kyrkoherde emeritus\". \u00C5r 1927 inf\u00F6rdes emeritus-systemet ocks\u00E5 f\u00F6r biskopar. Den f\u00F6rste som utnyttjade det var U.L. Ullman, den andre E.H. Rodhe. Emeritus-/emerita-titeln inneb\u00E4r att en pr\u00E4st/biskop emeritus/emerita fortfarande - trots pensioneringen - \u00E4r formellt knuten till stiftet och kyrkan. En emeritus/emerita \u00E4r alltj\u00E4mt bunden av sina vid pr\u00E4st-/biskopsvigningen avgivna l\u00F6ften och har r\u00E4tt att f\u00F6rr\u00E4tta gudstj\u00E4nster och utf\u00F6ra pr\u00E4sterliga handlingar, till exempel dop och begravning. En emeritus-/emeritapr\u00E4st kan allts\u00E5 utan s\u00E4rskilt f\u00F6rordnande utf\u00F6ra till exempel en vigsel med civilr\u00E4ttslig r\u00E4ttsverkan. (F\u00F6r en domare \u00E4r denna r\u00E4tt knuten till innehavd tj\u00E4nst. ) Begreppet \"emeritus\"/\"emerita\" kan s\u00E4gas tydligg\u00F6ra skillnaden mellan \"tj\u00E4nst\" och \"\u00E4mbete\". \u00C5tskillig pr\u00E4sttj\u00E4nst i Svenska kyrkan utf\u00F6res idag av emeritipr\u00E4ster. N\u00E4r universitetens professorer skulle b\u00F6rja pensioneras inf\u00F6rdes 1916 emeritus/emerita-begreppet ocks\u00E5 f\u00F6r dem. En professor emeritus/emerita \u00E4r - trots pensioneringen - fortfarande knuten till sitt universitet och till sin vetenskapliga fakultet och institution med r\u00E4tt att tj\u00E4nstg\u00F6ra d\u00E4r och i m\u00E5n av utrymme ocks\u00E5 forts\u00E4ttningsvis ha tj\u00E4nsterum d\u00E4r och sin forskarplats i till exempel ett laboratorium. \u00C5tskillig h\u00F6gkvalitativ forskning i Sverige utf\u00F6res idag av professorer emeriti. Det historiska begreppet \u201Demeritus\u201D/\"emerita\" har allts\u00E5 en best\u00E4md inneb\u00F6rd. Begreppet skiljer sig fr\u00E5n beteckningen f\u00F6re detta och kan av n\u00E4mnda sk\u00E4l inte p\u00E5 ett seri\u00F6st s\u00E4tt knytas till andra yrkeskategorier \u00E4n pr\u00E4ster och professorer. Emeritus-/emerita-begreppet anv\u00E4nds endast vad g\u00E4ller en persons sluttj\u00E4nst samt innehavare av ordinarie eller fullv\u00E4rdiga utn\u00E4mningar. En ordinarie professor som l\u00E4mnar sin tj\u00E4nst f\u00F6r att ta ett annat arbete (t. ex. en juristprofessor som blir justitier\u00E5d) kan inte tituleras \"emeritus\"/\"emerita\", utan blir d\u00E4rmed - om man nu vill att professorstiteln skall h\u00E4nga kvar - f\u00F6re detta professor eller f\u00F6rutvarande professor\"'. Den som i s\u00E4rskild ordning av regeringen tilldelats hederstiteln \u201Dprofessors namn\u201D eller av biskopen utn\u00E4mnts till \"prost honoris causa\" har emellertid titeln \u201Dprofessor\u201D eller \"prost\" livet ut och f\u00E5r aldrig till\u00E4gget \u201Demeritus\u201D/\"emerita\". Begreppet \"emeritus\"/\"emerita\" anv\u00E4nds \u00E4ven studentikost och mera sk\u00E4mtsamt f\u00F6r f\u00F6re detta innehavare av f\u00F6rtroendeuppdrag inom studentk\u00E5rer eller studentnationer." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Emeritus (t\u00E4ysinpalvellut) -sanaa k\u00E4ytet\u00E4\u00E4n el\u00E4kkeelle j\u00E4\u00E4neen miespuolisen professorin, piispan tai muun merkitt\u00E4v\u00E4n ammattilaisen entisen virkanimikkeen yhteydess\u00E4. Naisten tapauksessa k\u00E4ytet\u00E4\u00E4n sanaa emerita. Sana liitet\u00E4\u00E4n yleens\u00E4 viran j\u00E4lkeen, esimerkiksi professori emeritus N.N.. Sana tulee 1700-luvun latinan sanasta emereri, joka tarkoittaa eron ansaitsemista palveluksella (e pois jostain ja mer\u0113re ansaita). Joidenkin s\u00E4\u00E4nt\u00F6jen mukaan emeritus/emeritaa tulisi k\u00E4ytt\u00E4\u00E4 vain silloin, kun samalla mainitaan virka, josta henkil\u00F6 on j\u00E4\u00E4nyt el\u00E4kkeelle (eli esimerkiksi Helsingin yliopiston suomen kielen professori emeritus). Professorin arvonimi on toisaalta elinik\u00E4inen, sit\u00E4 voi k\u00E4ytt\u00E4\u00E4 jokainen kerran sellaista virka-asemaa hallussaan pit\u00E4nyt, ja sit\u00E4 voidaan k\u00E4ytt\u00E4\u00E4 my\u00F6s ilman emeritus/emerita -liitett\u00E4. Perinteisesti kaikista professoreista tulee emeritus/emeritaprofessoreita el\u00E4k\u00F6ityess\u00E4, mutta muiden ammattilaisten yhteydess\u00E4 emeritukseksi tituleeraaminen vaatii yleens\u00E4 poikkeuksellisia ansioita." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Az emeritus nyugalmazott professzorok, p\u00FCsp\u00F6k\u00F6k, vagy egy\u00E9b tiszts\u00E9g\u0171 szem\u00E9lyek c\u00EDm\u00E9ben haszn\u00E1latos mell\u00E9kn\u00E9v. N\u0151i form\u00E1ja, az emerita ma m\u00E1r nem haszn\u00E1latos. A kifejez\u00E9st nyugalmazott, fontos tiszts\u00E9get bet\u00F6lt\u0151 szem\u00E9lyek eset\u00E9n alkalmazz\u00E1k, hogy c\u00EDm\u00E9t tov\u00E1bbra is haszn\u00E1lhassa. Ez k\u00FCl\u00F6n\u00F6sen hasznos, ha a nyugalmazottnak tov\u00E1bbra is k\u00F6zszerepet kell bet\u00F6ltenie. Az emeritus mell\u00E9knevet legt\u00F6bbsz\u00F6r a c\u00EDm ut\u00E1n \u00EDrjuk, de ker\u00FClhet a c\u00EDm el\u00E9 is. A sz\u00F3 latin eredet\u0171, a 18. sz\u00E1zad k\u00F6zep\u00E9n keletkezett. A latin emereri ige participium\u00E1b\u00F3l sz\u00E1rmazik, melynek jelent\u00E9se: szolg\u00E1lattal elbocs\u00E1t\u00E1st ki\u00E9rdemelni. Az emereri sz\u00F3 az e- prefixum \u00E9s a mer\u0113re ige \u00F6sszet\u00E9tel\u00E9b\u0151l sz\u00E1rmazik. Az emeritus sz\u00F3t mindig a tiszts\u00E9ghez kapcsoljuk, p\u00E9ld\u00E1ul Kis J\u00E1nos, az \u2026-i egyetem professor emeritusa. Az emeritus kifejez\u00E9s nem jelenti azt, hogy az adott szem\u00E9ly mindenfajta szakmai tev\u00E9kenys\u00E9gt\u0151l visszavonult." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Emeritus is a post-positive adjective used to designate a retired professor, bishop, or other professional. The female equivalent, emerita, is also sometimes used, but phrases such as professor emerita are not in proper usage according to Latin grammar rules." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Emeritura znamen\u00E1 kni\u017En\u011B v\u00FDslu\u017Eba, penze. Etymologicky souvis\u00ED se slovem meritum = to, co zasluhuje pozornost/m\u00E1 hodnotu. P\u0159\u00EDdavn\u00E9 jm\u00E9no emeritn\u00ED (zkratka em. , latinsky emeritus, p\u0159\u00ED\u010Dest\u00ED od emer\u0113re < e- + mer\u0113re = zasluhovat) se pou\u017E\u00EDv\u00E1 ve v\u00FDznamech vyslou\u017Eil\u00FD, b\u00FDval\u00FD, zaslou\u017Eil\u00FD, ve v\u00FDslu\u017Eb\u011B, \u010Destn\u00FD. Neznamen\u00E1 automaticky, \u017Ee je osoba zbavena v\u0161ech sv\u00FDch p\u0159ede\u0161l\u00FDch pracovn\u00EDch pr\u00E1v a\u00A0povinnost\u00ED. P\u0159\u00EDklady: emeritn\u00ED profesor \u2013 m\u016F\u017Ee m\u00EDt nad\u00E1le svoji pracovnu, p\u0159\u00EDle\u017Eitostn\u011B p\u0159edn\u00E1\u0161et, vypracov\u00E1vat posudky, konzultovat apod. emeritn\u00ED biskup \u2013 m\u016F\u017Ee si ponechat bydli\u0161t\u011B, nad\u00E1le ud\u011Blovat sv\u00E1tosti apod. emeritn\u00ED p\u011Bvec emeritn\u00ED p\u0159edseda/prezident atd." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Professor em\u00E9rito \u00E9 um t\u00EDtulo conferido por uma entidade de ensino a seus professores j\u00E1 aposentados, que atingiram alto grau de proje\u00E7\u00E3o no exerc\u00EDcio de sua atividade acad\u00EAmica. \u00C9 concedido de forma rigorosa, \u00E0queles profissionais que se destacaram em sua \u00E1rea de atua\u00E7\u00E3o, pela relev\u00E2ncia e/ou magnitude de sua produ\u00E7\u00E3o e atividade cient\u00EDfica, desfrutando de grande reconhecimento pela comunidade acad\u00EAmica. Trata-se da maior honraria existente hoje no meio acad\u00EAmico." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Emeritus eller emerita er en latinsk benevnelse som betyr \u00AButtjent\u00BB, og brukes i sammenstillinger for \u00E5 betegne en person som er pensjonert eller avg\u00E5tt fra visse stillinger. Dette gjelder spesielt professorer og biskoper, der embedet er knyttet til en verdighet som det er en tradisjonell oppfatning at man f\u00E5r for livstid \u2013\u00A0f. eks. er professortittelen knyttet til ens vitenskapelige kompetanse og er derfor ikke bare en ren stillingstittel, mens en biskop tilsvarende er viet til biskop. Bruken av emeritustittelen trenger ikke \u00E5 bety at man har passert formell pensjonsalder eller g\u00E5tt av med pensjon i formell forstand, bare at man har sluttet i stillingen emeritustittelen er knyttet til, enten man har g\u00E5tt med pensjon (mest normalt) eller sluttet av andre grunner, f. eks. g\u00E5tt over i annen stilling. I noen land, som for eksempel i Sverige, er emeritus eller emerita en tittel som tildeles etter fortjeneste. I Norge er bruken av emeritus/emerita-tittelen fri og ubeskyttet. Det er vanlig at en emeritus eller emerita fortsetter \u00E5 ivareta noen oppgaver knyttet til stillingen sin, i den grad personen selv \u00F8nsker det. I endel tilfeller vil en emeritus eller emerita fortsatt ha kontor ved arbeidsplassen, men dette varierer sterkt mellom ulike institusjoner og enheter. For personer som har hatt stillinger flere steder vil det v\u00E6re vanlig \u00E5 ha en slik tilknytning til det siste stedet man var ansatt. Ved norske akademiske institusjoner opph\u00F8rer det formelle arbeidsforholdet ved pensjonsalder, slik at tilknytning til det tidligere arbeidsstedet etter det langt p\u00E5 vei er uformell og basert p\u00E5 sedvane. Emeriterte professorer f\u00E5r derfor heller ingen l\u00F8nn som s\u00E5dan, men kan evt. avl\u00F8nnes som timel\u00E6rere for ordin\u00E6re undervisningsoppgaver. Flere personer (uavhengig av kj\u00F8nn) med denne tittelen betegnes som emeriti, f. eks. professores emeriti. Det er vanlig \u00E5 forkorte emeritus/emerita som em. , alts\u00E5 f. eks. professor em. eller biskop em. Det har noen ganger blitt hevdet at formen \u00ABprofessor emerita\u00BB er ugrammatisk, men dette blir tilbakevist av andre og denne formen har etablert seg internasjonalt som den vanlige m\u00E5ten \u00E5 betegne en emeritert kvinnelig professor p\u00E5 (se n\u00E6rmere i artikkelen professor). Spr\u00E5kr\u00E5det anbefaler formen \u00ABprofessor emerita\u00BB for kvinner. Det \u00E5 bli en emeritus eller emerita kalles emeritering." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u043C\u0435\u0440\u0438\u0442\u00A0\u2014 \u043E\u0431\u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0434\u043B\u044F \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u0441\u043E\u0440\u043E\u0432, \u043F\u0440\u0435\u043F\u043E\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u0432\u044B\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043A\u043E\u043B\u044B, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0434\u043B\u044F \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043D\u0442\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0435 \u0432 \u0441\u0432\u044F\u0437\u0438 \u0441 \u043F\u0440\u0435\u043A\u043B\u043E\u043D\u043D\u044B\u043C \u0432\u043E\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043E\u043C \u043E\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u044B \u043E\u0442 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u0441\u0432\u043E\u0438\u0445 \u0435\u0436\u0435\u0434\u043D\u0435\u0432\u043D\u044B\u0445 \u043E\u0431\u044F\u0437\u0430\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u0435\u0439. \u0421\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441 \u044D\u043C\u0435\u0440\u0438\u0442\u0430 \u043D\u0435 \u0440\u0430\u0432\u043D\u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441\u0443 \u043F\u0435\u043D\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u0430. \u0412 \u0442\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F, \u043A\u0430\u043A \u043F\u0435\u043D\u0441\u0438\u043E\u043D\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u0441\u043E\u0440 \u0438\u043B\u0438 \u043F\u0440\u0435\u043F\u043E\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u043F\u043E\u043B\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E \u043E\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u043E\u0442 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u0441\u0432\u043E\u0438\u0445 \u0441\u043B\u0443\u0436\u0435\u0431\u043D\u044B\u0445 \u043E\u0431\u044F\u0437\u0430\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u0435\u0439, \u044D\u043C\u0435\u0440\u0438\u0442 \u043F\u0440\u043E\u0434\u043E\u043B\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u043D\u044F\u0442\u044C \u0441\u0432\u043E\u044E \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u0443, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u043F\u043E \u043D\u0430\u0443\u0447\u043D\u043E\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u043B\u0443\u0436\u0435\u0431\u043D\u044B\u0445 \u043F\u043E\u0435\u0437\u0434\u043A\u0430\u0445. \u041F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u044D\u043C\u0435\u0440\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0434\u0435\u043D\u0435\u0436\u043D\u043E\u0435 \u0441\u043E\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043D\u0438\u0435 \u043A\u0430\u043A \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u043E \u0437\u043D\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E \u0432\u044B\u0448\u0435 \u043F\u0435\u043D\u0441\u0438\u0438 \u0438 \u043F\u0440\u0438\u0431\u043B\u0438\u0437\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E \u0441\u043E\u043E\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0435\u0439 \u0437\u0430\u0440\u043F\u043B\u0430\u0442\u0435 \u0443\u0447\u0451\u043D\u043E\u0433\u043E. \u041F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u044D\u043C\u0435\u0440\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u0441\u043E\u0440 \u0438\u043B\u0438 \u043F\u0440\u0435\u043F\u043E\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u043E\u0431\u044B\u0447\u043D\u043E \u0442\u0435\u0440\u044F\u044E\u0442 \u0441\u0432\u043E\u0438 \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u0435 \u043F\u043E\u0441\u0442\u044B \u0432 \u0443\u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u0438 \u0443\u043D\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u043E\u043C \u0438\u043B\u0438 \u0444\u0430\u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0435\u0442\u043E\u043C, \u043D\u043E \u043F\u0440\u043E\u0434\u043E\u043B\u0436\u0430\u044E\u0442 \u0432\u043E\u0437\u0433\u043B\u0430\u0432\u043B\u044F\u0442\u044C \u0438\u043B\u0438 \u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043D\u0430\u0443\u0447\u043D\u044B\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043B\u0435\u0434\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F, \u043A\u0443\u0440\u0438\u0440\u0443\u044E\u0442 \u043D\u0430\u0443\u0447\u043D\u044B\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u044B \u043D\u0430 \u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F \u043C\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438\u043B\u0438 \u0434\u043E\u043A\u0442\u043E\u0440\u0430 \u043D\u0430\u0443\u043A, \u043C\u043E\u0433\u0443\u0442 \u0431\u044B\u0442\u044C \u0447\u043B\u0435\u043D\u0430\u043C\u0438 \u0430\u043A\u0430\u0434\u0435\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 (\u043D\u043E \u043D\u0435 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445) \u044D\u043A\u0437\u0430\u043C\u0435\u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u044B\u0445 \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u0439, \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u0430\u0442\u044C \u044D\u043A\u0441\u043F\u0435\u0440\u0442\u0430\u043C\u0438 \u0434\u043B\u044F \u0441\u0443\u0434\u043E\u0432 \u0438 \u043F\u0440\u043E\u043A\u0443\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044B. \u0422\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0438 \u0432 \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438 \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0441\u044F \u044D\u043C\u0435\u0440\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044F \u0434\u043B\u044F \u0434\u043E\u0441\u0442\u0438\u0433\u0448\u0438\u0445 \u0432\u044B\u0441\u043E\u043A\u043E\u0433\u043E \u0432\u043E\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F\u043E\u0432 \u0438 \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u0441\u043E\u0431\u043E\u0440\u043E\u0432. \u0415\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F-\u044D\u043C\u0435\u0440\u0438\u0442 \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u043D\u0435 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u043D\u044F\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043E\u0438\u0445 \u043E\u0431\u044F\u0437\u0430\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043F\u043E \u0443\u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044E \u0435\u043F\u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u0439, \u043D\u043E \u0432 \u0442\u043E \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u0435\u043C\u0443 \u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E \u0441\u043E\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043D\u0438\u044F \u0442\u0430\u0438\u043D\u0441\u0442\u0432. \u041E\u0448\u0438\u0431\u043A\u0430: \u043D\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043B\u0438 \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0414\u043B\u044F \u0443\u043B\u0443\u0447\u0448\u0435\u043D\u0438\u044F \u044D\u0442\u043E\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044C\u0438 \u0436\u0435\u043B\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0428\u0430\u0431\u043B\u043E\u043D:?: \u041D\u0430\u0439\u0442\u0438 \u0438 \u043E\u0444\u043E\u0440\u043C\u0438\u0442\u044C \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0441\u043D\u043E\u0441\u043E\u043A \u0441\u0441\u044B\u043B\u043A\u0438 \u043D\u0430 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043D\u044B\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0447\u043D\u0438\u043A\u0438, \u043F\u043E\u0434\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u044E\u0449\u0438\u0435 \u043D\u0430\u043F\u0438\u0441\u0430\u043D\u043D\u043E\u0435." , "lang" : "ru" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Krashen" : { "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Quincy_Troupe" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Edwin_H._Simmons" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Leon_Silver" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/H._James_Burgwyn" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/John_Navone" : { "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Murray_Turoff" : { "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/John_Mbiti" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Heinz_Falk" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Luis_Alberto_Luna_Tobar" : { "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Chana_Bloch" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Paul_H._Carlson" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Gerald_W._Wolff" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/L._Lionel_Kendrick" : { "http://dbpedia.org/property/positionOrQuorum" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Emeriti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Professor_Emerita" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/President_Emeritus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/%C3%89m%C3%A9ritat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Professor_emeritus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Editor_emeritus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Emeritat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Emiratus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ] }
}
