{
  "http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_Zanzibar_and_Pemba" : { "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Haplogroup_A_(Y-DNA)" : { "http://dbpedia.org/property/originPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Central_Africa" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Afryka_\u015Arodkowa" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/\u00C1frica_central" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/St\u0159edn\u00ED_Afrika" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/\u00C1frica_Central" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Zentralafrika" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Afrique_centrale" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC911\uC559\uC544\uD504\uB9AC\uCE74" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02n0ld" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u4E2D\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430\u044F_\u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0430" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Africa_centrale" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Central_Africa" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00C0frica Central" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Trung Phi" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Zentralafrika" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0430" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Central Africa" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "St\u0159edn\u00ED Afrika" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u4E2D\u90E8\u975E\u6D32" , "lang" : "zh" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a4/LocationCentralMiddleAfrica.png" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "F\u00F6r landet Centralafrika, se Centralafrikanska republiken. Centralafrika \u00E4r en region i centrala Afrika." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Afryka \u015Arodkowa - region Afryki, obejmuj\u0105cy \u015Brodkow\u0105 cz\u0119\u015B\u0107 kontynentu. Zazwyczaj do kraj\u00F3w Afryki \u015Arodkowej zalicza si\u0119: Angol\u0119 Czad Demokratyczn\u0105 Republik\u0119 Konga Gabon Gwine\u0119 R\u00F3wnikow\u0105 Kamerun Kongo Republik\u0119 \u015Arodkowoafryka\u0144sk\u0105 Wyspy \u015Awi\u0119tego Tomasza i Ksi\u0105\u017C\u0119c\u0105" , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC911\uC559 \uC544\uD504\uB9AC\uCE74\uB294 \uB300\uAC1C \uB2E4\uC74C \uB098\uB77C\uB4E4\uC744 \uB9D0\uD55C\uB2E4. \uC911\uC559\uC544\uD504\uB9AC\uCE74 \uACF5\uD654\uAD6D \uCF69\uACE0 \uBBFC\uC8FC \uACF5\uD654\uAD6D \uCC28\uB4DC \uACBD\uC6B0\uC5D0 \uB530\uB77C \uAC00\uBD09, \uB974\uC644\uB2E4, \uBD80\uB8EC\uB514, \uC0C1\uD1A0\uBA54 \uD504\uB9B0\uC2DC\uD398, \uC559\uACE8\uB77C, \uC801\uB3C4 \uAE30\uB2C8, \uC9D0\uBC14\uBE0C\uC6E8, \uCE74\uBA54\uB8EC, \uCF69\uACE0 \uACF5\uD654\uAD6D \uB4F1\uC744 \uC911\uC559\uC544\uD504\uB9AC\uCE74\uC5D0 \uB123\uAE30\uB3C4 \uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'Africa centrale (anche detta Africa equatoriale) \u00E8 la porzione del continente africano che si estende tra il deserto del Sahara a nord e il deserto del Kalahari a sud; ad est \u00E8 delimitata dalla Rift Valley mentre a ovest si affaccia sull'oceano Atlantico. In base alla ripartizione del mondo effettuata dalle Nazioni Unite, l'Africa centrale \u00E8 una delle macroregioni in cui \u00E8 divisa l'Africa." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] \u4E2D\u975E\uFF08\u82F1\u8BED\uFF1ACentral Africa\uFF09\u5373\u4E2D\u90E8\u975E\u6D32\u5730\u533A\uFF0C\u4ECE\u6492\u54C8\u62C9\u6C99\u6F20\u4E0E\u975E\u6D32\u5927\u9646\u897F\u90E8\u7A81\u8D77\u90E8\u5206\u5408\u56F4\uFF0C\u4E0D\u5305\u62EC\u975E\u6D32\u5927\u5CE1\u8C37\u897F\u90E8\u3002\u6709\u6642\u4E2D\u975E\u55AE\u6307\u4E2D\u975E\u5171\u548C\u570B\u3002\u533A\u5167\u7528\u6C34\u5168\u8D56\u521A\u679C\u6CB3\u53CA\u5176\u652F\u6D41\uFF0C\u6D41\u57DF\u9762\u79EF\u4EC5\u6B21\u4E8E\u4E9A\u9A6C\u900A\u6CB3\u3002\u806F\u5408\u570B\u4E2D\u90E8\u975E\u6D32\u6B21\u5206\u5340\uFF08\u82F1\u8BED\uFF1AUN Middle Africa subregion\uFF09\u5305\u62EC\u4EE5\u4E0B\u4E5D\u500B\u570B\u5BB6\uFF1A \u67E5\u5FB7 \u4E2D\u975E\u5171\u548C\u56FD \u5580\u9EA6\u9686 \u8D64\u9053\u51E0\u5185\u4E9A \u52A0\u84EC \u521A\u679C\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u7B80\u79F0\u201C\u521A\u679C\u201D\uFF09 \u521A\u679C\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u7B80\u79F0\u201C\u521A\u679C\uFF08\u91D1\uFF09\u201D\uFF09 \u5B89\u54E5\u62C9 \u5723\u591A\u7F8E\u548C\u666E\u6797\u897F\u6BD4 \u8D5E\u6BD4\u4E9A\u3001\u6D25\u5DF4\u5E03\u97E6\u548C\u99AC\u62C9\u5A01\u66FE\u7D44\u6210\u4E2D\u975E\u806F\u90A6\uFF0C\u9019\u4E09\u570B\u5C6C\u65BC\u806F\u5408\u570B\u6771\u90E8\u975E\u6D32\u6B21\u5206\u5340\uFF0C\u6709\u65F6\u88AB\u8BA4\u4E3A\u662F\u5357\u975E\u5730\u5340\u6216\u4E2D\u975E\u5730\u5340\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L' \u00C0frica Central \u00E9s una regi\u00F3 d'\u00C0frica que inclou els seg\u00FCents estats: Burundi Burundi Rep\u00FAblica Centreafricana Rep\u00FAblica Centreafricana Rep\u00FAblica Democr\u00E0tica del Congo Rep\u00FAblica Democr\u00E0tica del Congo Rwanda Rwanda Txad Txad Angola i Z\u00E0mbia i el Camerun, Gabon, la Guinea Equatorial, la Rep\u00FAblica del Congo i S\u00E3o Tom\u00E9 i Pr\u00EDncipe a vegades es considera que tamb\u00E9 formen part de l'\u00C0frica Central." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Centraal-Afrika, of Midden-Afrika, zijn termen die worden gebruikt om het gebied van Afrika te beschrijven onder de Sahara-woestijn en de westelijke \"bult\" maar ten westen van de Grote Slenk. Door het gebied stroomt de Kongo. Deze rivier voorziet een groter gebied van water dan ieder ander riviersysteem behalve de Amazone." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430\u044F \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0430\u00A0\u2014 \u0433\u0435\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u043E\u0431\u043B\u0430\u0441\u0442\u044C, \u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u0438\u0440\u0430\u044E\u0449\u0430\u044F\u0441\u044F \u0432 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0438 \u0432 \u044D\u043A\u0432\u0430\u0442\u043E\u0440\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0438 \u0441\u0443\u0431\u044D\u043A\u0432\u0430\u0442\u043E\u0440\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043F\u043E\u043B\u043E\u0441\u0435, \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043E\u0431\u0448\u0438\u0440\u043D\u0443\u044E \u043F\u043B\u043E\u0441\u043A\u0443\u044E \u0432\u043F\u0430\u0434\u0438\u043D\u0443 \u041A\u043E\u043D\u0433\u043E, \u043D\u0430 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u0435 \u043F\u0440\u0438\u043B\u0435\u0433\u0430\u0435\u0442 \u043A \u0410\u0442\u043B\u0430\u043D\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u043C\u0443 \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D\u0443 \u0438 \u0413\u0432\u0438\u043D\u0435\u0439\u0441\u043A\u043E\u043C\u0443 \u0437\u0430\u043B\u0438\u0432\u0443, \u043D\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0435 \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043F\u043B\u043E\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E\u0440\u044C\u0435 \u0410\u0437\u0430\u043D\u0434\u0435, \u043D\u0430 \u044E\u0433\u0435\u00A0\u2014 \u043F\u043B\u0430\u0442\u043E \u041B\u0443\u043D\u0434\u0430 \u0438 \u043F\u0440\u043E\u0434\u043E\u043B\u0436\u0430\u044E\u0449\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043E \u043F\u043B\u043E\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E\u0440\u044C\u044F \u0410\u043D\u0433\u043E\u043B\u044B. \u041D\u0430 \u0412\u043E\u0441\u0442\u043E\u043A\u0435 \u043E\u0431\u043B\u0430\u0441\u0442\u044C \u043E\u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0447\u0435\u043D\u0430 \u0432\u0435\u0442\u0432\u044C\u044E \u0417\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u0440\u0438\u0444\u0442\u0430 \u0412\u043E\u0441\u0442\u043E\u0447\u043D\u043E-\u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0440\u0438\u0444\u0442\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043C\u044B." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] \u00C1frica central o \u00C1frica media es un t\u00E9rmino usado para describir la regi\u00F3n de \u00C1frica que est\u00E1 al sur del Desierto del Sahara. Esta regi\u00F3n es dominada por el r\u00EDo Congo y sus tributarios que, colectivamente, ocupan una cuenca mayor que la de cualquier otro r\u00EDo excepto el Amazonas. \u00C1frica central limita al norte con \u00C1frica del Norte, al sur con \u00C1frica austral, al este con el oc\u00E9ano \u00CDndico y al oeste con el oc\u00E9ano Atl\u00E1ntico." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'Afrique centrale est une r\u00E9gion d'Afrique comprenant le sud du Sahara, l'est du bouclier ouest-africain et l'ouest de la vall\u00E9e du rift." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] Central Africa is a core region of the African continent which includes Burundi, the Central African Republic, Chad, the Democratic Republic of the Congo, and Rwanda. Middle Africa is an analogous term that includes Angola, Cameroon, the Central African Republic, Chad, the Republic of the Congo, the Democratic Republic of the Congo, Equatorial Guinea, Gabon, and S\u00E3o Tom\u00E9 and Pr\u00EDncipe." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Keskinen Afrikka on maantieteellinen alue Afrikan keskiosissa. Se koostuu seuraavista valtioista: Burundi Keski-Afrikka T\u0161ad Kongon demokraattinen tasavalta Ruanda Lis\u00E4ksi Angolaa, Kamerunia, P\u00E4iv\u00E4ntasaajan Guineaa, Gabonia, Kongon tasavaltaa ja Sambiaa pidet\u00E4\u00E4n joskus Keski-Afrikan osina. Keski-Afrikka rajoittuu pohjoisessa Saharaan. Keski-Afrikassa virtaa Kongo-joki sivujokineen, joihin kuuluu muun muassa Ubangi." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] A \u00C1frica Central \u00E9 a sub-regi\u00E3o que fica no centro do continente. Para o Departamento de Estat\u00EDstica da ONU, compreende os seguintes pa\u00EDses (assinalados a verde-forte no mapa): Angola Chade Congo Camar\u00F5es Gab\u00E3o Guin\u00E9 Equatorial Rep\u00FAblica Democr\u00E1tica de S\u00E3o Tom\u00E9 e Pr\u00EDncipe Rep\u00FAblica Centro-Africana Rep\u00FAblica Democr\u00E1tica do Congo No entanto, este agrupamento n\u00E3o tem significado geogr\u00E1fico preciso, nem pol\u00EDtico, nem hist\u00F3rico." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "(andere Definition) \uFEFFUN-Subregion Mittelafrika</li>]] Als Zentralafrika wird eine unklar definierte Gro\u00DFregion auf dem afrikanischen Kontinent bezeichnet." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] \u00A0\u00A0\u5317\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB \u00A0\u00A0\u897F\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB \u00A0\u00A0\u4E2D\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB \u00A0\u00A0\u6771\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB \u00A0\u00A0\u5357\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB]] \u4E2D\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\uFF08\u3061\u3085\u3046\u3076\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\uFF09\u306F\u3001\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u5927\u9678\u30925\u3064\u306E\u5730\u57DF\u306B\u5206\u3051\u305F\u5834\u5408\u306E1\u5730\u57DF\u3092\u6307\u3059\u7528\u8A9E\u3067\u3042\u308B\u3002\u8D64\u9053\u4ED8\u8FD1\u306E\u5357\u5317\u306B\u4F4D\u7F6E\u3059\u308B\u3053\u3068\u304B\u3089\u3001\u8D64\u9053\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u3068\u547C\u3070\u308C\u308B\u3053\u3068\u3082\u3042\u308B\u3002 \u307E\u305A\u3001\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u306F\u3001\u6587\u5316\u570F\u304A\u3088\u3073\u4EBA\u7A2E\u306E\u9055\u3044\u304B\u3089\u30B5\u30CF\u30E9\u7802\u6F20\u306E\u5357\u5317\u3067\u5927\u304D\u304F2\u3064\u306B\u5206\u3051\u3089\u308C\u308B\u304C\u3001\u4E2D\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u306F\u3001\u5357\u5074\u306E\u30D6\u30E9\u30C3\u30AF\u30FB\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\uFF08\u30B5\u30D6\u30FB\u30B5\u30CF\u30E9\u30FB\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\uFF09\u306B\u5165\u308B\u3002\u305D\u306E\u3046\u3061\u306E\u3001\u30CB\u30B8\u30A7\u30FC\u30EB\u5DDD\u6D41\u57DF\u3088\u308A\u6771\u5074\uFF08\u304A\u304A\u3088\u305D\u897F\u7D4C10\u5EA6\u4EE5\u6771\uFF09\u3001\u30BF\u30F3\u30B6\u30CB\u30A2\u897F\u90E8\u5730\u57DF\u306B\u5357\u5317\u306B\u8D70\u308B\u5927\u5730\u6E9D\u5E2F\u3088\u308A\u3082\u897F\u5074\uFF08\u304A\u304A\u3088\u305D\u897F\u7D4C30\u5EA6\u4EE5\u897F\uFF09\u3001\u305D\u3057\u3066\u304A\u304A\u3088\u305D\u5357\u7DEF10\u5EA6\u4EE5\u5317\u306E\u7BC4\u56F2\u304C\u3001\u4E2D\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u3068\u547C\u3070\u308C\u308B\u3002\u3053\u306E\u5730\u57DF\u306F\u3001\u5317\u306F\u30B7\u30E3\u30EA\u5DDD\u3001\u4E2D\u90E8\u306B\u30A6\u30D0\u30F3\u30AE\u5DDD\u3001\u5357\u90E8\u306F\u30B3\u30F3\u30B4\u5DDD\u306E\u652F\u6D41\u304C\u884C\u304D\u6E21\u308A\u3001\u30B3\u30F3\u30B4\u5DDD\u306E\u6D41\u57DF\u9762\u7A4D\u306F\u3001\u30A2\u30DE\u30BE\u30F3\u5DDD\u3068\u305D\u306E\u652F\u6D41\u306B\u6B21\u3044\u3067\u4E16\u754C\u7B2C2\u4F4D\u3067\u3042\u308B\u3002 \u3053\u306E\u5730\u57DF\u306B\u3042\u308B11\u30AB\u56FD\u306F\u3001\u4E2D\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u8AF8\u56FD\u7D4C\u6E08\u5171\u540C\u4F53 (Communaut\u00E9 \u00C9conomique des \u00C9tats de l'Afrique Centrale, \u7565\u79F0 CEEAC, \u82F1\u8A9E\u540D Economic Commuunity of Central African States) \u3092\u7D50\u6210\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002\u305D\u306E\u3046\u3061\u3001\u65E7\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u690D\u6C11\u5730\u306E6\u30AB\u56FD\u306F\u3001\u4E2D\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u7D4C\u6E08\u901A\u8CA8\u5171\u540C\u4F53 (Communaut\u00E9 \u00C9conomique et Mon\u00E9taire de l'Afrique Centrale, \u7565\u79F0 CEMAC) \u3092\u7D50\u6210\u3057\u3001\u5171\u901A\u901A\u8CA8CFA\u30D5\u30E9\u30F3\u3092\u4F7F\u7528\u3059\u308B\u3002 \u4E2D\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u8AF8\u56FD\u7D4C\u6E08\u5171\u540C\u4F53\u306E\u52A0\u76DF\u56FD \u2606\u5370\u306F\u3001\u4E2D\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u7D4C\u6E08\u901A\u8CA8\u5171\u540C\u4F53\u306E\u52A0\u76DF\u56FD \u30A2\u30F3\u30B4\u30E9\u306E\u65D7 \u30A2\u30F3\u30B4\u30E9 \u30AC\u30DC\u30F3\u306E\u65D7 \u30AC\u30DC\u30F3 \u2606 \u30AB\u30E1\u30EB\u30FC\u30F3\u306E\u65D7 \u30AB\u30E1\u30EB\u30FC\u30F3 \u2606 \u30B3\u30F3\u30B4\u5171\u548C\u56FD\u306E\u65D7 \u30B3\u30F3\u30B4\u5171\u548C\u56FD \u2606 \u30B3\u30F3\u30B4\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\u306E\u65D7 \u30B3\u30F3\u30B4\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD \u30B5\u30F3\u30C8\u30E1\u30FB\u30D7\u30EA\u30F3\u30B7\u30DA\u306E\u65D7 \u30B5\u30F3\u30C8\u30E1\u30FB\u30D7\u30EA\u30F3\u30B7\u30DA \u8D64\u9053\u30AE\u30CB\u30A2\u306E\u65D7 \u8D64\u9053\u30AE\u30CB\u30A2 \u2606 \u30C1\u30E3\u30C9\u306E\u65D7 \u30C1\u30E3\u30C9 \u2606 \u4E2D\u592E\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u5171\u548C\u56FD\u306E\u65D7 \u4E2D\u592E\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB \u2606 \u30D6\u30EB\u30F3\u30B8\u306E\u65D7 \u30D6\u30EB\u30F3\u30B8 \u30EB\u30EF\u30F3\u30C0\u306E\u65D7 \u30EB\u30EF\u30F3\u30C0 \u5730\u57DF\u3068\u3057\u3066\u306E\u4E2D\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u3092\u3044\u3046\u5834\u5408\u306F\u3001\u3055\u3089\u306B\u30B6\u30F3\u30D3\u30A2\u306E\u65D7 \u30B6\u30F3\u30D3\u30A2\u3092\u542B\u3080\u3053\u3068\u3082\u3042\u308B\u3002\u307E\u305F\u3001\u30A2\u30F3\u30B4\u30E9\u3001\u30D6\u30EB\u30F3\u30B8\u3001\u30EB\u30EF\u30F3\u30C0\u304C\u9664\u304B\u308C\u308B\u3053\u3068\u3082\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0430 \u2014 \u0433\u0435\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D, \u0434\u043E \u044F\u043A\u043E\u0433\u043E \u043D\u0430\u043B\u0435\u0436\u0430\u0442\u044C \u0442\u0430\u043A\u0456 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438: \u0413\u0430\u0431\u043E\u043D \u041A\u0430\u043C\u0435\u0440\u0443\u043D \u041A\u043E\u043D\u0433\u043E, \u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u043D\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0430 \u041A\u043E\u043D\u0433\u043E, \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0430 \u0421\u0430\u043D-\u0422\u043E\u043C\u0435 \u0456 \u041F\u0440\u0438\u043D\u0441\u0456\u043F\u0456 \u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0430\u0444\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0430 \u0427\u0430\u0434 \u0415\u043A\u0432\u0430\u0442\u043E\u0440\u0456\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430 \u0413\u0432\u0456\u043D\u0435\u044F" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sentral-Afrika er en fellesbetegnelse p\u00E5 en rekke land i Afrika: Angola Burundi Ekvatorial-Guinea Gabon Kamerun Den demokratiske republikken Kongo Republikken Kongo Rwanda S\u00E3o Tom\u00E9 og Pr\u00EDncipe Sentralafrikanske republikk" , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "St\u0159edn\u00ED Afrika je region, do kter\u00E9ho se hlavn\u011B za\u0159azuj\u00ED zem\u011B: Burundi Burundi St\u0159edoafrick\u00E1 republika St\u0159edoafrick\u00E1 republika \u010Cad \u010Cad Demokratick\u00E1 republika Kongo Demokratick\u00E1 republika Kongo Rwanda Rwanda Ob\u010Das se k tomuto regionu po\u010D\u00EDtaj\u00ED tak\u00E9 Angola, Gabon, Kamerun, Kongo, Rovn\u00EDkov\u00E1 Guinea a Zambie." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] Trung Phi theo \u0111\u1ECBnh ngh\u0129a c\u1EE7a Li\u00EAn hi\u1EC7p qu\u1ED1c l\u00E0 v\u00F9ng \u0111\u1EA5t thu\u1ED9c l\u1EE5c \u0111\u1ECBa ch\u00E2u Phi \u1EDF ph\u00EDa nam sa m\u1EA1c Sahara, n\u1EB1m gi\u1EEFa T\u00E2y Phi v\u00E0 thung l\u0169ng Great Rift. \u0110\u1ECBa h\u00ECnh c\u1EE7a khu v\u1EF1c n\u00E0y b\u1ECB s\u00F4ng Congo v\u00E0 c\u00E1c nh\u00E1nh c\u1EE7a n\u00F3 chia c\u1EAFt th\u00E0nh nhi\u1EC1u b\u1ED3n \u0111\u1ECBa. H\u1EC7 th\u1ED1ng s\u00F4ng Congo l\u00E0 h\u1EC7 th\u1ED1ng s\u00F4ng l\u1EDBn th\u1EE9 hai th\u1EBF gi\u1EDBi, sau h\u1EC7 th\u1ED1ng s\u00F4ng Amazon." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] K\u00F6z\u00E9p-Afrika az afrikai kontinens k\u00F6zponti r\u00E9gi\u00F3ja. \u00C1ltal\u00E1ban a k\u00F6vetkez\u0151 orsz\u00E1gokat sorolj\u00E1k ide: Burundi K\u00F6z\u00E9p-afrikai K\u00F6zt\u00E1rsas\u00E1g Cs\u00E1d Kong\u00F3i Demokratikus K\u00F6zt\u00E1rsas\u00E1g Ruanda Az ENSZ f\u00F6ldrajzi r\u00E9gi\u00F3s feloszt\u00E1sa alapj\u00E1n K\u00F6z\u00E9p-Afrika a Szahar\u00E1t\u00F3l d\u00E9lre, Nyugat-Afrik\u00E1t\u00F3l keletre, de a Nagy-hasad\u00E9kv\u00F6lgyt\u0151l nyugatra ter\u00FCl el. A t\u00E9rs\u00E9get a Kong\u00F3 foly\u00F3 \u00E9s mell\u00E9kfoly\u00F3i domin\u00E1lj\u00E1k, melyeknek v\u00EDzgy\u0171jt\u0151 ter\u00FClete az Amazonas\u00E9 ut\u00E1n a m\u00E1sodik legnagyobb a vil\u00E1gon." , "lang" : "hu" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Central_Africa" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Central_Africa?oldid=493637054" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Keskinen Afrikka on maantieteellinen alue Afrikan keskiosissa. Se koostuu seuraavista valtioista: Burundi Keski-Afrikka T\u0161ad Kongon demokraattinen tasavalta Ruanda Lis\u00E4ksi Angolaa, Kamerunia, P\u00E4iv\u00E4ntasaajan Guineaa, Gabonia, Kongon tasavaltaa ja Sambiaa pidet\u00E4\u00E4n joskus Keski-Afrikan osina. Keski-Afrikka rajoittuu pohjoisessa Saharaan. Keski-Afrikassa virtaa Kongo-joki sivujokineen, joihin kuuluu muun muassa Ubangi." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] \u00C1frica central o \u00C1frica media es un t\u00E9rmino usado para describir la regi\u00F3n de \u00C1frica que est\u00E1 al sur del Desierto del Sahara. Esta regi\u00F3n es dominada por el r\u00EDo Congo y sus tributarios que, colectivamente, ocupan una cuenca mayor que la de cualquier otro r\u00EDo excepto el Amazonas. \u00C1frica central limita al norte con \u00C1frica del Norte, al sur con \u00C1frica austral, al este con el oc\u00E9ano \u00CDndico y al oeste con el oc\u00E9ano Atl\u00E1ntico. La regi\u00F3n generalmente, considera a los siguientes pa\u00EDses africanos: Bandera de la Rep\u00FAblica Centroafricana Rep\u00FAblica Centroafricana. Archivo:Flag of Chad. svg Chad. Bandera de la Rep\u00FAblica Democr\u00E1tica del Congo Rep\u00FAblica Democr\u00E1tica del Congo. Archivo:Flag of Burundi. svg Burundi. Bandera de Ruanda Ruanda. Pa\u00EDses considerados como \u00C1frica Central Bandera de Angola Angola. Bandera de Camer\u00FAn Camer\u00FAn. Archivo:Flag of Equatorial Guinea. svg Guinea Ecuatorial. Archivo:Flag of Gabon. svg Gab\u00F3n. Bandera de la Rep\u00FAblica del Congo Rep\u00FAblica del Congo (Congo-Brazzaville). Bandera de Santo Tom\u00E9 y Pr\u00EDncipe Santo Tom\u00E9 y Pr\u00EDncipe. Archivo:Flag of Zambia. svg Zambia tambi\u00E9n son considerados parte de \u00C1frica Central." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] \u4E2D\u975E\uFF08\u82F1\u8BED\uFF1ACentral Africa\uFF09\u5373\u4E2D\u90E8\u975E\u6D32\u5730\u533A\uFF0C\u4ECE\u6492\u54C8\u62C9\u6C99\u6F20\u4E0E\u975E\u6D32\u5927\u9646\u897F\u90E8\u7A81\u8D77\u90E8\u5206\u5408\u56F4\uFF0C\u4E0D\u5305\u62EC\u975E\u6D32\u5927\u5CE1\u8C37\u897F\u90E8\u3002\u6709\u6642\u4E2D\u975E\u55AE\u6307\u4E2D\u975E\u5171\u548C\u570B\u3002\u533A\u5167\u7528\u6C34\u5168\u8D56\u521A\u679C\u6CB3\u53CA\u5176\u652F\u6D41\uFF0C\u6D41\u57DF\u9762\u79EF\u4EC5\u6B21\u4E8E\u4E9A\u9A6C\u900A\u6CB3\u3002\u806F\u5408\u570B\u4E2D\u90E8\u975E\u6D32\u6B21\u5206\u5340\uFF08\u82F1\u8BED\uFF1AUN Middle Africa subregion\uFF09\u5305\u62EC\u4EE5\u4E0B\u4E5D\u500B\u570B\u5BB6\uFF1A \u67E5\u5FB7 \u4E2D\u975E\u5171\u548C\u56FD \u5580\u9EA6\u9686 \u8D64\u9053\u51E0\u5185\u4E9A \u52A0\u84EC \u521A\u679C\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u7B80\u79F0\u201C\u521A\u679C\u201D\uFF09 \u521A\u679C\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u7B80\u79F0\u201C\u521A\u679C\uFF08\u91D1\uFF09\u201D\uFF09 \u5B89\u54E5\u62C9 \u5723\u591A\u7F8E\u548C\u666E\u6797\u897F\u6BD4 \u8D5E\u6BD4\u4E9A\u3001\u6D25\u5DF4\u5E03\u97E6\u548C\u99AC\u62C9\u5A01\u66FE\u7D44\u6210\u4E2D\u975E\u806F\u90A6\uFF0C\u9019\u4E09\u570B\u5C6C\u65BC\u806F\u5408\u570B\u6771\u90E8\u975E\u6D32\u6B21\u5206\u5340\uFF0C\u6709\u65F6\u88AB\u8BA4\u4E3A\u662F\u5357\u975E\u5730\u5340\u6216\u4E2D\u975E\u5730\u5340\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'Africa centrale (anche detta Africa equatoriale) \u00E8 la porzione del continente africano che si estende tra il deserto del Sahara a nord e il deserto del Kalahari a sud; ad est \u00E8 delimitata dalla Rift Valley mentre a ovest si affaccia sull'oceano Atlantico. In base alla ripartizione del mondo effettuata dalle Nazioni Unite, l'Africa centrale \u00E8 una delle macroregioni in cui \u00E8 divisa l'Africa. \u2588\u2588\u00A0Africa centrale]] Essa include 9 Stati: bandiera\u00A0Angola bandiera\u00A0Camerun bandiera\u00A0Ciad bandiera\u00A0Guinea Equatoriale bandiera\u00A0Gabon bandiera\u00A0Repubblica Centrafricana bandiera\u00A0Rep. Dem. del Congo bandiera\u00A0Repubblica del Congo bandiera\u00A0S\u00E3o Tom\u00E9 e Pr\u00EDncipe" , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] K\u00F6z\u00E9p-Afrika az afrikai kontinens k\u00F6zponti r\u00E9gi\u00F3ja. \u00C1ltal\u00E1ban a k\u00F6vetkez\u0151 orsz\u00E1gokat sorolj\u00E1k ide: Burundi K\u00F6z\u00E9p-afrikai K\u00F6zt\u00E1rsas\u00E1g Cs\u00E1d Kong\u00F3i Demokratikus K\u00F6zt\u00E1rsas\u00E1g Ruanda Az ENSZ f\u00F6ldrajzi r\u00E9gi\u00F3s feloszt\u00E1sa alapj\u00E1n K\u00F6z\u00E9p-Afrika a Szahar\u00E1t\u00F3l d\u00E9lre, Nyugat-Afrik\u00E1t\u00F3l keletre, de a Nagy-hasad\u00E9kv\u00F6lgyt\u0151l nyugatra ter\u00FCl el. A t\u00E9rs\u00E9get a Kong\u00F3 foly\u00F3 \u00E9s mell\u00E9kfoly\u00F3i domin\u00E1lj\u00E1k, melyeknek v\u00EDzgy\u0171jt\u0151 ter\u00FClete az Amazonas\u00E9 ut\u00E1n a m\u00E1sodik legnagyobb a vil\u00E1gon. Ennek megfelel\u0151en a k\u00F6vetkez\u0151 9 orsz\u00E1g alkotja K\u00F6z\u00E9p-Afrik\u00E1t: Angola Kamerun K\u00F6z\u00E9p-afrikai K\u00F6zt\u00E1rsas\u00E1g Cs\u00E1d Kong\u00F3i Demokratikus K\u00F6zt\u00E1rsas\u00E1g Kong\u00F3i K\u00F6zt\u00E1rsas\u00E1g Egyenl\u00EDt\u0151i Guinea Gabon S\u00E3o Tom\u00E9 \u00E9s Pr\u00EDncipe A fenti orsz\u00E1gok (\u00F6sszesen 11) mind tagjai a K\u00F6z\u00E9p-afrikai Orsz\u00E1gok Gazdas\u00E1gi K\u00F6z\u00F6ss\u00E9g\u00E9nek. A K\u00F6z\u00E9p-afrikai F\u00F6der\u00E1ci\u00F3 ter\u00FClet\u00E9t, melyet Malawi, Zambia \u00E9s Zimbabwe alkotott, ma D\u00E9l- ill. Kelet-Afrik\u00E1hoz sorolj\u00E1k. L\u00E1sd m\u00E9g: Brit K\u00F6z\u00E9p-Afrika" , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] Central Africa is a core region of the African continent which includes Burundi, the Central African Republic, Chad, the Democratic Republic of the Congo, and Rwanda. Middle Africa is an analogous term that includes Angola, Cameroon, the Central African Republic, Chad, the Republic of the Congo, the Democratic Republic of the Congo, Equatorial Guinea, Gabon, and S\u00E3o Tom\u00E9 and Pr\u00EDncipe. All of the states in the UN subregion of Middle Africa, plus those otherwise commonly reckoned in Central Africa (11 states in total), comprise the Economic Community of Central African States (ECCAS)." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] A \u00C1frica Central \u00E9 a sub-regi\u00E3o que fica no centro do continente. Para o Departamento de Estat\u00EDstica da ONU, compreende os seguintes pa\u00EDses (assinalados a verde-forte no mapa): Angola Chade Congo Camar\u00F5es Gab\u00E3o Guin\u00E9 Equatorial Rep\u00FAblica Democr\u00E1tica de S\u00E3o Tom\u00E9 e Pr\u00EDncipe Rep\u00FAblica Centro-Africana Rep\u00FAblica Democr\u00E1tica do Congo No entanto, este agrupamento n\u00E3o tem significado geogr\u00E1fico preciso, nem pol\u00EDtico, nem hist\u00F3rico. Do ponto de vista geom\u00E9trico, poderiam considerar-se como pa\u00EDses \"centrais\" da \u00C1frica, o Chade, a Rep\u00FAblica Centro-Africana e a Rep\u00FAblica Democr\u00E1tica do Congo, como est\u00E1 indicado a sombreado escuro no mapa. Do ponto de vista geogr\u00E1fico, poderia considerar-se o conjunto dos pa\u00EDses encravados, ou seja, que n\u00E3o t\u00EAm costa mar\u00EDtima; nesta defini\u00E7\u00E3o, os Congos n\u00E3o estariam inclu\u00EDdos, mas estariam neste grupo o Mali, o N\u00EDger e o Burkina Fasso, que s\u00E3o normalmente inclu\u00EDdos na \u00C1frica Ocidental, a Eti\u00F3pia, o Uganda, o Ruanda e o Burundi, que s\u00E3o geralmente agrupados na \u00C1frica Oriental, e o Malawi, a Z\u00E2mbia, o Zimbabwe, o Botswana, o Lesoto e a Suazil\u00E2ndia (estes dois \u00FAltimos, encravados dentro da \u00C1frica do Sul, n\u00E3o est\u00E3o assinalados no mapa), que s\u00E3o geralmente considerados pa\u00EDses da \u00C1frica Austral. No entanto, seis destes pa\u00EDses encontram-se agrupados em uma organiza\u00E7\u00E3o de integra\u00E7\u00E3o econ\u00F3mica, a Comunidade Econ\u00F3mica e Monet\u00E1ria da \u00C1frica Central, o Chade, o Congo, os Camar\u00F5es, o Gab\u00E3o, a Guin\u00E9 Equatorial e a Rep\u00FAblica Centro-Africana." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] \u00A0\u00A0\u5317\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB \u00A0\u00A0\u897F\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB \u00A0\u00A0\u4E2D\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB \u00A0\u00A0\u6771\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB \u00A0\u00A0\u5357\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB]] \u4E2D\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\uFF08\u3061\u3085\u3046\u3076\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\uFF09\u306F\u3001\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u5927\u9678\u30925\u3064\u306E\u5730\u57DF\u306B\u5206\u3051\u305F\u5834\u5408\u306E1\u5730\u57DF\u3092\u6307\u3059\u7528\u8A9E\u3067\u3042\u308B\u3002\u8D64\u9053\u4ED8\u8FD1\u306E\u5357\u5317\u306B\u4F4D\u7F6E\u3059\u308B\u3053\u3068\u304B\u3089\u3001\u8D64\u9053\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u3068\u547C\u3070\u308C\u308B\u3053\u3068\u3082\u3042\u308B\u3002 \u307E\u305A\u3001\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u306F\u3001\u6587\u5316\u570F\u304A\u3088\u3073\u4EBA\u7A2E\u306E\u9055\u3044\u304B\u3089\u30B5\u30CF\u30E9\u7802\u6F20\u306E\u5357\u5317\u3067\u5927\u304D\u304F2\u3064\u306B\u5206\u3051\u3089\u308C\u308B\u304C\u3001\u4E2D\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u306F\u3001\u5357\u5074\u306E\u30D6\u30E9\u30C3\u30AF\u30FB\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\uFF08\u30B5\u30D6\u30FB\u30B5\u30CF\u30E9\u30FB\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\uFF09\u306B\u5165\u308B\u3002\u305D\u306E\u3046\u3061\u306E\u3001\u30CB\u30B8\u30A7\u30FC\u30EB\u5DDD\u6D41\u57DF\u3088\u308A\u6771\u5074\uFF08\u304A\u304A\u3088\u305D\u897F\u7D4C10\u5EA6\u4EE5\u6771\uFF09\u3001\u30BF\u30F3\u30B6\u30CB\u30A2\u897F\u90E8\u5730\u57DF\u306B\u5357\u5317\u306B\u8D70\u308B\u5927\u5730\u6E9D\u5E2F\u3088\u308A\u3082\u897F\u5074\uFF08\u304A\u304A\u3088\u305D\u897F\u7D4C30\u5EA6\u4EE5\u897F\uFF09\u3001\u305D\u3057\u3066\u304A\u304A\u3088\u305D\u5357\u7DEF10\u5EA6\u4EE5\u5317\u306E\u7BC4\u56F2\u304C\u3001\u4E2D\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u3068\u547C\u3070\u308C\u308B\u3002\u3053\u306E\u5730\u57DF\u306F\u3001\u5317\u306F\u30B7\u30E3\u30EA\u5DDD\u3001\u4E2D\u90E8\u306B\u30A6\u30D0\u30F3\u30AE\u5DDD\u3001\u5357\u90E8\u306F\u30B3\u30F3\u30B4\u5DDD\u306E\u652F\u6D41\u304C\u884C\u304D\u6E21\u308A\u3001\u30B3\u30F3\u30B4\u5DDD\u306E\u6D41\u57DF\u9762\u7A4D\u306F\u3001\u30A2\u30DE\u30BE\u30F3\u5DDD\u3068\u305D\u306E\u652F\u6D41\u306B\u6B21\u3044\u3067\u4E16\u754C\u7B2C2\u4F4D\u3067\u3042\u308B\u3002 \u3053\u306E\u5730\u57DF\u306B\u3042\u308B11\u30AB\u56FD\u306F\u3001\u4E2D\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u8AF8\u56FD\u7D4C\u6E08\u5171\u540C\u4F53 (Communaut\u00E9 \u00C9conomique des \u00C9tats de l'Afrique Centrale, \u7565\u79F0 CEEAC, \u82F1\u8A9E\u540D Economic Commuunity of Central African States) \u3092\u7D50\u6210\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002\u305D\u306E\u3046\u3061\u3001\u65E7\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u690D\u6C11\u5730\u306E6\u30AB\u56FD\u306F\u3001\u4E2D\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u7D4C\u6E08\u901A\u8CA8\u5171\u540C\u4F53 (Communaut\u00E9 \u00C9conomique et Mon\u00E9taire de l'Afrique Centrale, \u7565\u79F0 CEMAC) \u3092\u7D50\u6210\u3057\u3001\u5171\u901A\u901A\u8CA8CFA\u30D5\u30E9\u30F3\u3092\u4F7F\u7528\u3059\u308B\u3002 \u4E2D\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u8AF8\u56FD\u7D4C\u6E08\u5171\u540C\u4F53\u306E\u52A0\u76DF\u56FD \u2606\u5370\u306F\u3001\u4E2D\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u7D4C\u6E08\u901A\u8CA8\u5171\u540C\u4F53\u306E\u52A0\u76DF\u56FD \u30A2\u30F3\u30B4\u30E9\u306E\u65D7 \u30A2\u30F3\u30B4\u30E9 \u30AC\u30DC\u30F3\u306E\u65D7 \u30AC\u30DC\u30F3 \u2606 \u30AB\u30E1\u30EB\u30FC\u30F3\u306E\u65D7 \u30AB\u30E1\u30EB\u30FC\u30F3 \u2606 \u30B3\u30F3\u30B4\u5171\u548C\u56FD\u306E\u65D7 \u30B3\u30F3\u30B4\u5171\u548C\u56FD \u2606 \u30B3\u30F3\u30B4\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\u306E\u65D7 \u30B3\u30F3\u30B4\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD \u30B5\u30F3\u30C8\u30E1\u30FB\u30D7\u30EA\u30F3\u30B7\u30DA\u306E\u65D7 \u30B5\u30F3\u30C8\u30E1\u30FB\u30D7\u30EA\u30F3\u30B7\u30DA \u8D64\u9053\u30AE\u30CB\u30A2\u306E\u65D7 \u8D64\u9053\u30AE\u30CB\u30A2 \u2606 \u30C1\u30E3\u30C9\u306E\u65D7 \u30C1\u30E3\u30C9 \u2606 \u4E2D\u592E\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u5171\u548C\u56FD\u306E\u65D7 \u4E2D\u592E\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB \u2606 \u30D6\u30EB\u30F3\u30B8\u306E\u65D7 \u30D6\u30EB\u30F3\u30B8 \u30EB\u30EF\u30F3\u30C0\u306E\u65D7 \u30EB\u30EF\u30F3\u30C0 \u5730\u57DF\u3068\u3057\u3066\u306E\u4E2D\u90E8\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u3092\u3044\u3046\u5834\u5408\u306F\u3001\u3055\u3089\u306B\u30B6\u30F3\u30D3\u30A2\u306E\u65D7 \u30B6\u30F3\u30D3\u30A2\u3092\u542B\u3080\u3053\u3068\u3082\u3042\u308B\u3002\u307E\u305F\u3001\u30A2\u30F3\u30B4\u30E9\u3001\u30D6\u30EB\u30F3\u30B8\u3001\u30EB\u30EF\u30F3\u30C0\u304C\u9664\u304B\u308C\u308B\u3053\u3068\u3082\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Centraal-Afrika, of Midden-Afrika, zijn termen die worden gebruikt om het gebied van Afrika te beschrijven onder de Sahara-woestijn en de westelijke \"bult\" maar ten westen van de Grote Slenk. Door het gebied stroomt de Kongo. Deze rivier voorziet een groter gebied van water dan ieder ander riviersysteem behalve de Amazone. De landen die meestal tot Centraal-Afrika worden gerekend, zijn: de Vlag van Centraal-Afrikaanse Republiek\u00A0Centraal-Afrikaanse Republiek Vlag van Burundi\u00A0Burundi Vlag van Congo-Kinshasa\u00A0Congo-Kinshasa (Democratische Republiek Congo) Vlag van Tsjaad\u00A0Tsjaad Vlag van Rwanda\u00A0Rwanda Soms worden tevens de volgende landen tot het gebied gerekend: Vlag van Equatoriaal-Guinea\u00A0Equatoriaal-Guinea Vlag van Congo-Brazzaville\u00A0Congo-Brazzaville Vlag van Gabon\u00A0Gabon Vlag van Angola\u00A0Angola Vlag van Zambia\u00A0Zambia" , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'Afrique centrale est une r\u00E9gion d'Afrique comprenant le sud du Sahara, l'est du bouclier ouest-africain et l'ouest de la vall\u00E9e du rift." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L' \u00C0frica Central \u00E9s una regi\u00F3 d'\u00C0frica que inclou els seg\u00FCents estats: Burundi Burundi Rep\u00FAblica Centreafricana Rep\u00FAblica Centreafricana Rep\u00FAblica Democr\u00E0tica del Congo Rep\u00FAblica Democr\u00E0tica del Congo Rwanda Rwanda Txad Txad Angola i Z\u00E0mbia i el Camerun, Gabon, la Guinea Equatorial, la Rep\u00FAblica del Congo i S\u00E3o Tom\u00E9 i Pr\u00EDncipe a vegades es considera que tamb\u00E9 formen part de l'\u00C0frica Central. \u00C0frica Central \u00E9s un terme usat per descriure la regi\u00F3 de l'\u00C0frica situada al sud del desert del S\u00E0hara, a l'est del golf de Guinea i a l'oest de la vall del Rift. La regi\u00F3 est\u00E0 travessada pel riu Congo i pels seus afluents, que en conjunt formen una conca fluvial nom\u00E9s superada en extensi\u00F3 per la conca de l'Amazones. La religi\u00F3 predominant \u00E9s el cristianisme, en algunes zones barrejat amb creences animistes pr\u00E8vies. La divisa m\u00E9s estesa \u00E9s el franc CFA de l'\u00C0frica Central." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0430 \u2014 \u0433\u0435\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D, \u0434\u043E \u044F\u043A\u043E\u0433\u043E \u043D\u0430\u043B\u0435\u0436\u0430\u0442\u044C \u0442\u0430\u043A\u0456 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438: \u0413\u0430\u0431\u043E\u043D \u041A\u0430\u043C\u0435\u0440\u0443\u043D \u041A\u043E\u043D\u0433\u043E, \u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u043D\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0430 \u041A\u043E\u043D\u0433\u043E, \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0430 \u0421\u0430\u043D-\u0422\u043E\u043C\u0435 \u0456 \u041F\u0440\u0438\u043D\u0441\u0456\u043F\u0456 \u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0430\u0444\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0430 \u0427\u0430\u0434 \u0415\u043A\u0432\u0430\u0442\u043E\u0440\u0456\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430 \u0413\u0432\u0456\u043D\u0435\u044F" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sentral-Afrika er en fellesbetegnelse p\u00E5 en rekke land i Afrika: Angola Burundi Ekvatorial-Guinea Gabon Kamerun Den demokratiske republikken Kongo Republikken Kongo Rwanda S\u00E3o Tom\u00E9 og Pr\u00EDncipe Sentralafrikanske republikk" , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "F\u00F6r landet Centralafrika, se Centralafrikanska republiken. Centralafrika \u00E4r en region i centrala Afrika. Exakt vad som skall r\u00E4knas som Centralafrika \u00E4r inte sj\u00E4lvklart, men till Centralafrika brukar f\u00F6r det mesta f\u00F6ljande stater r\u00E4knas: 22x20px\u00A0Angola 22x20px\u00A0Burundi 22x20px\u00A0Centralafrikanska republiken 22x20px\u00A0Ekvatorialguinea 22x20px\u00A0Gabon 22x20px\u00A0Kamerun 22x20px\u00A0Kongo 22x20px\u00A0DR Kongo 22x20px\u00A0Rwanda 22x20px\u00A0Tchad Ibland avses med begreppet Centralafrika bara Centralafrikanska republiken. Under slutet av den brittiska kolonialtiden fanns f\u00F6r n\u00E5gra \u00E5r Centralafrikanska federationen, ocks\u00E5 kallad Federationen Rhodesia och Nyasaland, som omfattade Nordrhodesia, Sydrhodesia och Nyasaland; denna federation kallades ibland f\u00F6r \"Brittiska Centralafrika\"." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Afryka \u015Arodkowa - region Afryki, obejmuj\u0105cy \u015Brodkow\u0105 cz\u0119\u015B\u0107 kontynentu. Zazwyczaj do kraj\u00F3w Afryki \u015Arodkowej zalicza si\u0119: Angol\u0119 Czad Demokratyczn\u0105 Republik\u0119 Konga Gabon Gwine\u0119 R\u00F3wnikow\u0105 Kamerun Kongo Republik\u0119 \u015Arodkowoafryka\u0144sk\u0105 Wyspy \u015Awi\u0119tego Tomasza i Ksi\u0105\u017C\u0119c\u0105" , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "(andere Definition) \uFEFFUN-Subregion Mittelafrika</li>]] Als Zentralafrika wird eine unklar definierte Gro\u00DFregion auf dem afrikanischen Kontinent bezeichnet." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "St\u0159edn\u00ED Afrika je region, do kter\u00E9ho se hlavn\u011B za\u0159azuj\u00ED zem\u011B: Burundi Burundi St\u0159edoafrick\u00E1 republika St\u0159edoafrick\u00E1 republika \u010Cad \u010Cad Demokratick\u00E1 republika Kongo Demokratick\u00E1 republika Kongo Rwanda Rwanda Ob\u010Das se k tomuto regionu po\u010D\u00EDtaj\u00ED tak\u00E9 Angola, Gabon, Kamerun, Kongo, Rovn\u00EDkov\u00E1 Guinea a Zambie." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430\u044F \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0430\u00A0\u2014 \u0433\u0435\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u043E\u0431\u043B\u0430\u0441\u0442\u044C, \u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u0438\u0440\u0430\u044E\u0449\u0430\u044F\u0441\u044F \u0432 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0438 \u0432 \u044D\u043A\u0432\u0430\u0442\u043E\u0440\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0438 \u0441\u0443\u0431\u044D\u043A\u0432\u0430\u0442\u043E\u0440\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043F\u043E\u043B\u043E\u0441\u0435, \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043E\u0431\u0448\u0438\u0440\u043D\u0443\u044E \u043F\u043B\u043E\u0441\u043A\u0443\u044E \u0432\u043F\u0430\u0434\u0438\u043D\u0443 \u041A\u043E\u043D\u0433\u043E, \u043D\u0430 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u0435 \u043F\u0440\u0438\u043B\u0435\u0433\u0430\u0435\u0442 \u043A \u0410\u0442\u043B\u0430\u043D\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u043C\u0443 \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D\u0443 \u0438 \u0413\u0432\u0438\u043D\u0435\u0439\u0441\u043A\u043E\u043C\u0443 \u0437\u0430\u043B\u0438\u0432\u0443, \u043D\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0435 \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043F\u043B\u043E\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E\u0440\u044C\u0435 \u0410\u0437\u0430\u043D\u0434\u0435, \u043D\u0430 \u044E\u0433\u0435\u00A0\u2014 \u043F\u043B\u0430\u0442\u043E \u041B\u0443\u043D\u0434\u0430 \u0438 \u043F\u0440\u043E\u0434\u043E\u043B\u0436\u0430\u044E\u0449\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043E \u043F\u043B\u043E\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E\u0440\u044C\u044F \u0410\u043D\u0433\u043E\u043B\u044B. \u041D\u0430 \u0412\u043E\u0441\u0442\u043E\u043A\u0435 \u043E\u0431\u043B\u0430\u0441\u0442\u044C \u043E\u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0447\u0435\u043D\u0430 \u0432\u0435\u0442\u0432\u044C\u044E \u0417\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u0440\u0438\u0444\u0442\u0430 \u0412\u043E\u0441\u0442\u043E\u0447\u043D\u043E-\u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0440\u0438\u0444\u0442\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043C\u044B. \u0412 \u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0443\u044E \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0443 \u0432\u0445\u043E\u0434\u044F\u0442 \u0441\u043B\u0435\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B: \u0410\u043D\u0433\u043E\u043B\u0430 \u0413\u0430\u0431\u043E\u043D \u041A\u0430\u043C\u0435\u0440\u0443\u043D \u041A\u043E\u043D\u0433\u043E, \u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430 \u041A\u043E\u043D\u0433\u043E, \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430 \u0421\u0430\u043D-\u0422\u043E\u043C\u0435 \u0438 \u041F\u0440\u0438\u043D\u0441\u0438\u043F\u0438 \u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0430\u0444\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430 \u0427\u0430\u0434 \u042D\u043A\u0432\u0430\u0442\u043E\u0440\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430\u044F \u0413\u0432\u0438\u043D\u0435\u044F \u0422\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u044F: \u0441\u0443\u0431\u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D \u043E\u0431\u0449\u0435\u0439 \u043F\u043B\u043E\u0449\u0430\u0434\u044C\u044E 6613 \u0442\u044B\u0441. \u043A\u0432. \u043A\u043C. \u0412 \u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u043E 9 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u00A0\u2014 \u0410\u043D\u0433\u043E\u043B\u0430, \u0413\u0430\u0431\u043E\u043D, \u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430 \u041A\u043E\u043D\u0433\u043E, \u041A\u0430\u043C\u0435\u0440\u0443\u043D, \u041A\u043E\u043D\u0433\u043E, \u0421\u0430\u043D-\u0422\u043E\u043C\u0435 \u0438 \u041F\u0440\u0438\u043D\u0441\u0438\u043F\u0438, \u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E-\u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430, \u0427\u0430\u0434, \u042D\u043A\u0432\u0430\u0442\u043E\u0440\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430\u044F \u0413\u0432\u0438\u043D\u0435\u044F, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0437\u0430\u043C\u043E\u0440\u0441\u043A\u0430\u044F \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u044F \u0412\u0435\u043B\u0438\u043A\u043E\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043D\u0438\u0438\u00A0\u2014 \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u0421\u0432\u044F\u0442\u043E\u0439 \u0415\u043B\u0435\u043D\u044B. \u041F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u0430:\u0412\u043F\u0430\u0434\u0438\u043D\u0430 \u041A\u043E\u043D\u0433\u043E \u0438\u043C\u0435\u0435\u0442 \u043F\u043B\u043E\u0441\u043A\u043E\u0435, \u0437\u0430\u0431\u043E\u043B\u043E\u0447\u0435\u043D\u043D\u043E\u0435 \u0434\u043D\u0438\u0449\u0435 \u043D\u0430 \u0432\u044B\u0441\u043E\u0442\u0435 300-500 \u043C. \u041D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0432\u044B\u0441\u043E\u043A\u0438\u0435 \u0433\u043E\u0440\u044B - \u0410\u0434\u0430\u043C\u0430\u0443\u0430 \u0432 \u041A\u0430\u043C\u0435\u0440\u0443\u043D\u0435 (\u0434\u043E 3008 \u043C. ) \u0438 \u0432\u0443\u043B\u043A\u0430\u043D\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043C\u0430\u0441\u0438\u0432 \u041A\u0430\u043C\u0435\u0440\u0443\u043D (\u0434\u043E 4070 \u043C). \u041E\u0434\u043D\u0430\u043A\u043E \u0432 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u043E\u043C \u0434\u043B\u044F \u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440\u0435\u043D \u0441\u043F\u043E\u043A\u043E\u0439\u043D\u044B\u0439 \u0440\u0435\u043B\u044C\u0435\u0444, \u0431\u0435\u0437 \u043E\u0441\u043E\u0431\u044B\u0445 \u043A\u043E\u043B\u0435\u0431\u0430\u043D\u0438\u0439. \u041F\u0440\u0438\u044D\u043A\u0432\u0430\u0442\u043E\u0440\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430\u044F \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0430, \u043E\u0431\u043E\u0441\u0435\u043D\u043D\u043E \u0432\u043F\u0430\u0434\u0438\u043D\u0430 \u041A\u043E\u043D\u0433\u043E, \u043E\u0442\u043B\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0441\u0430\u043C\u043E\u0439 \u0433\u0443\u0441\u0442\u043E\u0439 \u0441\u0435\u0442\u044C\u044E \u043F\u043E\u043B\u043D\u043E\u0432\u043E\u0434\u043D\u044B\u0445 \u0440\u0435\u043A \u0432 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0435, \u043A\u0440\u0443\u043F\u043D\u0435\u0439\u0448\u0430\u044F \u0438\u0437 \u043D\u0438\u0445 - \u0440\u0435\u043A\u0430 \u041A\u043E\u043D\u0433\u043E (\u0417\u0430\u0438\u0440). \u0412 \u0413\u0432\u0438\u043D\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043B\u0438\u0432 \u0442\u0430\u043A \u0436\u0435 \u0432\u043F\u0430\u0434\u0430\u044E\u0442 \u0440\u0435\u043A\u0438 \u041E\u0433\u043E\u0432\u0435, \u041A\u0432\u0430\u043D\u0437\u0430 \u0438 \u0434\u0440. \u041E\u0433\u0440\u043E\u043C\u043D\u044B\u0435 \u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0437\u0430\u043D\u044F\u0442\u044B \u0431\u043E\u043B\u043E\u0442\u0430\u043C\u0438. \u0412 \u043F\u043E\u044F\u0441\u0435 \u044D\u043A\u0432\u0430\u0442\u043E\u0440\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u0440\u043E\u0441\u0442\u0430\u044E\u0442 \u0433\u0443\u0441\u0442\u044B\u0435 \u043C\u043D\u043E\u0433\u043E\u044F\u0440\u0443\u0441\u043D\u044B\u0435 \u0432\u043B\u0430\u0436\u043D\u044B\u0435 \u0442\u0440\u043E\u043F\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0435 \u043B\u0435\u0441\u0430. \u0412 \u0441\u0443\u0431\u044D\u043A\u0432\u0430\u0442\u043E\u0440\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u043C \u043F\u043E\u044F\u0441\u0435 - \u0433\u0430\u043B\u0435\u0440\u0435\u0439\u043D\u044B\u0435 \u043B\u0435\u0441\u0430, \u043D\u0430 \u0432\u043E\u0434\u043E\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0441\u043F\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0435\u043D\u044B \u0441\u0430\u0432\u0430\u043D\u043D\u044B \u0440\u0430\u0437\u043D\u044B\u0445 \u0442\u0438\u043F\u043E\u0432. \u0412 \u0443\u0441\u0442\u044C\u044F\u0445 \u0440\u0435\u043A, \u0432\u043F\u0430\u0434\u0430\u044E\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u0413\u0432\u0438\u043D\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043B\u0438\u0432 \u0440\u0430\u0441\u043F\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0435\u043D\u044B \u043C\u0430\u043D\u0433\u0440\u043E\u0432\u044B\u0435 \u0437\u0430\u0440\u043E\u0441\u043B\u0438. \u0421\u0441\u044B\u043B\u043A\u0438:" , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] Trung Phi theo \u0111\u1ECBnh ngh\u0129a c\u1EE7a Li\u00EAn hi\u1EC7p qu\u1ED1c l\u00E0 v\u00F9ng \u0111\u1EA5t thu\u1ED9c l\u1EE5c \u0111\u1ECBa ch\u00E2u Phi \u1EDF ph\u00EDa nam sa m\u1EA1c Sahara, n\u1EB1m gi\u1EEFa T\u00E2y Phi v\u00E0 thung l\u0169ng Great Rift. \u0110\u1ECBa h\u00ECnh c\u1EE7a khu v\u1EF1c n\u00E0y b\u1ECB s\u00F4ng Congo v\u00E0 c\u00E1c nh\u00E1nh c\u1EE7a n\u00F3 chia c\u1EAFt th\u00E0nh nhi\u1EC1u b\u1ED3n \u0111\u1ECBa. H\u1EC7 th\u1ED1ng s\u00F4ng Congo l\u00E0 h\u1EC7 th\u1ED1ng s\u00F4ng l\u1EDBn th\u1EE9 hai th\u1EBF gi\u1EDBi, sau h\u1EC7 th\u1ED1ng s\u00F4ng Amazon. Theo \u0111\u1ECBnh ngh\u0129a c\u1EE7a Li\u00EAn hi\u1EC7p qu\u1ED1c th\u00EC ch\u00EDn qu\u1ED1c gia \u1EDF v\u00F9ng Trung Phi bao g\u1ED3m: Angola Cameroon C\u1ED9ng h\u00F2a Trung Phi Tchad C\u1ED9ng h\u00F2a D\u00E2n ch\u1EE7 Congo C\u1ED9ng h\u00F2a Congo Guinea X\u00EDch \u0110\u1EA1o Gabon S\u00E3o Tom\u00E9 v\u00E0 Pr\u00EDncipe T\u1EA5t c\u1EA3 c\u00E1c qu\u1ED1c gia trong v\u00F9ng Trung Phi theo \u0111\u1ECBnh ngh\u0129a c\u1EE7a Li\u00EAn hi\u1EC7p qu\u1ED1c v\u00E0 hai n\u01B0\u1EDBc n\u1EEFa h\u00ECnh th\u00E0nh n\u00EAn C\u1ED9ng \u0111\u1ED3ng Kinh t\u1EBF Trung Phi (ECCAS). Li\u00EAn bang Trung Phi, c\u00F2n \u0111\u01B0\u1EE3c g\u1ECDi l\u00E0 Li\u00EAn bang Rhodesia v\u00E0 Nyasaland \u0111\u01B0\u1EE3c h\u00ECnh th\u00E0nh \u1EDF v\u00F9ng \u0111\u1EA5t nay l\u00E0 Malawi, Zambia v\u00E0 Zimbabwe, nay \u0111\u00E3 \u0111\u01B0\u1EE3c chia ra th\u00E0nh nhi\u1EC1u ph\u1EA7n thu\u1ED9c Nam Phi ho\u1EB7c \u0110\u00F4ng Phi. Xem th\u00EAm Trung Phi thu\u1ED9c Anh." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC911\uC559 \uC544\uD504\uB9AC\uCE74\uB294 \uB300\uAC1C \uB2E4\uC74C \uB098\uB77C\uB4E4\uC744 \uB9D0\uD55C\uB2E4. \uC911\uC559\uC544\uD504\uB9AC\uCE74 \uACF5\uD654\uAD6D \uCF69\uACE0 \uBBFC\uC8FC \uACF5\uD654\uAD6D \uCC28\uB4DC \uACBD\uC6B0\uC5D0 \uB530\uB77C \uAC00\uBD09, \uB974\uC644\uB2E4, \uBD80\uB8EC\uB514, \uC0C1\uD1A0\uBA54 \uD504\uB9B0\uC2DC\uD398, \uC559\uACE8\uB77C, \uC801\uB3C4 \uAE30\uB2C8, \uC9D0\uBC14\uBE0C\uC6E8, \uCE74\uBA54\uB8EC, \uCF69\uACE0 \uACF5\uD654\uAD6D \uB4F1\uC744 \uC911\uC559\uC544\uD504\uB9AC\uCE74\uC5D0 \uB123\uAE30\uB3C4 \uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/LocationCentralMiddleAfrica.png/200px-LocationCentralMiddleAfrica.png" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.usaraf.army.mil/MAP_INTERACTIVE/INTERACTIVE_MAP.swf" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.pygmies.org/" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/David_Livingstone" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Hunting-Clan_Air_Transport" : { "http://dbpedia.org/ontology/destination" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/destinations" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Central" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Incubateur_R%C3%A9gional_d'Afrique_de_l'Ouest" : { "http://dbpedia.org/property/regionServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/regionServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Haplogroup_L1_(mtDNA)" : { "http://dbpedia.org/property/originPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Baka_people_(Cameroon_and_Gabon)" : { "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/2006_African_Women's_Championship" : { "http://dbpedia.org/property/stadium" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/2002_African_Cup_of_Nations_qualification" : { "http://dbpedia.org/property/stadium" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Kituba_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/spokenIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Kirundi" : { "http://dbpedia.org/ontology/spokenIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Middle_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Africa,_Central" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Haplogroup_B_(Y-DNA)" : { "http://dbpedia.org/property/originPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Haplogroup_L2_(mtDNA)" : { "http://dbpedia.org/property/originPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/1974_African_Cup_of_Nations" : { "http://dbpedia.org/property/stadium" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/1988_African_Cup_of_Nations_qualification" : { "http://dbpedia.org/property/stadium" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/2004_African_Cup_of_Nations_qualification" : { "http://dbpedia.org/property/stadium" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/1998_African_Cup_of_Nations_qualification" : { "http://dbpedia.org/property/stadium" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Geography_of_Burundi" : { "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/RTBF_International" : { "http://dbpedia.org/property/area" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/broadcastArea" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Airwork_Services" : { "http://dbpedia.org/ontology/destination" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/destinations" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Africa" } ] }
}
