{
  "http://mpii.de/yago/resource/Jeffrey_Sachs" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://data.nytimes.com/N31218976563765145303" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Jeffrey_Sachs" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/List_of_The_Colbert_Report_episodes_(2006)" : { "http://dbpedia.org/property/guest" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Harvard_University_people" : { "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Earth_Institute" : { "http://dbpedia.org/property/keyPeople" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_End_of_Poverty" : { "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Sachs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Clinical_economics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_D.Sachs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_D_Sachs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jeff_Sachs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_D._Sachs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_David_Sachs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jeffery_Sachs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sacks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Professor_Jeffrey_D._Sachs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Professor_jeffrey_d_sachs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Common_Wealth:_Economics_for_a_Crowded_Planet" : { "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nouriel_Roubini" : { "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HarvardUniversityAlumni" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/AmericanEconomists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromOaklandCounty,Michigan" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/DevelopmentSpecialists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GreenThinkers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/InternationalFinanceEconomists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/UnitedNationsOfficials" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingPeople" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromDetroit,Michigan" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/DevelopmentEconomists" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30B8\u30A7\u30D5\u30EA\u30FC\u30FB\u30B5\u30C3\u30AF\u30B9" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0206rn" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0421\u0430\u043A\u0441,_\u0414\u0436\u0435\u0444\u0444\u0440\u0438" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_economists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Harvard_University_alumni" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_Nations_officials" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Detroit,_Michigan" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Green_thinkers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Oakland_County,_Michigan" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Development_specialists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Padma_Bhushan" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Columbia_University_faculty" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Development_economists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:International_development" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Harvard_University_faculty" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1954_births" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_German_descent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Institute_of_Medicine" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_Nations_Under-Secretaries-General" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:International_finance_economists" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u5091\u4F5B\u745E\u00B7\u85A9\u514B\u65AF" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey Sachs" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey Sachs" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey Sachs" , "lang" : "cs" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9b/Jeffrey_sachs_in_Brazil.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey David Sachs \u2013 uwa\u017Cany za jednego z najwa\u017Cniejszych i najbardziej znanych ekonomist\u00F3w w skali og\u00F3lno\u015Bwiatowej. Zas\u0142yn\u0105\u0142 on jako ekonomiczny doradca rz\u0105d\u00F3w w Ameryce \u0141aci\u0144skiej, Europie Wschodniej, krajach by\u0142ego ZSRR, Azji i Afryce. Sachs znany jest tak\u017Ce ze swojej wsp\u00F3\u0142pracy z mi\u0119dzynarodowymi organizacjami na rzecz zwalczania biedy, redukcji zad\u0142u\u017Cenia i walki z chorobami \u2013 zw\u0142aszcza HIV/AIDS w krajach rozwijaj\u0105cych si\u0119. Jest autorem wielu artyku\u0142\u00F3w i ksi\u0105\u017Cek o tematyce ekonomicznej." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey D. Sachs ist ein US-amerikanischer \u00D6konom und seit 2002 Sonderberater der Millennium Development Goals." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey David Sachs je v\u00FDzna\u010Dn\u00FD americk\u00FD ekonom. Intenzivn\u011B se zam\u011B\u0159uje v n\u00E1sleduj\u00EDc\u00EDch v\u011Bdeck\u00FDch oblastech: hospod\u00E1\u0159sk\u00FD r\u016Fst, udr\u017Eitelnost \u017Eivotn\u00EDho porst\u0159ed\u00ED, oddlu\u017Een\u00ED rozvojov\u00FDch zem\u00ED, redukce chudoby, \u010Di globalizace. Sachs se proslavil jako poradce vl\u00E1d po cel\u00E9m sv\u011Bt\u011B v ekonomick\u00FDch ot\u00E1zk\u00E1ch." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5091\u4F5B\u745E\u00B7\u5927\u885B\u00B7\u85A9\u514B\u65AF\uFF08\u82F1\u6587\uFF1AJeffrey David Sachs\uFF0C1954\u5E7411\u67085\u65E5\uFF0D \uFF09\uFF0C\u51FA\u751F\u65BC\u7F8E\u570B\u5BC6\u897F\u6839\u5DDE\u5E95\u7279\u5F8B\uFF0C\u7F8E\u570B\u7D93\u6FDF\u5B78\u5BB6\uFF0C\u4EE5\u64D4\u4EFB\u62C9\u4E01\u7F8E\u6D32\u3001\u6771\u6B50\u3001\u524D\u5357\u65AF\u62C9\u592B\u3001\u524D\u8607\u806F\u3001\u4E9E\u6D32\u548C\u975E\u6D32\u7684\u7D93\u6FDF\u9867\u554F\u800C\u805E\u540D\u3002\u73FE\u70BA\u54E5\u502B\u6BD4\u4E9E\u5927\u5B78\u5730\u7403\u7814\u7A76\u6240\u7684\u6559\u6388\u53CA\u6240\u9577\uFF0C\u540C\u6642\u70BA\u806F\u5408\u570B\u79D8\u66F8\u9577\u6F58\u57FA\u6587\u7684\u7279\u5225\u9867\u554F\u3002\u5F9E2002\u5E74\u52302006\u5E74\uFF0C\u4ED6\u64D4\u4EFB\u7576\u6642\u806F\u5408\u570B\u79D8\u66F8\u9577\u79D1\u83F2\u00B7\u5B89\u5357\u7684\u7279\u5225\u9867\u554F\u53CA\u806F\u5408\u570B\u5343\u5E74\u8A08\u756B\u7684\u7E3D\u8CA0\u8CAC\u4EBA\u3002 \u66FE\u63D0\u51FA\u201C\u4F11\u514B\u7642\u6CD5\u201D\uFF08\u96D6\u7136\u4ED6\u81EA\u5DF1\u4E26\u4E0D\u559C\u6B61\u9019\u500B\u540D\u7A31\uFF09\u505A\u70BA\u73BB\u5229\u7DAD\u4E9E\u3001\u6CE2\u862D\u548C\u4FC4\u570B\u7D93\u6FDF\u5371\u6A5F\u7684\u89E3\u6C7A\u65B9\u6CD5\u3002\u4ED6\u66FE\u8207\u570B\u969B\u6A5F\u69CB\u5408\u4F5C\uFF0C\u5E6B\u52A9\u767C\u5C55\u4E2D\u570B\u5BB6\u8655\u7406\u6E1B\u5C11\u8CA7\u7AAE\u3001\u50B5\u52D9\u6E1B\u514D\u548C\u75BE\u75C5\u63A7\u5236\u2014\u2014\u7279\u5225\u662F\u611B\u6ECB\u75C5\u2014\u2014\u7684\u554F\u984C\uFF0C\u800C\u56E0\u6B64\u805E\u540D\u3002\u4ED6\u662F\u552F\u4E00\u4E00\u500B\u5C62\u6B21\u70BA\u300A\u6642\u4EE3\u96DC\u8A8C\u300B\u7372\u9078\u70BA\u4E16\u754C\u6700\u5177\u5F71\u97FF\u529B\u5B78\u8005\u7684\u4EBA\uFF0C\u4E5F\u88AB\u6307\u5B9A\u70BA2007\u5E74\u82F1\u570BBBC\u82AE\u65AF\u8B1B\u5EA7\u7684\u8B1B\u8005\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey Sachs is een Amerikaanse (ontwikkelings)econoom en hoogleraar en directeur van het Earth Institute bij de Universiteit van Columbia. Sachs adviseerde verschillende regeringen bij de overgang van communisme naar kapitalisme, onder meer door middel van schoktherapie. Van 2002 tot 2006 was hij speciaal adviseur van Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties, en tegenwoordig van Annans opvolger bij de VN, Ban Ki-moon." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey David Sachs \u00E4r en amerikansk ekonom som \u00E4r fr\u00E4mst k\u00E4nd f\u00F6r sitt arbete med ekonomisk r\u00E5dgivare i Latinamerika, \u00D6steuropa, f\u00F6re detta Jugoslavien, Asien och Afrika. Han \u00E4r professor och ordf\u00F6rande f\u00F6r the Earth Institute vid Columbia University. Han \u00E4r \u00E4ven specialistr\u00E5dgivare f\u00F6r F\u00F6renta nationernas generalsekreterare Ban Ki-moon." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey D. Sachs er en amerikansk \u00F8konom best kjent for sitt arbeid med nye demokratier og problemfylte \u00F8konomier i \u00D8st-Europa, Afrika, Asia og Latin-Amerika. Han jobbet spesielt n\u00E6rt med Russland, Bolivia og Polen, tre land hvor han foreslo s\u00E5kalt sjokkterapi for \u00E5 bekjempe \u00F8konomiske kriser. Han er en forkjemper for sletting av de fattigste landenes gjeld, samt \u00F8kte tiltak mot hiv/aids og malaria. Sachs er professor i b\u00E6rekraftig utvikling og helsepolitikk ved Columbia University, New York." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey Sachs es un economista estadounidense. Sachs estudi\u00F3 en la Universidad de Harvard, donde obtuvo su graduaci\u00F3n, maestr\u00EDa y doctorado. Fue profesor de Harvard entre 1980 y 2005; entonces fue contratado por la Universidad de Columbia como director del Instituto de la Tierra (en ingl\u00E9s Earth Institute), y fue Quetelet Profesor de Desarrollo Sostenible y Profesor de Gesti\u00F3n y Pol\u00EDticas de Salud." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey David Sachs est un \u00E9conomiste am\u00E9ricain. Il dirige et enseigne \u00E0 l'Institut de la Terre de l'Universit\u00E9 Columbia. Il est consultant sp\u00E9cial du secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral des Nations unies Ban Ki-Moon. Il est connu pour ses travaux comme consultant \u00E9conomique aupr\u00E8s des gouvernements d'Am\u00E9rique latine, d'Europe de l'Est, d'ex-Yougoslavie, d'ex-Union sovi\u00E9tique, d\u2019Asie, et d\u2019Afrique." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey David Sachs is an American economist and Director of The Earth Institute at Columbia University. One of the youngest economics professors in the history of Harvard University, Sachs became known for his role as an adviser to Eastern European and developing country governments during the transition from communism to a market system or during periods of economic crisis." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey David Sachs \u00E9 um economista norte-americano conhecido pelo seu trabalho como conselheiro econ\u00F3mico de diversos governos da Am\u00E9rica Latina, do Leste Europeu, da extinta Uni\u00E3o Sovi\u00E9tica, da \u00C1sia e de \u00C1frica. Actualmente, trabalha como professor na Universidade de Columbia. Prop\u00F4s uma \"terapia de choque\" como solu\u00E7\u00E3o para as crises econ\u00F3micas que afectavam a Bol\u00EDvia, a Pol\u00F3nia e a R\u00FAssia como parte do seu trabalho de aconselhamento." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30B8\u30A7\u30D5\u30EA\u30FC\u30FB\u30B5\u30C3\u30AF\u30B9\uFF08Jeffrey David Sachs\u30011954\u5E7411\u67085\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5408\u8846\u56FD\u306E\u7D4C\u6E08\u5B66\u8005\uFF08\u958B\u767A\u7D4C\u6E08\u5B66\u3001\u56FD\u969B\u7D4C\u6E08\u5B66\uFF09\u3002\u30DF\u30B7\u30AC\u30F3\u5DDE\u30C7\u30C8\u30ED\u30A4\u30C8\u51FA\u8EAB\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey David Sachs on yhdysvaltalainen ekonomisti. Sachs toimii Columbian yliopiston The Earth Instituten johtajana. Aiemmin h\u00E4n on opiskellut ja ty\u00F6skennellyt Harvardin yliopistossa. Sachs on toiminut useiden valtioiden ja kansainv\u00E4listen j\u00E4rjest\u00F6jen neuvonantajana. Sachs kutsuttiin Boliviaan 1985 presidentti V\u00EDctor Paz Estenssoron ja h\u00E4nen talouspoliittisen neuvonantajansa de Lozadan avuksi taistelemaan hyperinflaatiota vastaan." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0436\u0435\u0444\u0444\u0440\u0438 \u0421\u0430\u043A\u0441\u00A0\u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0441\u0442. \u0411\u0430\u043A\u0430\u043B\u0430\u0432\u0440 (1976), \u043C\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440 (1978) \u0438 \u0434\u043E\u043A\u0442\u043E\u0440 \u0444\u0438\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444\u0438\u0438 (1980) \u0413\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430; \u043F\u0440\u0435\u043F\u043E\u0434\u0430\u0432\u0430\u043B \u0442\u0430\u043C \u0436\u0435 (1980\u20142002; \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u0441\u043E\u0440 \u0441 1983); \u0441 2002 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u041A\u043E\u043B\u0443\u043C\u0431\u0438\u0439\u0441\u043A\u043E\u043C \u0443\u043D\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u041B\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0438\u0438 \u0411. \u0425\u0430\u0440\u043C\u0441\u0430 (2000). \u041E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u0447\u0438\u043A\u043E\u0432 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u0438 \u00AB\u0448\u043E\u043A\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0430\u043F\u0438\u0438\u00BB \u0432 \u0411\u043E\u043B\u0438\u0432\u0438\u0438, \u041F\u043E\u043B\u044C\u0448\u0435 \u0438 \u0420\u043E\u0441\u0441\u0438\u0438. \u0421 \u043E\u0441\u0435\u043D\u0438 1991 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044C 1994-\u0433\u043E \u0431\u044B\u043B \u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u0435\u043C \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0441\u043E\u0432\u0435\u0442\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0420\u043E\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0411\u043E\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0415\u043B\u044C\u0446\u0438\u043D\u0430." , "lang" : "ru" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey Sachs" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/field" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_economy" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_development" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/opposed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_Easterly" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dambisa_Moyo" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jeffrey_Sachs" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jeffrey_Sachs?oldid=495340049" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Maynard_Keynes" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey David Sachs on yhdysvaltalainen ekonomisti. Sachs toimii Columbian yliopiston The Earth Instituten johtajana. Aiemmin h\u00E4n on opiskellut ja ty\u00F6skennellyt Harvardin yliopistossa. Sachs on toiminut useiden valtioiden ja kansainv\u00E4listen j\u00E4rjest\u00F6jen neuvonantajana. Sachs kutsuttiin Boliviaan 1985 presidentti V\u00EDctor Paz Estenssoron ja h\u00E4nen talouspoliittisen neuvonantajansa de Lozadan avuksi taistelemaan hyperinflaatiota vastaan. Maassa alettiin toteuttaa tiukkaa rakennesopeutusta, valtionyritykset yksityistettiin, valtionhallinnon menoja ja ty\u00F6paikkoja karsittiin ja finanssipuolta modernisoitiin. Mm. puolet maan 40 000 tinakaivosty\u00F6l\u00E4isest\u00E4 joukkoirtisanottiin vuonna 1985. Kansainv\u00E4lisen valuuttarahaston IMF:n mukaan Bolivia oli makrotaloudellisten uudistusten mallimaa, ja Sachsin suunnittelemaa inflaatiokuria kutsuttiin \u201DBolivian ihmeeksi\u201D. Kahdessa vuodessa inflaatio laski 20 000\u00A0%:sta vuodessa 11\u00A0%:iin. Sachs alkoi neuvoa Puolan Solidaarisuus-liikett\u00E4 1989 ennen sen nousua hallitusvastuuseen elokuussa 1989. 1. tammikuuta 1990 Puolassa otettiin k\u00E4ytt\u00F6\u00F6n ns. \"\u0161okkiterapia\", nopeat liberaalit talousuudistukset. Puolan elintaso kohosi \"20 vuodessa enemm\u00E4n kuin miss\u00E4\u00E4n muualla\" ja vuonna 2008 Puolan bruttokansantuote oli 77\u00A0% korkeampi kuin 1989. Puolan malli yritettiin toistaa Ven\u00E4j\u00E4ll\u00E4 1991 j\u00E4lkeen. Sachs oli paikalla Jeltsinin hajottaessa Neuvostoliiton ja aloitti talousuudistukset Jegor Gaidarin kanssa. Poliittisista syist\u00E4 uudistuksia tehtiin kuitenkin paljon v\u00E4hemm\u00E4n ja osa niist\u00E4kin vedettiin takaisin. Time-lehti nosti h\u00E4net maailman sadan vaikutusvaltaisimman ihmisen listalle vuosina 2004 ja 2005." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey Sachs es un economista estadounidense. Sachs estudi\u00F3 en la Universidad de Harvard, donde obtuvo su graduaci\u00F3n, maestr\u00EDa y doctorado. Fue profesor de Harvard entre 1980 y 2005; entonces fue contratado por la Universidad de Columbia como director del Instituto de la Tierra (en ingl\u00E9s Earth Institute), y fue Quetelet Profesor de Desarrollo Sostenible y Profesor de Gesti\u00F3n y Pol\u00EDticas de Salud. Sachs es tambi\u00E9n el director del Proyecto del Milenio de las Naciones Unidas, y asesor especial del Secretario General de las Naciones Unidas Ban Ki-Moon sobre los Objetivos de Desarrollo del Milenio, los acuerdos internacionales para reducir la pobreza extrema, el hambre y las enfermedades para el a\u00F1o 2015. Sachs ha sido asesor de gobiernos de Latinoam\u00E9rica, Europa del Este, Asia y \u00C1frica. Es reconocido como experto en situaciones de crisis econ\u00F3micas graves y dif\u00EDciles. Colabora con agencias internacionales en la lucha por la reducci\u00F3n de la pobreza y la enfermedad. Es muy activo en su reivindicaci\u00F3n de la cancelaci\u00F3n de la deuda exterior a los pa\u00EDses pobres. Apareci\u00F3 en la lista de las 100 personas m\u00E1s influyentes del mundo de la revista Time. En 1993 la revista New York Times lo cit\u00F3 como \"probablemente el economista m\u00E1s importante del mundo\". En 1997 Le Nouvel Observateur lo cit\u00F3 como \"uno de los cincuenta l\u00EDderes m\u00E1s importantes de la globalizaci\u00F3n\". Sachs escribe habitualmente en The New York Times, Financial Times de Londres y en The Economist." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5091\u4F5B\u745E\u00B7\u5927\u885B\u00B7\u85A9\u514B\u65AF\uFF08\u82F1\u6587\uFF1AJeffrey David Sachs\uFF0C1954\u5E7411\u67085\u65E5\uFF0D \uFF09\uFF0C\u51FA\u751F\u65BC\u7F8E\u570B\u5BC6\u897F\u6839\u5DDE\u5E95\u7279\u5F8B\uFF0C\u7F8E\u570B\u7D93\u6FDF\u5B78\u5BB6\uFF0C\u4EE5\u64D4\u4EFB\u62C9\u4E01\u7F8E\u6D32\u3001\u6771\u6B50\u3001\u524D\u5357\u65AF\u62C9\u592B\u3001\u524D\u8607\u806F\u3001\u4E9E\u6D32\u548C\u975E\u6D32\u7684\u7D93\u6FDF\u9867\u554F\u800C\u805E\u540D\u3002\u73FE\u70BA\u54E5\u502B\u6BD4\u4E9E\u5927\u5B78\u5730\u7403\u7814\u7A76\u6240\u7684\u6559\u6388\u53CA\u6240\u9577\uFF0C\u540C\u6642\u70BA\u806F\u5408\u570B\u79D8\u66F8\u9577\u6F58\u57FA\u6587\u7684\u7279\u5225\u9867\u554F\u3002\u5F9E2002\u5E74\u52302006\u5E74\uFF0C\u4ED6\u64D4\u4EFB\u7576\u6642\u806F\u5408\u570B\u79D8\u66F8\u9577\u79D1\u83F2\u00B7\u5B89\u5357\u7684\u7279\u5225\u9867\u554F\u53CA\u806F\u5408\u570B\u5343\u5E74\u8A08\u756B\u7684\u7E3D\u8CA0\u8CAC\u4EBA\u3002 \u66FE\u63D0\u51FA\u201C\u4F11\u514B\u7642\u6CD5\u201D\uFF08\u96D6\u7136\u4ED6\u81EA\u5DF1\u4E26\u4E0D\u559C\u6B61\u9019\u500B\u540D\u7A31\uFF09\u505A\u70BA\u73BB\u5229\u7DAD\u4E9E\u3001\u6CE2\u862D\u548C\u4FC4\u570B\u7D93\u6FDF\u5371\u6A5F\u7684\u89E3\u6C7A\u65B9\u6CD5\u3002\u4ED6\u66FE\u8207\u570B\u969B\u6A5F\u69CB\u5408\u4F5C\uFF0C\u5E6B\u52A9\u767C\u5C55\u4E2D\u570B\u5BB6\u8655\u7406\u6E1B\u5C11\u8CA7\u7AAE\u3001\u50B5\u52D9\u6E1B\u514D\u548C\u75BE\u75C5\u63A7\u5236\u2014\u2014\u7279\u5225\u662F\u611B\u6ECB\u75C5\u2014\u2014\u7684\u554F\u984C\uFF0C\u800C\u56E0\u6B64\u805E\u540D\u3002\u4ED6\u662F\u552F\u4E00\u4E00\u500B\u5C62\u6B21\u70BA\u300A\u6642\u4EE3\u96DC\u8A8C\u300B\u7372\u9078\u70BA\u4E16\u754C\u6700\u5177\u5F71\u97FF\u529B\u5B78\u8005\u7684\u4EBA\uFF0C\u4E5F\u88AB\u6307\u5B9A\u70BA2007\u5E74\u82F1\u570BBBC\u82AE\u65AF\u8B1B\u5EA7\u7684\u8B1B\u8005\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey D. Sachs er en amerikansk \u00F8konom best kjent for sitt arbeid med nye demokratier og problemfylte \u00F8konomier i \u00D8st-Europa, Afrika, Asia og Latin-Amerika. Han jobbet spesielt n\u00E6rt med Russland, Bolivia og Polen, tre land hvor han foreslo s\u00E5kalt sjokkterapi for \u00E5 bekjempe \u00F8konomiske kriser. Han er en forkjemper for sletting av de fattigste landenes gjeld, samt \u00F8kte tiltak mot hiv/aids og malaria. Sachs er professor i b\u00E6rekraftig utvikling og helsepolitikk ved Columbia University, New York. Han er spesialr\u00E5dgiver for FNs generalsekret\u00E6r Ban Ki-moon. Sachs ledet 2002\u20132006 FNs tusen\u00E5rsprosjekt. Han var videre spesialr\u00E5dgiver for FNs fiorhenv\u00E6rendegeneralsekret\u00E6r Kofi Annan i prosjektet med FNs tusen\u00E5rsm\u00E5l for utvikling. Sachs er inkludert p\u00E5 TIME Magazines liste over verdens mest innflytelsesrike personer i 2004 og 2005. Han har forfattet hundrevis av vitenskapelige artikler og en rekke b\u00F8ker. De to seneste b\u00F8kene om verdens fattigdom l\u00E5 p\u00E5 New York Times' liste over bestselgere." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey David Sachs \u00E4r en amerikansk ekonom som \u00E4r fr\u00E4mst k\u00E4nd f\u00F6r sitt arbete med ekonomisk r\u00E5dgivare i Latinamerika, \u00D6steuropa, f\u00F6re detta Jugoslavien, Asien och Afrika. Han \u00E4r professor och ordf\u00F6rande f\u00F6r the Earth Institute vid Columbia University. Han \u00E4r \u00E4ven specialistr\u00E5dgivare f\u00F6r F\u00F6renta nationernas generalsekreterare Ban Ki-moon. Fr\u00E5n 2002 till 2006 var Sachs specialistr\u00E5dgivare f\u00F6r F\u00F6renta nationernas d\u00E5varande generalsekreterare Kofi Annan och \u00E4ven ordf\u00F6rande f\u00F6r FN:s Millennium projekt. Han f\u00F6reslog Chockterapi (\u00E4ven om han sj\u00E4lv inte gillar begreppet) som l\u00F6sning till de ekonomiska kriserna i Bolivia, Polen och Ryssland. Han \u00E4r \u00E4ven k\u00E4nd f\u00F6r sitt arbete med internationella organ i fr\u00E5gor som fattigdomsreducering, l\u00E5neavskrivning och sjukdomskontroll, speciellt HIV/AIDS i utvecklingsl\u00E4nderna. Han \u00E4r den enda akademiker som flerfaldigt blivit rankad till Time magazines v\u00E4rldens 100 mest inflytelserika personer. Han har blivit utsedd till 2007s l\u00E4rare av BBC." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey David Sachs \u2013 uwa\u017Cany za jednego z najwa\u017Cniejszych i najbardziej znanych ekonomist\u00F3w w skali og\u00F3lno\u015Bwiatowej. Zas\u0142yn\u0105\u0142 on jako ekonomiczny doradca rz\u0105d\u00F3w w Ameryce \u0141aci\u0144skiej, Europie Wschodniej, krajach by\u0142ego ZSRR, Azji i Afryce. Sachs znany jest tak\u017Ce ze swojej wsp\u00F3\u0142pracy z mi\u0119dzynarodowymi organizacjami na rzecz zwalczania biedy, redukcji zad\u0142u\u017Cenia i walki z chorobami \u2013 zw\u0142aszcza HIV/AIDS w krajach rozwijaj\u0105cych si\u0119. Jest autorem wielu artyku\u0142\u00F3w i ksi\u0105\u017Cek o tematyce ekonomicznej. W celu rozwi\u0105zania kryzys\u00F3w ekonomicznych takich pa\u0144stw, jak Boliwia, Rosja, czy Polska doradza\u0142 stosowanie tzw. terapii szokowej. Najpierw przyczyni\u0142 si\u0119 do zahamowania hiperinflacji w Boliwii w 1985, poprzez regulacje cen benzyny. Te wydarzenia przynios\u0142y mu \u015Bwiatowy rozg\u0142os, dlatego m. in. zosta\u0142 poproszony o udzielenie pomocy doradczej Polsce przez ambasad\u0119 RP w Waszyngtonie. W 1989 Sachs by\u0142 ekonomicznym doradc\u0105 \"Solidarno\u015Bci\", przygotowa\u0142 wst\u0119pny projekt programu transformacji polskiej gospodarki \u2013 planu Balcerowicza, doradza\u0142 pierwszemu postkomunistycznemu rz\u0105dowi we wprowadzaniu radykalnych reform gospodarczych. Prezydent Aleksander Kwa\u015Bniewski odznaczy\u0142 go w 1999 roku Krzy\u017Cem Komandorskim Orderu Odrodzenia Polski. Po przeprowadzeniu gospodarczych reform w Polsce, Sachs doradza\u0142 te\u017C Jugos\u0142awii i Rosji, gdzie nie uda\u0142o si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 sukcesu, g\u0142\u00F3wnie z powodu braku przychylno\u015Bci pa\u0144stw Zachodu oraz b\u0142\u0119dnych za\u0142o\u017Ce\u0144 systemowych. Jeffrey Sachs jest tak\u017Ce tw\u00F3rc\u0105 tzw. ekonomii klinicznej (nazwa od podobie\u0144stwa do medycyny klinicznej). Ekonomia kliniczna opiera si\u0119 na wszechstronnej i g\u0142\u0119bokiej analizie sytuacji kraju, tak aby dzia\u0142aniami na ka\u017Cdym z p\u00F3l (kultura, warunki sanitarne, zdrowie, infrastruktura, model rz\u0105d\u00F3w, geografia itd. ) skierowa\u0107 go na \u015Bcie\u017Ck\u0119 rozwoju. Przedmiotem bada\u0144 Sachsa s\u0105 powi\u0105zania mi\u0119dzy poziomem zdrowia, a rozwojem kraj\u00F3w, geografia ekonomiczna, globalizacja, transformacje gospodarcze, mi\u0119dzynarodowe rynki finansowe, koordynacja mi\u0119dzynarodowej polityki makroekonomicznej, wschodz\u0105ce rynki, wzrost i rozw\u00F3j gospodarczy, polityka makroekonomiczna w krajach wysoko rozwini\u0119tych i rozwijaj\u0105cych si\u0119 oraz inne zagadnienia ekonomiczne w uj\u0119ciu globalnym. W 1976 Sachs summa cum laude obroni\u0142 licencjat, a w dwa lata p\u00F3\u017Aniej zosta\u0142 magistrem Uniwersytetu Harvarda. W roku 1980, maj\u0105c zaledwie 26 lat, uzyska\u0142 tytu\u0142 doktora Uniwersytetu Harvarda. W 2007 Uniwersytet Ekonomiczny w Krakowie przyzna\u0142 mu doktorat honoris causa. Sachs zrobi\u0142 b\u0142yskawiczn\u0105 karier\u0119 akademick\u0105 i ju\u017C w 1983 zosta\u0142 profesorem zwyczajnym Harvarda, gdzie przez 20 lat by\u0142 wyk\u0142adowc\u0105. W lipcu 2002 Sachs zosta\u0142 dyrektorem Instytutu Ziemi (Director of The Earth Institute) Columbia University w Nowym Jorku, gdzie jest profesorem ustawodawstwa dotycz\u0105cego ochrony zdrowia i rozwoju. Jest tak\u017Ce specjalnym doradc\u0105 Sekretarza Generalnego ONZ Ban Ki-moon, a wcze\u015Bniej tak\u017Ce Kofi Annana do spraw Milenijnych Cel\u00F3w Rozwoju. Sachs by\u0142 te\u017C dyrektorem Projektu Milenijnego ONZ, doradc\u0105 Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego, Banku \u015Awiatowego, OECD, WHO i Programu Rozwoju Narod\u00F3w Zjednoczonych. W ksi\u0105\u017Cce Koniec z n\u0119dz\u0105. Zadanie dla naszego pokolenia z roku 2005, Sachs twierdz\u0105c, \u017Ce \"Rz\u0105dy Afryki s\u0105 n\u0119dzne, poniewa\u017C Afryka jest biedna\" (Africa's governance is poor because Africa is poor) odwr\u00F3ci\u0142 powszechnie przyj\u0119te za\u0142o\u017Cenie. Wed\u0142ug Sachsa, dzi\u0119ki odpowiedniej polityce, masowe ub\u00F3stwo \u2013 1,1 miliarda ludzi \u017Cyj\u0105cych za mniej ni\u017C 1$ dziennie \u2013 mo\u017Ce zosta\u0107 zwalczone w ci\u0105gu 20 lat. Za przyk\u0142ad mog\u0105 s\u0142u\u017Cy\u0107 Chiny i Indie; Chinom w ci\u0105gu ostatnich dw\u00F3ch dekad uda\u0142o si\u0119 wyd\u017Awign\u0105\u0107 z biedy 300 milion\u00F3w ludzi. Kluczowym elementem ma by\u0107 znaczny wzrost pomocy mi\u0119dzynarodowej \u2013 z 65 mld $ w roku 2002 do 195 mld $ przed rokiem 2015. Sachs podkre\u015Bla du\u017Ce znaczenie geografii; Afryka jest s\u0142abo rozwini\u0119ta i podatna na rozprzestrzenianie si\u0119 chor\u00F3b, lecz te problemy, dzi\u0119ki odpowiednim \u015Brodkom, mog\u0105 zosta\u0107 rozwi\u0105zane: wyst\u0119powanie chor\u00F3b, takich jak malaria mo\u017Ce by\u0107 kontrolowane, a odpowiednia infrastruktura stworzona. Bez dok\u0142adnego okre\u015Blenia cel\u00F3w elity polityczne b\u0119d\u0105 dalej koncentrowa\u0107 si\u0119 na rabunkowej eksploatacji zasob\u00F3w naturalnych, a inwestycje i rozw\u00F3j pozostan\u0105 w sferze marze\u0144. Jednocze\u015Bnie jest cz\u0119sto krytykowany, zw\u0142aszcza przez \u015Brodowiska gospodarczych libera\u0142\u00F3w, kt\u00F3rzy oceniaj\u0105 jego koncepcje jako utopijne i przyczyniaj\u0105ce si\u0119 wy\u0142\u0105cznie do zwi\u0119kszenia ub\u00F3stwa na \u015Bwiecie. Jeffrey Sachs jest \u017Conaty z Soni\u0105 Ehrlich Sachs, kt\u00F3ra jest pediatr\u0105. Maj\u0105 tr\u00F3jk\u0119 dzieci, Lis\u0119, Hannah i Adama." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey David Sachs est un \u00E9conomiste am\u00E9ricain. Il dirige et enseigne \u00E0 l'Institut de la Terre de l'Universit\u00E9 Columbia. Il est consultant sp\u00E9cial du secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral des Nations unies Ban Ki-Moon. Il est connu pour ses travaux comme consultant \u00E9conomique aupr\u00E8s des gouvernements d'Am\u00E9rique latine, d'Europe de l'Est, d'ex-Yougoslavie, d'ex-Union sovi\u00E9tique, d\u2019Asie, et d\u2019Afrique. Il a propos\u00E9 une th\u00E9rapie de choc (bien qu\u2019il n'appr\u00E9cie pas personnellement ce terme) comme solution aux crises \u00E9conomiques v\u00E9cues en Bolivie, en Pologne et en Russie. Il est aussi connu \u00E0 travers sa coop\u00E9ration avec des agences internationales sur les th\u00E8mes de la r\u00E9duction de la pauvret\u00E9, l\u2019annulation de la dette, et le contr\u00F4le \u00E9pid\u00E9miologique \u2013 notamment du HIV/SIDA, dans les pays en voie de d\u00E9veloppement. Il est le seul universitaire \u00E0 avoir figur\u00E9 plusieurs fois au classement des personnalit\u00E9s les plus influentes du monde publi\u00E9 par le magazine am\u00E9ricain Time Magazine. Il a \u00E9t\u00E9 attitr\u00E9 conf\u00E9rencier de l\u2019ann\u00E9e 2007 aux Conf\u00E9rences Reith de la BBC." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey Sachs is een Amerikaanse (ontwikkelings)econoom en hoogleraar en directeur van het Earth Institute bij de Universiteit van Columbia. Sachs adviseerde verschillende regeringen bij de overgang van communisme naar kapitalisme, onder meer door middel van schoktherapie. Van 2002 tot 2006 was hij speciaal adviseur van Secretaris-Generaal van de Verenigde Naties, en tegenwoordig van Annans opvolger bij de VN, Ban Ki-moon. Jeffrey Sachs heeft veel gepubliceerd over onder meer duurzame ontwikkeling, armoedebestrijding, ontwikkelingssamenwerking, schuldenverlichting en de bestrijding van ziekten als hiv/aids, tuberculose en malaria, maar zijn bekendste werken zijn de boeken The End of Poverty: Economic Possibilities for Our Time (2005) en Common Wealth: Economics for a Crowded Planet (2008). Beide titels zijn ook verschenen in een Nederlandse vertaling." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey D. Sachs ist ein US-amerikanischer \u00D6konom und seit 2002 Sonderberater der Millennium Development Goals." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey David Sachs je v\u00FDzna\u010Dn\u00FD americk\u00FD ekonom. Intenzivn\u011B se zam\u011B\u0159uje v n\u00E1sleduj\u00EDc\u00EDch v\u011Bdeck\u00FDch oblastech: hospod\u00E1\u0159sk\u00FD r\u016Fst, udr\u017Eitelnost \u017Eivotn\u00EDho porst\u0159ed\u00ED, oddlu\u017Een\u00ED rozvojov\u00FDch zem\u00ED, redukce chudoby, \u010Di globalizace. Sachs se proslavil jako poradce vl\u00E1d po cel\u00E9m sv\u011Bt\u011B v ekonomick\u00FDch ot\u00E1zk\u00E1ch. Je \u0159editelem Earth Institute p\u0159i Columbia University a speci\u00E1ln\u00EDm poradcem gener\u00E1ln\u00EDho tajemn\u00EDka OSN Pan Ki-muna ohleden\u011B Rozvojov\u00FDch c\u00EDl\u016F tis\u00EDcilet\u00ED (stejnou funkci zast\u00E1val i u d\u0159\u00EDv\u011Bj\u0161\u00EDho gener\u00E1ln\u00EDho tajemn\u00EDka Kofiho Annana). Je autorem mnoh\u00FDch \u010Dl\u00E1nk\u016F a knih. K jeho nejslavn\u011Bj\u0161\u00EDm knih\u00E1m pat\u0159\u00ED tituly The End of Poverty: Economic Possibilities for Our Time a Common Wealth: Economics for a Crowded Planet. Oba tituly se objevuj\u00ED na listu bestseller\u016F den\u00EDku The New York Times." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30B8\u30A7\u30D5\u30EA\u30FC\u30FB\u30B5\u30C3\u30AF\u30B9\uFF08Jeffrey David Sachs\u30011954\u5E7411\u67085\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5408\u8846\u56FD\u306E\u7D4C\u6E08\u5B66\u8005\uFF08\u958B\u767A\u7D4C\u6E08\u5B66\u3001\u56FD\u969B\u7D4C\u6E08\u5B66\uFF09\u3002\u30DF\u30B7\u30AC\u30F3\u5DDE\u30C7\u30C8\u30ED\u30A4\u30C8\u51FA\u8EAB\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey David Sachs \u00E9 um economista norte-americano conhecido pelo seu trabalho como conselheiro econ\u00F3mico de diversos governos da Am\u00E9rica Latina, do Leste Europeu, da extinta Uni\u00E3o Sovi\u00E9tica, da \u00C1sia e de \u00C1frica. Actualmente, trabalha como professor na Universidade de Columbia. Prop\u00F4s uma \"terapia de choque\" como solu\u00E7\u00E3o para as crises econ\u00F3micas que afectavam a Bol\u00EDvia, a Pol\u00F3nia e a R\u00FAssia como parte do seu trabalho de aconselhamento. \u00C9 tamb\u00E9m conhecido pelo seu trabalho em ag\u00EAncias internacionais para a redu\u00E7\u00E3o da pobreza, o cancelamento da d\u00EDvida e o controle de doen\u00E7as, especialmente a SIDA, para os pa\u00EDses subdesenvolvidos." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey David Sachs is an American economist and Director of The Earth Institute at Columbia University. One of the youngest economics professors in the history of Harvard University, Sachs became known for his role as an adviser to Eastern European and developing country governments during the transition from communism to a market system or during periods of economic crisis. Subsequently he has been known for his work on the challenges of economic development, environmental sustainability, poverty alleviation, debt cancellation, and globalization. Sachs is the Quetelet Professor of Sustainable Development at Columbia's School of International and Public Affairs and a Professor of Health Policy and Management at Columbia's School of Public Health. He is Special Adviser to United Nations Secretary-General Ban Ki-Moon on the Millennium Development Goals, having held the same position under former UN Secretary-General Kofi Annan. He is co-founder and Chief Strategist of Millennium Promise Alliance, a nonprofit organization dedicated to ending extreme poverty and hunger. From 2002 to 2006, he was Director of the United Nations Millennium Project's work on the Millennium Development Goals, eight internationally sanctioned objectives to reduce extreme poverty, hunger, and disease by the year 2015. Since 2010 he has also served as a Commissioner for the Broadband Commission for Digital Development, which leverages broadband technologies as a key enabler for social and economic development. Sachs has authored three New York Times bestsellers in the past seven years: The End of Poverty (2005), Common Wealth (2008), and The Price of Civilization (2011). He has been named one of Time Magazine's \"100 Most Influential People in the World\" twice, in 2004 and 2005." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0436\u0435\u0444\u0444\u0440\u0438 \u0421\u0430\u043A\u0441\u00A0\u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0441\u0442. \u0411\u0430\u043A\u0430\u043B\u0430\u0432\u0440 (1976), \u043C\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440 (1978) \u0438 \u0434\u043E\u043A\u0442\u043E\u0440 \u0444\u0438\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444\u0438\u0438 (1980) \u0413\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430; \u043F\u0440\u0435\u043F\u043E\u0434\u0430\u0432\u0430\u043B \u0442\u0430\u043C \u0436\u0435 (1980\u20142002; \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u0441\u043E\u0440 \u0441 1983); \u0441 2002 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u041A\u043E\u043B\u0443\u043C\u0431\u0438\u0439\u0441\u043A\u043E\u043C \u0443\u043D\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u041B\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0438\u0438 \u0411. \u0425\u0430\u0440\u043C\u0441\u0430 (2000). \u041E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u0447\u0438\u043A\u043E\u0432 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u0438 \u00AB\u0448\u043E\u043A\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0430\u043F\u0438\u0438\u00BB \u0432 \u0411\u043E\u043B\u0438\u0432\u0438\u0438, \u041F\u043E\u043B\u044C\u0448\u0435 \u0438 \u0420\u043E\u0441\u0441\u0438\u0438. \u0421 \u043E\u0441\u0435\u043D\u0438 1991 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044C 1994-\u0433\u043E \u0431\u044B\u043B \u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u0435\u043C \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0441\u043E\u0432\u0435\u0442\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0420\u043E\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0411\u043E\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0415\u043B\u044C\u0446\u0438\u043D\u0430. \u0412 1998 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0421\u0430\u043A\u0441 \u043D\u0435\u0433\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E \u043E\u0446\u0435\u043D\u0438\u043B \u0440\u044F\u0434 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u0440\u043E\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0442\u043E\u0440\u043E\u0432: \u00AB\u0413\u043B\u0430\u0432\u043D\u043E\u0435, \u0447\u0442\u043E \u043F\u043E\u0434\u0432\u0435\u043B\u043E \u043D\u0430\u0441, \u044D\u0442\u043E \u043A\u043E\u043B\u043E\u0441\u0441\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0440\u0430\u0437\u0440\u044B\u0432 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u043A\u043E\u0439 \u0440\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0442\u043E\u0440\u043E\u0432 \u0438 \u0438\u0445 \u0440\u0435\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C\u0438 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044F\u043C\u0438\u2026 \u0418, \u043A\u0430\u043A \u043C\u043D\u0435 \u043A\u0430\u0436\u0435\u0442\u0441\u044F, \u0440\u043E\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043A\u043E\u0435 \u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0441\u0442\u0432\u043E \u043F\u0440\u0435\u0432\u0437\u043E\u0448\u043B\u043E \u0441\u0430\u043C\u044B\u0435 \u0444\u0430\u043D\u0442\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0435 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u043C\u0430\u0440\u043A\u0441\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432 \u043E \u043A\u0430\u043F\u0438\u0442\u0430\u043B\u0438\u0437\u043C\u0435: \u043E\u043D\u0438 \u0441\u043E\u0447\u043B\u0438, \u0447\u0442\u043E \u0434\u0435\u043B\u043E \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\u00A0\u2014 \u0441\u043B\u0443\u0436\u0438\u0442\u044C \u0443\u0437\u043A\u043E\u043C\u0443 \u043A\u0440\u0443\u0433\u0443 \u043A\u0430\u043F\u0438\u0442\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432, \u043F\u0435\u0440\u0435\u043A\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u044F \u0432 \u0438\u0445 \u043A\u0430\u0440\u043C\u0430\u043D\u044B \u043A\u0430\u043A \u043C\u043E\u0436\u043D\u043E \u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u0435 \u0434\u0435\u043D\u0435\u0433 \u0438 \u043F\u043E\u0441\u043A\u043E\u0440\u0435\u0435. \u042D\u0442\u043E \u043D\u0435 \u0448\u043E\u043A\u043E\u0432\u0430\u044F \u0442\u0435\u0440\u0430\u043F\u0438\u044F. \u042D\u0442\u043E \u0437\u043B\u043E\u0441\u0442\u043D\u0430\u044F, \u043F\u0440\u0435\u0434\u0443\u043C\u044B\u0448\u043B\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F, \u0445\u043E\u0440\u043E\u0448\u043E \u043F\u0440\u043E\u0434\u0443\u043C\u0430\u043D\u043D\u0430\u044F \u0430\u043A\u0446\u0438\u044F, \u0438\u043C\u0435\u044E\u0449\u0430\u044F \u0441\u0432\u043E\u0435\u0439 \u0446\u0435\u043B\u044C\u044E \u0448\u0438\u0440\u043E\u043A\u043E\u043C\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043D\u043E\u0435 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430\u0441\u043F\u0440\u0435\u0434\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0431\u043E\u0433\u0430\u0442\u0441\u0442\u0432 \u0432 \u0438\u043D\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u0445 \u0443\u0437\u043A\u043E\u0433\u043E \u043A\u0440\u0443\u0433\u0430 \u043B\u044E\u0434\u0435\u0439\u00BB. \u0412\u043C\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0442\u0435\u043C, \u0414\u0436. \u0421\u0430\u043A\u0441 \u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E \u043E\u0442\u043D\u043E\u0441\u0438\u043B\u0441\u044F \u043A \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u043B\u0438\u0447\u043D\u043E \u0438. \u00A0\u043E. \u0433\u043B\u0430\u0432\u044B \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0415. \u00A0\u0422. \u00A0\u0413\u0430\u0439\u0434\u0430\u0440\u0430, \u0444\u0430\u043A\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432\u043E\u043F\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u044F \u0435\u0433\u043E \u0442\u0435\u043C, \u043A\u0442\u043E \u043D\u0430\u0445\u043E\u0434\u0438\u043B\u0441\u044F \u0443 \u0432\u043B\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0432 1994-96 \u0433\u0433. (\u0441\u043C. \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043B \u00AB\u041E\u0446\u0435\u043D\u043A\u0438 \u0441\u043E\u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432\u00BB \u0441\u0442\u0430\u0442\u044C\u0438 \u043E \u0415. \u00A0\u0422. \u00A0\u0413\u0430\u0439\u0434\u0430\u0440\u0435). \u0421 2002 \u0433\u043E\u0434\u0430\u00A0\u2014 \u0441\u043F\u0435\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u043E\u0432\u0435\u0442\u043D\u0438\u043A \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044F \u041E\u041E\u041D \u043F\u043E \u0432\u043E\u043F\u0440\u043E\u0441\u0430\u043C \u0431\u043E\u0440\u044C\u0431\u044B \u0441 \u0431\u0435\u0434\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E, \u043F\u0440\u043E\u0449\u0435\u043D\u0438\u044F \u0434\u043E\u043B\u0433\u043E\u0432 \u0431\u0435\u0434\u043D\u0435\u0439\u0448\u0438\u043C \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0430\u043C \u0438 \u043A\u043E\u043D\u0442\u0440\u043E\u043B\u044F \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C \u0431\u043E\u043B\u0435\u0437\u043D\u0435\u0439 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044E\u0449\u0438\u0445\u0441\u044F \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0430\u0445." , "lang" : "ru" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Jeffrey_sachs_in_Brazil.jpg/200px-Jeffrey_sachs_in_Brazil.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.bu.edu/today/buniverse/index.shtml" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://us.hsmglobal.com/interior/index.php?p=speaker&idPersona=4246&idEvento=184" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://jeffsachs.org/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://chiasmos.uchicago.edu/events/jeffrey_sachs.shtml" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.usyd.edu.au/podcasts/index.shtml" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.pbs.org/wgbh/commandingheights/shared/minitextlo/int_jeffreysachs.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.washingtonpost.com/wp-dyn/content/article/2008/11/16/AR2008111601743.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.yaleeconomicreview.com/issues/summer2006/sachs.php" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://internationalstudies.uchicago.edu/wbh.shtml" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.comedycentral.com/sitewide/media_player/play.jhtml?itemId=59916" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.asiasociety.org/resources/090417_watertaskforce.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.bbc.co.uk/radio4/reith2007/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.bbc.co.uk/worldservice/specials/1246_the_forum/page32.shtml" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.hlrecord.org/2.4463/jeffrey-sachs-urges-students-to-represent-the-voiceless-1.577650" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.bu.edu/phpbin/buniverse/videos/view/?id=220" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.guardian.co.uk/profile/jeffreysachs" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.earth.columbia.edu" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fora.tv/2008/04/08/Jeffrey_Sachs_on_Economics_for_a_Crowded_Planet" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.leighbureau.com/speaker.asp?id=152" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sachs at Brasilia, Brazil 2005" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jeffrey Sachs" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sachs, Jeffrey" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-scientist-noun-1" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_economist" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Jeffrey_Sachs" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/contributions" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennium_Villages_Project" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1954-11-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Detroit" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/individualisedPnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "120714531" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1954-11-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Detroit" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "1954-11-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : "200" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Detroit" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harvard_University" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sachs" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Diamond" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nouriel_Roubini" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/institution" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Columbia_University" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/William_Easterly" : { "http://dbpedia.org/property/opposed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/John_Luke_Gallup" : { "http://dbpedia.org/property/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Sachs" } ] }
}
