{
  "http://mpii.de/yago/resource/Western_Hemisphere" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Hemisphere" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_Hemisphere" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.opengis.net/gml/_Feature" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Hemispheres" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Hemisphere" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u897F\u534A\u7403" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0417\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0435_\u043F\u043E\u043B\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u0435" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Emisfero_occidentale" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/P\u00F3\u0142kula_zachodnia" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Hemisf\u00E9rio_ocidental" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Z\u00E1padn\u00ED_polokoule" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC11C\uBC18\uAD6C" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Hemisferio_occidental" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/H\u00E9misph\u00E8re_ouest" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0jntd" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hemispheres_of_the_Earth" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u897F\u534A\u7403" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Western Hemisphere" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Z\u00E1padn\u00ED polokoule" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "T\u00E2y b\u00E1n c\u1EA7u" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u043A\u0443\u043B\u044F" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Hemisferi occidental" , "lang" : "ca" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/98/Hemisferio_Oeste.png" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Western Hemisphere or western hemisphere is mainly used as a geographical term for the half of the Earth that lies west of the IERS Reference Meridian and east of the Antimeridian, the other half being called the Eastern Hemisphere." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u897F\u534A\u7403\uFF08\u306B\u3057\u306F\u3093\u304D\u3085\u3046\uFF09\u3068\u306F\u3001\u5730\u7403\u306E\u5185\u3001\u672C\u521D\u5B50\u5348\u7DDA\u304B\u3089\u897F\u56DE\u308A\u306B\u897F\u7D4C180\u5EA6\u307E\u3067\u306E\u534A\u5206\u306E\u3053\u3068\u3067\u3042\u308B\u3002\u6B8B\u4F59\u306E\u90E8\u5206\u3092\u6771\u534A\u7403\u3068\u3044\u3046\u3002\u897F\u534A\u7403\u3067\u7D4C\u5EA6\u3092\u793A\u3059\u306B\u306F\u3001\u897F\u7D4C\u3092\u7528\u3044\u308B\u3002 \u897F\u534A\u7403\u306B\u306F\u3001 \u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5927\u9678 \u30E6\u30FC\u30E9\u30B7\u30A2\u5927\u9678\u306E\u897F\u7AEF\u3068\u6771\u7AEF \u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u5927\u9678\u306E\u4E00\u90E8\u897F\u90E8\u5730\u57DF \u5357\u6975\u5927\u9678\u306E\u897F\u5357\u6975 \u5927\u897F\u6D0B\u306E\u5927\u90E8\u5206\u897F\u90E8\u5730\u57DF \u592A\u5E73\u6D0B\u306E\u6771\u90E8 \u306A\u3069\u304C\u542B\u307E\u308C\u308B\u3002 \u82F1\u8A9E\u3067\u306F\u3001\u897F\u534A\u7403\u306Fwestern hemisphere\uFF08\u5168\u3066\u5C0F\u6587\u5B57\uFF09\u3068\u3044\u3046\u304C\u3001\u982D\u6587\u5B57\u3092\u5927\u6587\u5B57\u3067\u66F8\u3044\u305FWestern Hemisphere\uFF08\u307E\u305F\u306FWestern hemisphere\uFF09\u306F\u3001\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5927\u9678\u3068\u305D\u306E\u5468\u8FBA\u306E\u5CF6\u304A\u3088\u3073\u6D77\u57DF\u3092\u6307\u3059\u8A00\u8449\u3068\u3057\u3066\u7528\u3044\u3089\u308C\u308B\u3002\u3059\u306A\u308F\u3061\u3001\u4E0A\u8FF0\u306E\u897F\u534A\u7403\u306E\u3046\u3061\u3001\u30E6\u30FC\u30E9\u30B7\u30A2\u5927\u9678\u30FB\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u5927\u9678\u30FB\u5357\u6975\u5927\u9678\u3092\u9664\u3044\u305F\u3082\u306E\u3067\u3001\u307B\u307C\u65B0\u4E16\u754C\u3068\u540C\u7FA9\u3067\u3042\u308B\u3002\u3053\u306E\u5834\u5408\u3001\u5BFE\u3059\u308BEastern Hemisphere\u306F\u65E7\u4E16\u754C\u3068\u307B\u307C\u540C\u7FA9\u3068\u306A\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0430\u0301\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0435 \u043F\u043E\u043B\u0443\u0448\u0430\u0301\u0440\u0438\u0435\u00A0\u2014 \u043F\u043E\u043B\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u0435 \u0417\u0435\u043C\u043B\u0438, \u0440\u0430\u0441\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u043D\u043E\u0435 \u043A \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u0443 \u043E\u0442 \u0413\u0440\u0438\u043D\u0432\u0438\u0447\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043C\u0435\u0440\u0438\u0434\u0438\u0430\u043D\u0430 \u0438 \u043A \u0432\u043E\u0441\u0442\u043E\u043A\u0443 \u043E\u0442 180-\u0433\u043E \u043C\u0435\u0440\u0438\u0434\u0438\u0430\u043D\u0430. \u041C\u0435\u0440\u0438\u0434\u0438\u0430\u043D\u044B \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u043B\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u044F \u043E\u0431\u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u044E\u0442\u0441\u044F \u043C\u0435\u0440\u0438\u0434\u0438\u0430\u043D\u0430\u043C\u0438 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0434\u043E\u043B\u0433\u043E\u0442\u044B. \u041A \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u043C\u0443 \u043F\u043E\u043B\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u044E \u043E\u0442\u043D\u043E\u0441\u044F\u0442\u0441\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B \u0440\u0430\u0441\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u0435\u0435 \u041B\u043E\u043D\u0434\u043E\u043D\u0430, \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0438, \u0410\u0442\u043B\u0430\u043D\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D, \u0410\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430, \u0427\u0443\u043A\u043E\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u0438 \u0431\u043E\u0301\u043B\u044C\u0448\u0430\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u0422\u0438\u0445\u043E\u0433\u043E \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D\u0430." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC11C\uBC18\uAD6C(\u897F\u534A\u7403)\uB294 \uADF8\uB9AC\uB2C8\uCE58 \uCC9C\uBB38\uB300\uB97C \uC9C0\uB098\uB294 \uBCF8\uCD08 \uC790\uC624\uC120\uC744 \uAE30\uC900\uC73C\uB85C \uC11C\uCABD\uC758 \uBC18\uAD6C\uB97C \uB9D0\uD55C\uB2E4. \uC544\uBA54\uB9AC\uCE74 \uB300\uB959\uC744 \uD3EC\uD568\uD558\uBA70, \uC720\uB7FD\uACFC \uC544\uD504\uB9AC\uCE74\uC758 \uC11C\uCABD \uC77C\uBD80, \uB7EC\uC2DC\uC544\uC758 \uB3D9\uCABD \uB05D, \uC624\uC138\uC544\uB2C8\uC544\uC758 \uC77C\uBD80 \uC12C\uB098\uB77C\uB97C \uD3EC\uD568\uD55C\uB2E4. \uC804 \uC138\uACC4 \uC778\uAD6C\uC758 \uAC70\uC758 15%\uAC00 \uC11C\uBC18\uAD6C\uC5D0 \uC0B0\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u043A\u0443\u043B\u044F\u00A0\u2014 \u043F\u0456\u0432\u043A\u0443\u043B\u044F \u0417\u0435\u043C\u043B\u0456, \u0440\u043E\u0437\u0442\u0430\u0448\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u043D\u0430 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434 \u0432\u0456\u0434 \u0413\u0440\u0456\u043D\u0432\u0456\u0446\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043C\u0435\u0440\u0438\u0434\u0456\u0430\u043D\u0430 \u0456 \u043D\u0430 \u0441\u0445\u0456\u0434 \u0432\u0456\u0434 180-\u0433\u043E \u043C\u0435\u0440\u0438\u0434\u0456\u0430\u043D\u0430. \u041C\u0435\u0440\u0438\u0434\u0456\u0430\u043D\u0438 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0457 \u043F\u0456\u0432\u043A\u0443\u043B\u0456 \u043F\u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u044E\u0442\u044C\u0441\u044F \u043C\u0435\u0440\u0438\u0434\u0456\u0430\u043D\u0430\u043C\u0438 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0457 \u0434\u043E\u0432\u0433\u043E\u0442\u0438 \u0430\u0431\u043E W. \u0414\u043E \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0457 \u043F\u0456\u0432\u043A\u0443\u043B\u0456 \u0432\u0456\u0434\u043D\u043E\u0441\u044F\u0442\u044C\u0441\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0438 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0438, \u0440\u043E\u0437\u0442\u0430\u0448\u043E\u0432\u0430\u043D\u0456 \u043D\u0430 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434 \u0432\u0456\u0434 \u041B\u043E\u043D\u0434\u043E\u043D\u0430, \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0438 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0438, \u0410\u0442\u043B\u0430\u043D\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D, \u0410\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430 \u0442\u0430 \u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0430 \u0422\u0438\u0445\u043E\u0433\u043E \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D\u0443." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "O hemisf\u00E9rio ocidental ou hemisf\u00E9rio oeste engloba todas as regi\u00F5es situadas a oeste da longitude 0\u00B0, ou Meridiano de Greenwich. O termo hemisf\u00E9rio ocidental \u00E9 uma analogia a divis\u00E3o geogr\u00E1fica do globo terrestre em hemisf\u00E9rio sul e hemisf\u00E9rio norte. Parte da Europa, da \u00C1frica e da Ant\u00E1rtica se localizam no Hemisf\u00E9rio Ocidental, mas a Am\u00E9rica \u00E9 o \u00FAnico continente a situar-se com seu territ\u00F3rio totalmente dentro desse hemisf\u00E9rio, portanto, \u00E9 por vezes referido como o hemisf\u00E9rio americano." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Den vestlige halvkule eller vestlige hemisf\u00E6re, er en geopolitisk betegnelse for det amerikanske kontinent og tilh\u00F8rende \u00F8yer og hav, eller det som ogs\u00E5 kalles Den nye verden. Det er utledet av det geografiske begrepet \u00ABVestlige halvkule\u00BB, som er den halvpart av jordkloden som ligger vest for 0-meridianen." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Till v\u00E4stra halvklotet r\u00E4knar man den del av jorden som ligger v\u00E4ster om nollmeridianen och \u00F6ster om den 180:e meridianen. Den andra delen av jorden kallas \u00F6stra halvklotet." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L\u2019Emisfero occidentale \u00E8 un termine geografico utilizzato per indicare la met\u00E0 della Terra che si trova ad ovest del Meridiano di Greenwich, l\u2019altra met\u00E0 \u00E8 l\u2019Emisfero orientale. Inoltre viene utilizzato in modo specifico in riferimento alle Americhe (o il Nuovo Mondo) e le acque adiacenti, pur escludendo altri territori che si trovano geograficamente in questo emisfero; quindi \u00E8 a volte denominato Emisfero americano." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Z\u00E1padn\u00ED polokoule nebo z\u00E1padn\u00ED hemisf\u00E9ra je pojem ozna\u010Duj\u00EDc\u00ED polovinu Zem\u011B, kter\u00E1 se rozkl\u00E1d\u00E1 z\u00E1padn\u011B od nult\u00E9ho poledn\u00EDku. Druh\u00E1 polovina je ozna\u010Dov\u00E1na jako v\u00FDchodn\u00ED polokoule. Tento term\u00EDn se tak\u00E9 n\u011Bkdy pou\u017E\u00EDv\u00E1 pro ozna\u010Den\u00ED pouze americk\u00E9ho kontinentu, p\u0159esto\u017Ee se zde nach\u00E1zej\u00ED i n\u011Bkter\u00E9 evropsk\u00E9, africk\u00E9 \u010Di oce\u00E1nsk\u00E9 zem\u011B. Jindy se zas jako z\u00E1padn\u00ED polokoule sv\u011Bta ozna\u010Duje cel\u00FD Nov\u00FD sv\u011Bt, tedy v\u010Detn\u011B kontinentu Austr\u00E1lie." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'hemisferi occidental \u00E9s un terme geogr\u00E0fic per referir-se a la meitat de la Terra localitzada a l'oest del Meridi\u00E0 de Greenwich. Tamb\u00E9 se'n fa \u00FAs per referir-se a Am\u00E8rica i les mars adjacents. Tot i aix\u00ED, sovint se'n fa \u00FAs per referir-se al M\u00F3n Occidental que, tanmateix, \u00E9s una construcci\u00F3 geopol\u00EDtica que inclou Europa." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Het westelijk halfrond is het gedeelte van de wereld dat westelijk van de nulmeridiaan ligt en oostelijk van de 180-graden meridiaan. Tussen deze twee meridianen wordt de oost-westpositie op de wereldbol aangeduid in westerlengte. Op de rest van de wereld, het oostelijk halfrond, wordt gemeten in aantallen graden oosterlengte. Hoewel veel Europese landen tot de westerse wereld worden gerekend, liggen deze voor een groot deel op het oostelijk halfrond." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "P\u00F3\u0142kula zachodnia - cz\u0119\u015B\u0107 kuli ziemskiej, p\u00F3\u0142kula po\u0142o\u017Cona mi\u0119dzy po\u0142udnikami 0\u00B0 a 180\u00B0. Obejmuje wszystkie punkty oznaczone d\u0142ugo\u015Bci\u0105 geograficzn\u0105 zachodni\u0105, tj. W. W przeciwie\u0144stwie do podzia\u0142u na p\u00F3\u0142kule po\u0142udniow\u0105 i p\u00F3\u0142nocn\u0105, wynikaj\u0105ce z ruchu obrotowego Ziemi i wyznaczenia p\u0142aszczyzny do niego prostopad\u0142ej, czyli r\u00F3wnika, podzia\u0142 na p\u00F3\u0142kul\u0119 zachodni\u0105 i wschodni\u0105 jest podzia\u0142em sztucznym. Opiera si\u0119 on na sztucznie wyznaczonym po\u0142udniku zerowym." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u897F\u534A\u7403\u662F\u5730\u7403\u4E0A\u897F\u7D9320\u00B0\u4EE5\u897F\uFF0C\u6771\u7D93160\u00B0\u4EE5\u6771\u7684\u534A\u7403\u3002 \u96D6\u7136\u6B50\u6D32\u53CA\u975E\u6D32\u7684\u897F\u90E8\u5728\u897F\u7D93\uFF0C\u4F46\u70BA\u907F\u514D\u88AB\u672C\u521D\u5B50\u5348\u7DDA\u5206\u5272\uFF0C\u6240\u4EE5\u897F\u534A\u7403\u53CA\u6771\u534A\u7403\u7684\u5206\u754C\u7DDA\u662F\u897F\u7D9320\u00B0\u53CA\u6771\u7D93160\u00B0\u3002\u4F9D\u7167\u6B64\u5206\u6CD5\uFF0C\u897F\u534A\u7403\u7684\u9678\u5730\u6709\u5317\u7F8E\u6D32\u3001\u5357\u7F8E\u6D32\u3001\u4E9E\u6D32\u4FC4\u7F85\u65AF\u6975\u6771\u90E8\u3001\u7D10\u897F\u862D\u3001\u5357\u6975\u6D32\u90E8\u4EFD\u3001\u4EE5\u53CA\u8A31\u591A\u5176\u5B83\u5CF6\u5DBC\u3002\u592A\u5E73\u6D0B\u6771\u90E8\u3001\u5927\u897F\u6D0B\u897F\u90E8\u3001\u4EE5\u53CA\u5317\u51B0\u6D0B\u4E00\u90E8\u5728\u897F\u534A\u7403\u5305\u570D\u5317\u7F8E\u6D32\u53CA\u5357\u7F8E\u6D32\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "T\u00E2y b\u00E1n c\u1EA7u (vi\u1EBFt hoa) l\u00E0 m\u1ED9t thu\u1EADt ng\u1EEF \u0111\u1ECBa ch\u00EDnh tr\u1ECB \u0111\u1EC3 ch\u1EC9 ch\u00E2u M\u1EF9 v\u00E0 c\u00E1c \u0111\u1EA3o g\u1EA7n \u0111\u00F3. N\u00F3 c\u00F3 ngu\u1ED3n g\u1ED1c t\u1EEB thu\u1EADt ng\u1EEF \u0111\u1ECBa l\u00FD t\u00E2y b\u00E1n c\u1EA7u, l\u00E0 m\u1ED9t n\u1EEDa c\u1EE7a b\u1EC1 m\u1EB7t Tr\u00E1i \u0110\u1EA5t n\u1EB1m \u1EDF ph\u00EDa t\u00E2y c\u1EE7a kinh tuy\u1EBFn g\u1ED1c, nh\u01B0ng vi\u1EC7c s\u1EED d\u1EE5ng \u0111\u00E3 \u0111\u01B0\u1EE3c thay \u0111\u1ED5i \u0111\u1EC3 thu\u1EADt ng\u1EEF n\u00E0y ch\u1EC9 n\u00F3i t\u1EDBi B\u1EAFc M\u1EF9, Trung M\u1EF9, Nam M\u1EF9 v\u00E0 c\u00E1c \u0111\u1EA3o c\u1EE7a v\u00F9ng Caribe. N\u00F3 c\u0169ng \u0111\u01B0\u1EE3c s\u1EED d\u1EE5ng trong \u00FD ngh\u0129a d\u00E2n s\u1ED1 h\u1ECDc nhi\u1EC1u h\u01A1n, \u0111\u1EC3 ch\u1EC9 nh\u1EEFng ng\u01B0\u1EDDi (v\u00E0 nh\u00E0 n\u01B0\u1EDBc hay ch\u00EDnh quy\u1EC1n) s\u1ED1ng hay t\u1ED3n t\u1EA1i trong khu v\u1EF1c n\u00E0y." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La expresi\u00F3n hemisferio occidental puede hacer referencia a la mitad de la esfera terrestre que se encuentra al oeste del meridiano de Greenwich o a la principal masa terrestre que \u00E9sta contiene, a saber, el continente americano, tambi\u00E9n llamado Am\u00E9rica. La palabra hemisferio significa literalmente semiesfera o \u00ABmedia esfera\u00BB y la expresi\u00F3n se utiliza en geograf\u00EDa para nombrar dos mitades del planeta." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'h\u00E9misph\u00E8re ouest est la moiti\u00E9 de la Terre qui est comprise \u00E0 l'ouest du m\u00E9ridien de Greenwich jusqu'au 180e m\u00E9ridien. Il couvre pour l'essentiel l'ensemble du continent am\u00E9ricain, l'ensemble de l'oc\u00E9an Atlantique et une grande partie de l'oc\u00E9an Pacifique. En compl\u00E9ment, il couvre les parties occidentales extr\u00EAmes du continent europ\u00E9en et du continent africain ainsi qu'une partie de l'Antarctique. Les longitudes y sont inscrites soit par des nombres n\u00E9gatifs soit par la mention \u00AB\u00A0Ouest\u00A0\u00BB." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L\u00E4ntinen pallonpuolisko on maantieteellinen termi maapallon puoliskolle joka sijaitsee Greenwichist\u00E4 l\u00E4nteen. Greenwichiss\u00E4 on nollameridiaani, ja maapallon toista puoliskoa siit\u00E4 it\u00E4\u00E4n kutsutaan it\u00E4iseksi pallonpuoliskoksi. Vaikka l\u00E4ntinen pallonpuolisko vastaa puolta maapallon pinta-alasta, siell\u00E4 asuu vain noin 15\u00A0% maapallon v\u00E4est\u00F6st\u00E4. Amerikan manner on mantereista ainoa, joka sijaitsee kokonaan l\u00E4ntisell\u00E4 pallonpuoliskolla." , "lang" : "fi" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(-90 0)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Western_Hemisphere" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : -90 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 0 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Western_Hemisphere?oldid=493931586" } ] ,
    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "0.0 -90.0" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "L'h\u00E9misph\u00E8re ouest est la moiti\u00E9 de la Terre qui est comprise \u00E0 l'ouest du m\u00E9ridien de Greenwich jusqu'au 180e m\u00E9ridien. Il couvre pour l'essentiel l'ensemble du continent am\u00E9ricain, l'ensemble de l'oc\u00E9an Atlantique et une grande partie de l'oc\u00E9an Pacifique. En compl\u00E9ment, il couvre les parties occidentales extr\u00EAmes du continent europ\u00E9en et du continent africain ainsi qu'une partie de l'Antarctique. Les longitudes y sont inscrites soit par des nombres n\u00E9gatifs soit par la mention \u00AB\u00A0Ouest\u00A0\u00BB. Par exemple\u00A0: \u00AB\u00A065\u00B0 O\u00A0\u00BB ou \u00AB\u00A0-65\u00B0\u00A0\u00BB." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Western Hemisphere or western hemisphere is mainly used as a geographical term for the half of the Earth that lies west of the IERS Reference Meridian and east of the Antimeridian, the other half being called the Eastern Hemisphere. In this sense, the Western Hemisphere consists of the North America, South America, the western portions of Africa and Europe, the extreme eastern tip of Russia, numerous territories in Oceania, and a portion of Antarctica, while excluding some of the Aleutian Islands to the southwest of the Alaskan mainland. The term is, however, often used in political rhetoric to mean only North America and South America and adjacent islands, however, the Western Hemsiphere does technically include all of the above mentioned territory. In an effort to define the Western Hemisphere as the parts of the world which are not part of the Old World, there also exist projections which use the 20th meridian west and the diametrically opposed 160th meridian east to define the hemisphere. This projection excludes the European and African mainlands and a small portion of northeast Greenland, but includes more of eastern Russia and Oceania. The population of the geographical Western Hemisphere exceeds 1 billion." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u043A\u0443\u043B\u044F\u00A0\u2014 \u043F\u0456\u0432\u043A\u0443\u043B\u044F \u0417\u0435\u043C\u043B\u0456, \u0440\u043E\u0437\u0442\u0430\u0448\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u043D\u0430 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434 \u0432\u0456\u0434 \u0413\u0440\u0456\u043D\u0432\u0456\u0446\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043C\u0435\u0440\u0438\u0434\u0456\u0430\u043D\u0430 \u0456 \u043D\u0430 \u0441\u0445\u0456\u0434 \u0432\u0456\u0434 180-\u0433\u043E \u043C\u0435\u0440\u0438\u0434\u0456\u0430\u043D\u0430. \u041C\u0435\u0440\u0438\u0434\u0456\u0430\u043D\u0438 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0457 \u043F\u0456\u0432\u043A\u0443\u043B\u0456 \u043F\u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u044E\u0442\u044C\u0441\u044F \u043C\u0435\u0440\u0438\u0434\u0456\u0430\u043D\u0430\u043C\u0438 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0457 \u0434\u043E\u0432\u0433\u043E\u0442\u0438 \u0430\u0431\u043E W. \u0414\u043E \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0457 \u043F\u0456\u0432\u043A\u0443\u043B\u0456 \u0432\u0456\u0434\u043D\u043E\u0441\u044F\u0442\u044C\u0441\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0438 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0438, \u0440\u043E\u0437\u0442\u0430\u0448\u043E\u0432\u0430\u043D\u0456 \u043D\u0430 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434 \u0432\u0456\u0434 \u041B\u043E\u043D\u0434\u043E\u043D\u0430, \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0438 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0438, \u0410\u0442\u043B\u0430\u043D\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D, \u0410\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430 \u0442\u0430 \u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0430 \u0422\u0438\u0445\u043E\u0433\u043E \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D\u0443." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La expresi\u00F3n hemisferio occidental puede hacer referencia a la mitad de la esfera terrestre que se encuentra al oeste del meridiano de Greenwich o a la principal masa terrestre que \u00E9sta contiene, a saber, el continente americano, tambi\u00E9n llamado Am\u00E9rica. La palabra hemisferio significa literalmente semiesfera o \u00ABmedia esfera\u00BB y la expresi\u00F3n se utiliza en geograf\u00EDa para nombrar dos mitades del planeta. La l\u00EDnea divisoria m\u00E1s evidente es el ecuador, que delimita el hemisferio norte y el hemisferio sur. Cuando lo que se utiliza como divisor es un meridiano (en realidad dos meridianos en lados opuestos de la Tierra), se obtiene un hemisferio oriental y un hemisferio occidental. Sin embargo la elecci\u00F3n del meridiano que traza este l\u00EDmite es arbitraria. Normalmente se usa el meridiano cero que pasa por el Real Observatorio de Greenwich y cuyo meridiano opuesto en la longitud de 180\u00BA es la base de la l\u00EDnea internacional de cambio de fecha. No obstante, se puede decir que se trata de una definici\u00F3n euroc\u00E9ntrica. Si se tomara como l\u00EDnea de origen el meridiano de longitud 180\u00BA la situaci\u00F3n ser\u00EDa sim\u00E9tricamente opuesta y el hemisferio occidental coincidir\u00EDa a grandes rasgos con Eurasia y \u00C1frica en vez de con Am\u00E9rica. Este problema no existe con los hemisferios norte y sur, ya que poseen puntos de referencia absolutos en el polo norte y el polo sur. La expresi\u00F3n tambi\u00E9n se aplica a la designaci\u00F3n de los habitantes del hemisferio de forma que a \u00ABhemisferio oriental\u00BB y \u00ABhemisferio occidental\u00BB se les atribuye el sentido predominantemente geopol\u00EDtico antes que geogr\u00E1fico de Viejo Mundo y Nuevo Mundo respectivamente. De acuerdo a lo dicho, \u00ABhemisferio occidental\u00BB es otra forma de referirse al continente de Am\u00E9rica e islas adyacentes excluyendo absolutamente de esa definici\u00F3n cualquier parte de \u00C1frica o Europa. Por el contrario, la expresi\u00F3n \u00ABhemisferio oriental\u00BB carece de estas precisiones no estrictamente geogr\u00E1ficas. El hemisferio m\u00E1s poblado es el hemisferio Oriental." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u897F\u534A\u7403\uFF08\u306B\u3057\u306F\u3093\u304D\u3085\u3046\uFF09\u3068\u306F\u3001\u5730\u7403\u306E\u5185\u3001\u672C\u521D\u5B50\u5348\u7DDA\u304B\u3089\u897F\u56DE\u308A\u306B\u897F\u7D4C180\u5EA6\u307E\u3067\u306E\u534A\u5206\u306E\u3053\u3068\u3067\u3042\u308B\u3002\u6B8B\u4F59\u306E\u90E8\u5206\u3092\u6771\u534A\u7403\u3068\u3044\u3046\u3002\u897F\u534A\u7403\u3067\u7D4C\u5EA6\u3092\u793A\u3059\u306B\u306F\u3001\u897F\u7D4C\u3092\u7528\u3044\u308B\u3002 \u897F\u534A\u7403\u306B\u306F\u3001 \u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5927\u9678 \u30E6\u30FC\u30E9\u30B7\u30A2\u5927\u9678\u306E\u897F\u7AEF\u3068\u6771\u7AEF \u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u5927\u9678\u306E\u4E00\u90E8\u897F\u90E8\u5730\u57DF \u5357\u6975\u5927\u9678\u306E\u897F\u5357\u6975 \u5927\u897F\u6D0B\u306E\u5927\u90E8\u5206\u897F\u90E8\u5730\u57DF \u592A\u5E73\u6D0B\u306E\u6771\u90E8 \u306A\u3069\u304C\u542B\u307E\u308C\u308B\u3002 \u82F1\u8A9E\u3067\u306F\u3001\u897F\u534A\u7403\u306Fwestern hemisphere\uFF08\u5168\u3066\u5C0F\u6587\u5B57\uFF09\u3068\u3044\u3046\u304C\u3001\u982D\u6587\u5B57\u3092\u5927\u6587\u5B57\u3067\u66F8\u3044\u305FWestern Hemisphere\uFF08\u307E\u305F\u306FWestern hemisphere\uFF09\u306F\u3001\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5927\u9678\u3068\u305D\u306E\u5468\u8FBA\u306E\u5CF6\u304A\u3088\u3073\u6D77\u57DF\u3092\u6307\u3059\u8A00\u8449\u3068\u3057\u3066\u7528\u3044\u3089\u308C\u308B\u3002\u3059\u306A\u308F\u3061\u3001\u4E0A\u8FF0\u306E\u897F\u534A\u7403\u306E\u3046\u3061\u3001\u30E6\u30FC\u30E9\u30B7\u30A2\u5927\u9678\u30FB\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u5927\u9678\u30FB\u5357\u6975\u5927\u9678\u3092\u9664\u3044\u305F\u3082\u306E\u3067\u3001\u307B\u307C\u65B0\u4E16\u754C\u3068\u540C\u7FA9\u3067\u3042\u308B\u3002\u3053\u306E\u5834\u5408\u3001\u5BFE\u3059\u308BEastern Hemisphere\u306F\u65E7\u4E16\u754C\u3068\u307B\u307C\u540C\u7FA9\u3068\u306A\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Den vestlige halvkule eller vestlige hemisf\u00E6re, er en geopolitisk betegnelse for det amerikanske kontinent og tilh\u00F8rende \u00F8yer og hav, eller det som ogs\u00E5 kalles Den nye verden. Det er utledet av det geografiske begrepet \u00ABVestlige halvkule\u00BB, som er den halvpart av jordkloden som ligger vest for 0-meridianen. Bruken har skiftet slik at n\u00E5r vi idag snakker om den vestlige halvkule betyr det generelt sett det amerikanske kontinent inklusive n\u00E6rliggende \u00F8yer, De vestindiske \u00F8yer og Gr\u00F8nland, men utelukker andre territorier innen halvkulen, som deler av Afrika og Europa, Antarktis og Asia. I navigasjon derimot omfatter den \u00ABvestlige halvkule\u00BB hele halvkulen." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC11C\uBC18\uAD6C(\u897F\u534A\u7403)\uB294 \uADF8\uB9AC\uB2C8\uCE58 \uCC9C\uBB38\uB300\uB97C \uC9C0\uB098\uB294 \uBCF8\uCD08 \uC790\uC624\uC120\uC744 \uAE30\uC900\uC73C\uB85C \uC11C\uCABD\uC758 \uBC18\uAD6C\uB97C \uB9D0\uD55C\uB2E4. \uC544\uBA54\uB9AC\uCE74 \uB300\uB959\uC744 \uD3EC\uD568\uD558\uBA70, \uC720\uB7FD\uACFC \uC544\uD504\uB9AC\uCE74\uC758 \uC11C\uCABD \uC77C\uBD80, \uB7EC\uC2DC\uC544\uC758 \uB3D9\uCABD \uB05D, \uC624\uC138\uC544\uB2C8\uC544\uC758 \uC77C\uBD80 \uC12C\uB098\uB77C\uB97C \uD3EC\uD568\uD55C\uB2E4. \uC804 \uC138\uACC4 \uC778\uAD6C\uC758 \uAC70\uC758 15%\uAC00 \uC11C\uBC18\uAD6C\uC5D0 \uC0B0\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "P\u00F3\u0142kula zachodnia - cz\u0119\u015B\u0107 kuli ziemskiej, p\u00F3\u0142kula po\u0142o\u017Cona mi\u0119dzy po\u0142udnikami 0\u00B0 a 180\u00B0. Obejmuje wszystkie punkty oznaczone d\u0142ugo\u015Bci\u0105 geograficzn\u0105 zachodni\u0105, tj. W. W przeciwie\u0144stwie do podzia\u0142u na p\u00F3\u0142kule po\u0142udniow\u0105 i p\u00F3\u0142nocn\u0105, wynikaj\u0105ce z ruchu obrotowego Ziemi i wyznaczenia p\u0142aszczyzny do niego prostopad\u0142ej, czyli r\u00F3wnika, podzia\u0142 na p\u00F3\u0142kul\u0119 zachodni\u0105 i wschodni\u0105 jest podzia\u0142em sztucznym. Opiera si\u0119 on na sztucznie wyznaczonym po\u0142udniku zerowym. Na p\u00F3\u0142kuli zachodniej po\u0142o\u017Cone s\u0105 dwa kontynenty: Ameryka P\u00F3\u0142nocna i Ameryka Po\u0142udniowa. Dlatego te\u017C cz\u0119sto termin ten u\u017Cywa si\u0119 jako okre\u015Blenie geopolityczne oznaczaj\u0105ce obszar obu Ameryk. \t\t \t\t\tHemisferio Oeste. png \t\t\t P\u00F3\u0142kule - zachodnia na \u017C\u00F3\u0142tym tle \t\t\t \t\t \t\t \t\t\tWestern Hemisphere LamAz. png \t\t\t P\u00F3\u0142kula zachodnia" , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'hemisferi occidental \u00E9s un terme geogr\u00E0fic per referir-se a la meitat de la Terra localitzada a l'oest del Meridi\u00E0 de Greenwich. Tamb\u00E9 se'n fa \u00FAs per referir-se a Am\u00E8rica i les mars adjacents. Tot i aix\u00ED, sovint se'n fa \u00FAs per referir-se al M\u00F3n Occidental que, tanmateix, \u00E9s una construcci\u00F3 geopol\u00EDtica que inclou Europa." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u897F\u534A\u7403\u662F\u5730\u7403\u4E0A\u897F\u7D9320\u00B0\u4EE5\u897F\uFF0C\u6771\u7D93160\u00B0\u4EE5\u6771\u7684\u534A\u7403\u3002 \u96D6\u7136\u6B50\u6D32\u53CA\u975E\u6D32\u7684\u897F\u90E8\u5728\u897F\u7D93\uFF0C\u4F46\u70BA\u907F\u514D\u88AB\u672C\u521D\u5B50\u5348\u7DDA\u5206\u5272\uFF0C\u6240\u4EE5\u897F\u534A\u7403\u53CA\u6771\u534A\u7403\u7684\u5206\u754C\u7DDA\u662F\u897F\u7D9320\u00B0\u53CA\u6771\u7D93160\u00B0\u3002\u4F9D\u7167\u6B64\u5206\u6CD5\uFF0C\u897F\u534A\u7403\u7684\u9678\u5730\u6709\u5317\u7F8E\u6D32\u3001\u5357\u7F8E\u6D32\u3001\u4E9E\u6D32\u4FC4\u7F85\u65AF\u6975\u6771\u90E8\u3001\u7D10\u897F\u862D\u3001\u5357\u6975\u6D32\u90E8\u4EFD\u3001\u4EE5\u53CA\u8A31\u591A\u5176\u5B83\u5CF6\u5DBC\u3002\u592A\u5E73\u6D0B\u6771\u90E8\u3001\u5927\u897F\u6D0B\u897F\u90E8\u3001\u4EE5\u53CA\u5317\u51B0\u6D0B\u4E00\u90E8\u5728\u897F\u534A\u7403\u5305\u570D\u5317\u7F8E\u6D32\u53CA\u5357\u7F8E\u6D32\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "T\u00E2y b\u00E1n c\u1EA7u (vi\u1EBFt hoa) l\u00E0 m\u1ED9t thu\u1EADt ng\u1EEF \u0111\u1ECBa ch\u00EDnh tr\u1ECB \u0111\u1EC3 ch\u1EC9 ch\u00E2u M\u1EF9 v\u00E0 c\u00E1c \u0111\u1EA3o g\u1EA7n \u0111\u00F3. N\u00F3 c\u00F3 ngu\u1ED3n g\u1ED1c t\u1EEB thu\u1EADt ng\u1EEF \u0111\u1ECBa l\u00FD t\u00E2y b\u00E1n c\u1EA7u, l\u00E0 m\u1ED9t n\u1EEDa c\u1EE7a b\u1EC1 m\u1EB7t Tr\u00E1i \u0110\u1EA5t n\u1EB1m \u1EDF ph\u00EDa t\u00E2y c\u1EE7a kinh tuy\u1EBFn g\u1ED1c, nh\u01B0ng vi\u1EC7c s\u1EED d\u1EE5ng \u0111\u00E3 \u0111\u01B0\u1EE3c thay \u0111\u1ED5i \u0111\u1EC3 thu\u1EADt ng\u1EEF n\u00E0y ch\u1EC9 n\u00F3i t\u1EDBi B\u1EAFc M\u1EF9, Trung M\u1EF9, Nam M\u1EF9 v\u00E0 c\u00E1c \u0111\u1EA3o c\u1EE7a v\u00F9ng Caribe. N\u00F3 c\u0169ng \u0111\u01B0\u1EE3c s\u1EED d\u1EE5ng trong \u00FD ngh\u0129a d\u00E2n s\u1ED1 h\u1ECDc nhi\u1EC1u h\u01A1n, \u0111\u1EC3 ch\u1EC9 nh\u1EEFng ng\u01B0\u1EDDi (v\u00E0 nh\u00E0 n\u01B0\u1EDBc hay ch\u00EDnh quy\u1EC1n) s\u1ED1ng hay t\u1ED3n t\u1EA1i trong khu v\u1EF1c n\u00E0y. S\u1EF1 kh\u00E1c bi\u1EC7t c\u01A1 b\u1EA3n gi\u1EEFa \u00FD ngh\u0129a \u0111\u1ECBa l\u00FD v\u00E0 \u0111\u1ECBa ch\u00EDnh tr\u1ECB l\u00E0 s\u1EF1 lo\u1EA1i b\u1ECF c\u00E1c ph\u1EA7n c\u1EE7a ch\u00E2u Phi, ch\u00E2u \u00C2u v\u00E0 ch\u00E2u Nam C\u1EF1c (c\u0169ng nh\u01B0 m\u1ECFm ph\u00EDa \u0111\u00F4ng c\u1EE7a ch\u00E2u \u00C1) khi n\u00F3i \u0111\u1EBFn n\u00F3 theo ngh\u0129a sau. T\u1EEB b\u00E1n c\u1EA7u l\u00E0 m\u1ED9t thu\u1EADt ng\u1EEF h\u00ECnh h\u1ECDc c\u00F3 ngh\u0129a v\u0103n ch\u01B0\u01A1ng l\u00E0 \"n\u1EEDa qu\u1EA3 c\u1EA7u\" v\u00E0 trong \u0111\u1ECBa l\u00FD th\u00EC thu\u1EADt ng\u1EEF \u0111\u01B0\u1EE3c s\u1EED d\u1EE5ng khi ph\u00E2n chia Tr\u00E1i \u0110\u1EA5t th\u00E0nh hai n\u1EEDa. \u0110\u01B0\u1EDDng ph\u00E2n chia r\u00F5 r\u00E0ng nh\u1EA5t l\u00E0 \u0111\u01B0\u1EDDng x\u00EDch \u0111\u1EA1o, t\u1EA1o ra B\u1EAFc b\u00E1n c\u1EA7u v\u00E0 Nam b\u00E1n c\u1EA7u. C\u00E1c b\u00E1n c\u1EA7u n\u00E0y d\u1EF1a tr\u00EAn c\u00E1c \u0111i\u1EC3m tham chi\u1EBFu r\u00F5 r\u00E0ng l\u00E0 B\u1EAFc c\u1EF1c v\u00E0 Nam c\u1EF1c, \u0111\u01B0\u1EE3c \u0111\u1ECBnh ngh\u0129a theo tr\u1EE5c t\u1EF1 quay c\u1EE7a Tr\u00E1i \u0110\u1EA5t v\u00E0 theo \u0111\u00F3 ng\u01B0\u1EDDi ta \u0111\u1ECBnh ngh\u0129a \u0111\u01B0\u1EDDng x\u00EDch \u0111\u1EA1o. B\u1EA5t k\u1EF3 \u0111\u1ECBnh ngh\u0129a n\u00E0o c\u1EE7a \u0111\u00F4ng b\u00E1n c\u1EA7u hay t\u00E2y b\u00E1n c\u1EA7u \u0111\u00F2i h\u1ECFi vi\u1EC7c ch\u1ECDn l\u1EF1a kinh tuy\u1EBFn m\u1ED9t c\u00E1ch t\u00F9y h\u1EE9ng (c\u1ED9ng v\u1EDBi kinh tuy\u1EBFn t\u01B0\u01A1ng \u1EE9ng \u1EDF \u0111\u1EA7u kia c\u1EE7a Tr\u00E1i \u0110\u1EA5t). Th\u00F4ng th\u01B0\u1EDDng kinh tuy\u1EBFn g\u1ED1c \u0111\u01B0\u1EE3c s\u1EED d\u1EE5ng, n\u00F3 ch\u1EA1y qua Greenwich, London \u0111\u1EC3 x\u00E1c \u0111\u1ECBnh \u0111\u01B0\u1EDDng \u0111\u1ED5i ng\u00E0y qu\u1ED1c t\u1EBF \u1EDF \u0111\u1EA7u kia c\u1EE7a Tr\u00E1i \u0110\u1EA5t \u1EDF \u0111\u01B0\u1EDDng c\u00F3 kinh \u0111\u1ED9 180\u00B0. Ng\u01B0\u1EDDi n\u00E0o \u0111\u00F3 c\u00F3 th\u1EC3 cho r\u1EB1ng s\u1EF1 l\u1EF1a ch\u1ECDn n\u00E0y c\u00F3 t\u00EDnh thi\u00EAn v\u1ECB mang \u0111\u1EB7c tr\u01B0ng ch\u00E2u \u00C2u r\u00F5 n\u00E9t, \u0111i\u1EC1u n\u00E0y d\u1EABn t\u1EDBi l\u00E0 thu\u1EADt ng\u1EEF \u0111\u1ECBa ch\u00EDnh tr\u1ECB ph\u1ED5 bi\u1EBFn c\u1EE7a 'ch\u00E2u M\u1EF9' l\u00E0 c\u00F3 t\u00EDnh ch\u1EA5t t\u01B0\u01A1ng t\u1EF1 nh\u01B0 th\u1EBF. Thu\u1EADt ng\u1EEF \u0111\u00F4ng b\u00E1n c\u1EA7u n\u00F3i chung kh\u00F4ng ph\u1EA3i l\u00E0 ph\u1ED5 bi\u1EBFn trong \u00FD ngh\u0129a \u0111\u1ECBa ch\u00EDnh tr\u1ECB nh\u01B0 t\u1EEB n\u00E0y." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0430\u0301\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0435 \u043F\u043E\u043B\u0443\u0448\u0430\u0301\u0440\u0438\u0435\u00A0\u2014 \u043F\u043E\u043B\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u0435 \u0417\u0435\u043C\u043B\u0438, \u0440\u0430\u0441\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u043D\u043E\u0435 \u043A \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u0443 \u043E\u0442 \u0413\u0440\u0438\u043D\u0432\u0438\u0447\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043C\u0435\u0440\u0438\u0434\u0438\u0430\u043D\u0430 \u0438 \u043A \u0432\u043E\u0441\u0442\u043E\u043A\u0443 \u043E\u0442 180-\u0433\u043E \u043C\u0435\u0440\u0438\u0434\u0438\u0430\u043D\u0430. \u041C\u0435\u0440\u0438\u0434\u0438\u0430\u043D\u044B \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u043B\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u044F \u043E\u0431\u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u044E\u0442\u0441\u044F \u043C\u0435\u0440\u0438\u0434\u0438\u0430\u043D\u0430\u043C\u0438 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0434\u043E\u043B\u0433\u043E\u0442\u044B. \u041A \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u043C\u0443 \u043F\u043E\u043B\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u044E \u043E\u0442\u043D\u043E\u0441\u044F\u0442\u0441\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B \u0440\u0430\u0441\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u0435\u0435 \u041B\u043E\u043D\u0434\u043E\u043D\u0430, \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0438, \u0410\u0442\u043B\u0430\u043D\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D, \u0410\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430, \u0427\u0443\u043A\u043E\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u0438 \u0431\u043E\u0301\u043B\u044C\u0448\u0430\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u0422\u0438\u0445\u043E\u0433\u043E \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D\u0430." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L\u2019Emisfero occidentale \u00E8 un termine geografico utilizzato per indicare la met\u00E0 della Terra che si trova ad ovest del Meridiano di Greenwich, l\u2019altra met\u00E0 \u00E8 l\u2019Emisfero orientale. Inoltre viene utilizzato in modo specifico in riferimento alle Americhe (o il Nuovo Mondo) e le acque adiacenti, pur escludendo altri territori che si trovano geograficamente in questo emisfero; quindi \u00E8 a volte denominato Emisfero americano. L\u2019Emisfero occidentale \u00E8 talvolta usato come equivalente in termini di geopolitica, per riferirsi al mondo occidentale, che di solito comprende le Americhe, l\u2019Europa e l\u2019Australia." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Het westelijk halfrond is het gedeelte van de wereld dat westelijk van de nulmeridiaan ligt en oostelijk van de 180-graden meridiaan. Tussen deze twee meridianen wordt de oost-westpositie op de wereldbol aangeduid in westerlengte. Op de rest van de wereld, het oostelijk halfrond, wordt gemeten in aantallen graden oosterlengte. Hoewel veel Europese landen tot de westerse wereld worden gerekend, liggen deze voor een groot deel op het oostelijk halfrond." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Till v\u00E4stra halvklotet r\u00E4knar man den del av jorden som ligger v\u00E4ster om nollmeridianen och \u00F6ster om den 180:e meridianen. Den andra delen av jorden kallas \u00F6stra halvklotet." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "O hemisf\u00E9rio ocidental ou hemisf\u00E9rio oeste engloba todas as regi\u00F5es situadas a oeste da longitude 0\u00B0, ou Meridiano de Greenwich. O termo hemisf\u00E9rio ocidental \u00E9 uma analogia a divis\u00E3o geogr\u00E1fica do globo terrestre em hemisf\u00E9rio sul e hemisf\u00E9rio norte. Parte da Europa, da \u00C1frica e da Ant\u00E1rtica se localizam no Hemisf\u00E9rio Ocidental, mas a Am\u00E9rica \u00E9 o \u00FAnico continente a situar-se com seu territ\u00F3rio totalmente dentro desse hemisf\u00E9rio, portanto, \u00E9 por vezes referido como o hemisf\u00E9rio americano. Muitos pa\u00EDses, principalmente europeus, como, por exemplo, a Alemanha, s\u00E3o popularmente considerados como ocidentais a despeito de se encontrarem totalmente no Hemisf\u00E9rio Oriental quando se considera o meridiano de Greenwich como o marco que divide o Ocidente do Oriente." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L\u00E4ntinen pallonpuolisko on maantieteellinen termi maapallon puoliskolle joka sijaitsee Greenwichist\u00E4 l\u00E4nteen. Greenwichiss\u00E4 on nollameridiaani, ja maapallon toista puoliskoa siit\u00E4 it\u00E4\u00E4n kutsutaan it\u00E4iseksi pallonpuoliskoksi. Vaikka l\u00E4ntinen pallonpuolisko vastaa puolta maapallon pinta-alasta, siell\u00E4 asuu vain noin 15\u00A0% maapallon v\u00E4est\u00F6st\u00E4. Amerikan manner on mantereista ainoa, joka sijaitsee kokonaan l\u00E4ntisell\u00E4 pallonpuoliskolla." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Z\u00E1padn\u00ED polokoule nebo z\u00E1padn\u00ED hemisf\u00E9ra je pojem ozna\u010Duj\u00EDc\u00ED polovinu Zem\u011B, kter\u00E1 se rozkl\u00E1d\u00E1 z\u00E1padn\u011B od nult\u00E9ho poledn\u00EDku. Druh\u00E1 polovina je ozna\u010Dov\u00E1na jako v\u00FDchodn\u00ED polokoule. Tento term\u00EDn se tak\u00E9 n\u011Bkdy pou\u017E\u00EDv\u00E1 pro ozna\u010Den\u00ED pouze americk\u00E9ho kontinentu, p\u0159esto\u017Ee se zde nach\u00E1zej\u00ED i n\u011Bkter\u00E9 evropsk\u00E9, africk\u00E9 \u010Di oce\u00E1nsk\u00E9 zem\u011B. Jindy se zas jako z\u00E1padn\u00ED polokoule sv\u011Bta ozna\u010Duje cel\u00FD Nov\u00FD sv\u011Bt, tedy v\u010Detn\u011B kontinentu Austr\u00E1lie." , "lang" : "cs" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Hemisferio_Oeste.png/200px-Hemisferio_Oeste.png" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Western_Hemisphere" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Western_Hemisphere" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Hemisphere" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/American_Hemisphere" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Hemisphere" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/American_hemisphere" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Hemisphere" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_Earth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Hemisphere" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_hemisphere" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Hemisphere" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/British_Eagle" : { "http://dbpedia.org/ontology/destination" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Hemisphere" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/destinations" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Hemisphere" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/WH" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Hemisphere" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/American_Bird_Conservancy" : { "http://dbpedia.org/property/areaServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Hemisphere" } ] }
}
