{
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Franck_Riboud" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franck_Riboud" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Groupe_Danone" : { "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franck_Riboud" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Franck_Riboud" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Franck_Riboud" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franck_Riboud" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Franck_Riboud" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03d29z3" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Franck_Riboud" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1955_births" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_businesspeople" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Lyon" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Franck Riboud" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Franck Riboud" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/da/FranckRiboudMEDEF2008.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Franck Riboud ist ein franz\u00F6sischer Manager." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Franck Riboud born 7 December 1955 in Lyon, is the Chairman and Chief Executive Officer of Groupe Danone. He is the son of Antoine Riboud, the previous CEO, who transformed the former European glassmaker BSN Group into a leading player in the food industry. He is on the Board of Directors for Renault SA." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Franck Riboud \u2013 francuski przedsi\u0119biorca i mened\u017Cer, od 1996 prezes i dyrektor generalny grupy Danone, jednego z najwi\u0119kszych \u015Bwiatowych koncern\u00F3w spo\u017Cywczych." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Franck Riboud est le PDG de Danone, n\u00E9 le 7 d\u00E9cembre 1955 \u00E0 Lyon. C'est l'un des patrons les mieux pay\u00E9s de France." , "lang" : "fr" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Franck Riboud" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://finance.danone.com/phoenix.zhtml?c=95168&p=irol-govBoardBio&ID=107741" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Franck" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Franck_Riboud" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Franck_Riboud?oldid=479701513" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Franck Riboud ist ein franz\u00F6sischer Manager." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Franck Riboud est le PDG de Danone, n\u00E9 le 7 d\u00E9cembre 1955 \u00E0 Lyon. C'est l'un des patrons les mieux pay\u00E9s de France." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Franck Riboud \u2013 francuski przedsi\u0119biorca i mened\u017Cer, od 1996 prezes i dyrektor generalny grupy Danone, jednego z najwi\u0119kszych \u015Bwiatowych koncern\u00F3w spo\u017Cywczych." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Franck Riboud born 7 December 1955 in Lyon, is the Chairman and Chief Executive Officer of Groupe Danone. He is the son of Antoine Riboud, the previous CEO, who transformed the former European glassmaker BSN Group into a leading player in the food industry. He is on the Board of Directors for Renault SA." , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/FranckRiboudMEDEF2008.jpg/200px-FranckRiboudMEDEF2008.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://finance.danone.com/phoenix.zhtml?c=95168&p=irol-govBoardBio&ID=107741" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Riboud, Franck" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Franck_Riboud" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "1955" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Riboud" , "lang" : "en" } ] }
}
