{
  "http://dbpedia.org/resource/Change.gov" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Presidential_transition_of_Barack_Obama" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Larry_Echo_Hawk" : { "http://dbpedia.org/ontology/relation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Barack_Obama_presidential_transition" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Barack_Obama_transition" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Obama-Biden_transition_project" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Obama_Biden_Transition_Project" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Obama_Biden_transition_project" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Obama_Transition_Office" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Obama_presidential_transition" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Obama_transition" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Obama_transition_team" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/President-elect_Barack_Obama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barak_Obama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Presumptive_presidency_of_Barack_Obama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Obama-Biden_Transition_Project" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Transition_of_Barack_Obama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Organization" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Organisation" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Agent" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Transici\u00F3n_presidencial_de_Barack_Obama" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Administration_Obama" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Kabinett_Obama" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidency_of_Barack_Obama" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Joe_Biden" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Barack_Obama_presidential_campaign,_2008" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Presidential transition of Barack Obama" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kabinett Obama" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a2/President_George_W._Bush_and_Barack_Obama_meet_in_Oval_Office.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "The presidential transition of Barack Obama began when he won the United States presidential election on November 4, 2008, and became the President-Elect. He was formally elected by the Electoral College on December 15, 2008. The results were certified by a joint session of Congress on January 8, 2009, and the transition ended when he was inaugurated at noon on January 20, 2009." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Op 20 januari 2009 werd Barack Obama be\u00EBdigd als 44e president van de Verenigde Staten. Dit artikel geeft een overzicht van de leden van zijn kabinet." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Am 20. Januar 2009 wurde Barack Obama zum 44. Pr\u00E4sident der Vereinigten Staaten vereidigt. Sein Kabinett setzt sich wie folgt zusammen: Die Mehrheit der Kabinettsmittglieder sind Demokraten. Vier urspr\u00FCngliche Kabinettsmitglieder waren Parteilose: Timothy Geithner, Robert Gates, Steven Chu und Eric Shinseki. Ray LaHood ist das einzige republikanische Kabinettsmitglied. Robert Gates, der am 1. Juli 2011 aus seinem Amt schied, war bereits im Kabinett von George W. Bush ab dem 18." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La transici\u00F3n presidencial de Barack Obama inici\u00F3 cuando \u00E9l gan\u00F3 la elecci\u00F3n presidencial de Estados Unidos el 4 de noviembre de 2008, convirti\u00E9ndose en el presidente electo. \u00C9l fue elegido formalmente por el Colegio Electoral el 15 de diciembre de 2008. Los resultados fueron certificados por una sesi\u00F3n conjunta por el Congreso el 8 de enero de 2009, y fue investido el 20 de enero de 2009." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'administration Obama (en anglais Obama Administration dont la traduction correcte est plut\u00F4t \u00AB\u00A0gouvernement Obama\u00A0\u00BB) est le gouvernement actuel de l\u2019\u00C9tat f\u00E9d\u00E9ral des \u00C9tats-Unis d'Am\u00E9rique, sous la pr\u00E9sidence de Barack Obama, depuis le 20 janvier 2009. Ce gouvernement a succ\u00E9d\u00E9 \u00E0 l'administration Bush." , "lang" : "fr" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Logo|260px" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Obama\u2013Biden Transition Project" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://change.gov/" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/purpose" : [ { "type" : "literal", "value" : "Peaceful/Organized transfer of power" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/budget" : [ { "type" : "literal", "value" : "1.2E7" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/usDollar" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/numberOfStaff" : [ { "type" : "literal", "value" : 450 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/purpose" : [ { "type" : "literal", "value" : "Peaceful/Organized transfer of power" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/row" : [ { "type" : "literal", "value" : "Melody Barnes" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Chair of the Securities and Exchange Commission  Mary Schapiro" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Staff Director and Chief Economist of the President's Economic Recovery Advisory Board" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Personal Secretary  Katie Johnson" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Director of White House Office of Urban Policy  Adolfo Carrion*" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Chair of the President's Economic Recovery Advisory Board  Paul Volcker" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Director of Communications  Jay Carney" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Position  Designee" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Director of the White House Council of Economic Advisers  Christina Romer" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Director of the Office of Management and Budget  Peter Orszag\u2020" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Director of White House Office of Health Reform  Nancy-Ann Min DeParle" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Secretary of Health and Human Services  Kathleen Sebelius" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "JaneLubchenco" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Director of Administration for the Office of the Vice President  Moe Vela" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Assistant to the President for Energy and Climate Change  Carol Browner" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Counselor to the Vice President  Mike Donilon" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Chief of Staff to the First Lady  Jackie Norris" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senior_Advisor" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Assistant to the President for National Security Affairs" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Counsel to the Vice President  Cynthia Hogan" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Chief Economist and Economic Policy Adviser to the Vice President  Jared Bernstein" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Director of Communications for the Second Lady  Courtney O'Donnell" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ellen Moran" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Cabinet Secretary  Liz Sears Smith" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Director of National Intelligence  Dennis Blair" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Secretary of State  James Steinberg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Secretary of Commerce  Gary Locke" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Director of the White House Office of Political Affairs  Patrick Gaspard" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Secretary of Homeland Security  Janet Napolitano" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Other" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Director of the Office of Management and Administration  Bradley Kiley" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Assistant to the President for Energy and Climate Change  Heather Zichal" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Attorney General  David Ogden" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Chief of Staff to the Vice President  Alan Hoffman" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Administrator of the Small Business Administration  Karen Mills" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Director of Legislative Affairs  Sudafi Henry" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Secretary of Agriculture  Tom Vilsack" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Assistant Attorney General for the Office of Legal Counsel  Dawn Johnsen" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacob_Lew" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Secretary of Energy  Steven Chu" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy National Security Adviser to the Vice President  Brian McKeon" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Co-Chair of the President's Council of Advisers onScience and Technology  John Holdren" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Director of Intergovernmental Affairs  Cecilia Mu\u00F1oz" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Chief of Staff to the Second Lady  Catherine Russell" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "HeatherHigginbottom" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Director of Speechwriting  Jon Favreau" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Chief of Staff to the Vice President  Ron Klain" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy White House Chief of Staff  Mona Sutphen" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Secretary of Education  Arne Duncan" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Assistant to the President for Domestic Policy" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Press Secretary for the First Lady  SemontiMustaphi" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Secretary of State  Hillary Clinton" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "White House Director of Scheduling and Advance  AlyssaMastromonaco" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Executive Office of the President" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jim Jones" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Director of Public Liaison  Christina Tchen" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Director of Legislative Affairs for the Senate  Shawn Maher" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy White House Chief of Staff  Jim Messina" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Secretary of Defense  Robert Gates" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Staff Secretary  Lisa Brown" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Special Assistant to the President" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Assistant to the Vice President" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Secretary of Labor  Hilda Solis" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Secretary of Housing and Urban Development  Shaun Donovan" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ambassador to the United Nations  Susan Rice\u2020" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Associate Attorney General  Tom Perrelli" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "LawrenceSummers" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Special Assistant to the President  Desir\u00E9e Rogers" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Press Secretary to the Vice President  Annie Tomasini" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Assistant to the President for Economic Policy" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Member of the White House Council of Economic Advisers  AustanGoolsbee" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Chair of the Commodity Futures Trading Commission  Gary Gensler" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Public Liaison  MichaelStrautmanis" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Director of White House Office of Health Reform  Jeanne Lambrew" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "White House Press Secretary  Robert Gibbs" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Director of the Office of Management and Budget  Rob Nabors" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Assistant to the President for Communications" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Secretary of Veterans Affairs  Eric Shinseki" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Chair of the White House Council on Environmental Quality  Nancy Sutley" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Assistant to the President for Science and Technology" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Public Liaison  Evan Ryan" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "White House Counsel  Greg Craig" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Attorney General  Eric Holder" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Director for Management at the Office of Management and Budget  Jeffrey Zients" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Director of the White House Military Office  Louis Caldera" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Secretary of Transportation  Ray LaHood" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Chief of Staff to the First Lady  Melissa Winter" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Assistant to the President for Domestic Policy" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Trade Representative  Ronald Kirk\u2020" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "White House Chief of Staff  Rahm Emanuel\u2020" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Senior Adviser to the President  David Axelrod" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Director of Communications for the First Lady  CamilleJohnston" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Dan Pfeiffer" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Special Assistant to the President  Eugene Kang" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Director of the Central Intelligence Agency  Leon Panetta" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Co-Chair of the President's Council of Advisers onScience and Technology  Eric Lander" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Secretary of the Treasury  Timothy Geithner" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Associate Counsel to the President  Susan Sher" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Assistant to the President for Intergovernmental Affairs" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "White House Director of Presidential Personnel  Don Gips" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u2020Cabinet-level position" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Domestic Policy Adviser to the Vice President  Terrell McSweeny" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Member of the Board of Governors of the Federal Reserve System  Daniel Tarullo" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Director of Legislative Affairs for the House of Representatives  Dan Turton" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Solicitor General  Elena Kagan" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Chief of Staff to the Assistant to the President for Intergovernmental Relations" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Surgeon General  Regina Benjamin" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Public Liaison  Valerie Jarrett" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Position  Designate" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Assistant to the President for Legislative Affairs  Phil Schiliro" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chief_Performance_Officer_of_the_United_States" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Secretary of the Interior  Ken Salazar" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Office of the Vice President" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Press Secretary for the First Lady  KatieMcCormickLelyveld" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Press Secretary to the Vice President  Elizabeth Alexander" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Assistant to the President for Communications" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Assistant to the Vice President for Intergovernmental Affairs" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Cabinet and cabinet-level" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Under_Secretary_of_Commerce_for_Oceans_and_Atmosphere" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Co-Chair of the President's Council of Advisers onScience and Technology  Harold Varmus" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/White_House_Social_Secretary" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "* Although identified by sources to the press, selection awaited official announcement by the office of the President Elect." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Administrator of the Environmental Protection Agency  Lisa Jackson\u2020" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Cabinet Secretary  Chris Lu" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Senior Adviser to the President  Pete Rouse" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy White House Counsel with a Focus on Domestic Policy and Ethics  Cassandra Butts" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Residence Manager and Social Secretary for the Vice President and the Second Lady  Carlos Elizondo" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/numStaff" : [ { "type" : "literal", "value" : "450" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Presidential_transition_of_Barack_Obama?oldid=495218580" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/align" : [ { "type" : "literal", "value" : "right" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/width" : [ { "type" : "literal", "value" : "200" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/direction" : [ { "type" : "literal", "value" : "vertical" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/image" : [ { "type" : "literal", "value" : "Barack Obama Inauguration.jpg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "George W. Bush in Marine One.jpg" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/formation" : [ { "type" : "literal", "value" : "November 2008" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "La transici\u00F3n presidencial de Barack Obama inici\u00F3 cuando \u00E9l gan\u00F3 la elecci\u00F3n presidencial de Estados Unidos el 4 de noviembre de 2008, convirti\u00E9ndose en el presidente electo. \u00C9l fue elegido formalmente por el Colegio Electoral el 15 de diciembre de 2008. Los resultados fueron certificados por una sesi\u00F3n conjunta por el Congreso el 8 de enero de 2009, y fue investido el 20 de enero de 2009." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The presidential transition of Barack Obama began when he won the United States presidential election on November 4, 2008, and became the President-Elect. He was formally elected by the Electoral College on December 15, 2008. The results were certified by a joint session of Congress on January 8, 2009, and the transition ended when he was inaugurated at noon on January 20, 2009." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'administration Obama (en anglais Obama Administration dont la traduction correcte est plut\u00F4t \u00AB\u00A0gouvernement Obama\u00A0\u00BB) est le gouvernement actuel de l\u2019\u00C9tat f\u00E9d\u00E9ral des \u00C9tats-Unis d'Am\u00E9rique, sous la pr\u00E9sidence de Barack Obama, depuis le 20 janvier 2009. Ce gouvernement a succ\u00E9d\u00E9 \u00E0 l'administration Bush. La formation de l'administration Obama a commenc\u00E9 au lendemain du 4 novembre 2008 \u00E0 la suite du r\u00E9sultat de l'\u00E9lection pr\u00E9sidentielle am\u00E9ricaine de 2008, o\u00F9 le s\u00E9nateur d\u00E9mocrate Barack Obama a obtenu la majorit\u00E9 des grands \u00E9lecteurs face au s\u00E9nateur r\u00E9publicain John McCain. Elle s'est concr\u00E9tis\u00E9e par la mise en place d'une \u00E9quipe pr\u00E9sidentielle de transition pendant laquelle le pr\u00E9sident-\u00E9lu pouvait commencer \u00E0 former son gouvernement et proc\u00E9der \u00E0 la s\u00E9lection de hauts fonctionnaires. La p\u00E9riode de transition est marqu\u00E9e par la r\u00E9union le 15 d\u00E9cembre 2008 des grands \u00E9lecteurs charg\u00E9s de d\u00E9signer officiellement le pr\u00E9sident \u00E9lu et par la ratification de ce choix par le Congr\u00E8s des \u00C9tats-Unis le 8 janvier 2009." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Op 20 januari 2009 werd Barack Obama be\u00EBdigd als 44e president van de Verenigde Staten. Dit artikel geeft een overzicht van de leden van zijn kabinet." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Am 20. Januar 2009 wurde Barack Obama zum 44. Pr\u00E4sident der Vereinigten Staaten vereidigt. Sein Kabinett setzt sich wie folgt zusammen: Die Mehrheit der Kabinettsmittglieder sind Demokraten. Vier urspr\u00FCngliche Kabinettsmitglieder waren Parteilose: Timothy Geithner, Robert Gates, Steven Chu und Eric Shinseki. Ray LaHood ist das einzige republikanische Kabinettsmitglied. Robert Gates, der am 1. Juli 2011 aus seinem Amt schied, war bereits im Kabinett von George W. Bush ab dem 18. Dezember 2006 Verteidigungsminister." , "lang" : "de" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/President_George_W._Bush_and_Barack_Obama_meet_in_Oval_Office.jpg/200px-President_George_W._Bush_and_Barack_Obama_meet_in_Oval_Office.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.fas.org/sgp/crs/misc/RL34722.pdf" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://lostintransition.nationaljournal.com/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.hlrecord.org/2.4464/hls-and-the-new-administration-whom-will-obama-choose-1.577442" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ft.com/cms/s/a6b7f476-af02-11dd-a4bf-000077b07658.htm/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.c-spanarchives.org/congress/?q=node/69850&date=2009-01-08&hors=h#" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.nytimes.com/2008/11/05/us/politics/05ahead.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://change.gov/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://news.bbc.co.uk/2/hi/in_depth/americas/2008/obama_presidency/default.stm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.nytimes.com/2008/11/07/us/politics/07obama-text.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.nytimes.com/imagepages/2008/10/25/us/politics/25transitiongraphic.ready.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.nytimes.com/2008/11/06/us/politics/06elect.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.businessofgovernment.org/transition2008/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.change.gov/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://blogs.suntimes.com/sweet/2008/11/jarrett_podesta_rouse_to_lead.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ap.google.com/article/ALeqM5isOFwdbq0tsqatW6vJpkDRTI1gMgD93SH0T80" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://directory.presidentialtransition.gov/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://topics.nytimes.com/top/news/us/series/the_new_team/index.html" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Barack Obama being sworn in as the 44th President of the United States." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "President George W. Bush  and President-elect Barack Obama  meet in the Oval Office of the White House as part of the Presidential transition" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "George W. Bush departing in a Marines Corps helicopter as he looks at U.S. Capitol after the Inauguration of Barack Obama." , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Obama\u2013Biden Transition Project" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Logo_of_Change.gov-_The_Office_of_the_President-elect.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_organization" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Multiple_image" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Table" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/headerAlign" : [ { "type" : "literal", "value" : "left/right/center" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/website" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://change.gov/" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "align=\"left\" width=100% style=\"font-size:100% border=\"0\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"0\"" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "align=\"left\" width=50% style=\"font-size:100%\" border=\"0\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"0\"" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "align=\"right\" width=50% style=\"font-size:100%\" border=\"0\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"0\"" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Quasi-governmental\u2013private" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/budget" : [ { "type" : "literal", "value" : "1.2E7" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/usDollar" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/formationYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "2008-01-01T00:00:00+02:00" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/headquarter" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C." } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chicago" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/headquarters" : [ { "type" : "literal", "value" : "Washington, D.C. and Chicago, Illinois" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/size" : [ { "type" : "literal", "value" : "300" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/footerAlign" : [ { "type" : "literal", "value" : "left/right/center" , "lang" : "en" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Change" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Obama%E2%80%93Biden_Transition_Project" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Obama-Biden_Transition_Project" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Cruz_Reynoso" : { "http://dbpedia.org/property/committees" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mortimer_L._Downey" : { "http://dbpedia.org/ontology/board" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_transition_of_Barack_Obama" } ] }
}
