{
  "http://mpii.de/yago/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Framework_convention" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UNFCCC" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UN_Framework_Convention_on_Climate_Change" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/COP7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Climate_Change_Convention" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_for_Climate_Change" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Climate_Change_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/GHG_national_inventory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_framework_convention_on_climate_change" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/COP6" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/FCCC" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Framework_Convention_on_Climate_Change" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Montreal_Action_Plan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/COP_10" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/COP_2_(climate_conference)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Caring_for_Climate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Conference_of_the_Parties" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Copenhagen_protocol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Non-Annex_I_Parties" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/SBSTA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UNCCC" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UNFCC" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UN_Climate_Change_Secretariat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UN_climate_conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UN_climate_conferences" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Climate_Change_Secretariat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_climate_change_conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/World_Conference_on_Climate_Change" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TreatiesConcluDEDIn1992" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EnvironmentTreaties" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GreenhouseGasInventories" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Ramowa_konwencja_Narod\u00F3w_Zjednoczonych_w_sprawie_zmian_klimatu" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A3\u03CD\u03BC\u03B2\u03B1\u03C3\u03B7-\u03A0\u03BB\u03B1\u03AF\u03C3\u03B9\u03BF_\u03C4\u03C9\u03BD_\u0397\u03BD\u03C9\u03BC\u03AD\u03BD\u03C9\u03BD_\u0395\u03B8\u03BD\u03CE\u03BD_\u03B3\u03B9\u03B1_\u03C4\u03B9\u03C2_\u039A\u03BB\u03B9\u03BC\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2_\u039C\u03B5\u03C4\u03B1\u03B2\u03BF\u03BB\u03AD\u03C2" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Convention-cadre_des_Nations_unies_sur_les_changements_climatiques" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uAE30\uD6C4_\uBCC0\uD654\uC5D0_\uAD00\uD55C_\uAD6D\uC81C_\uC5F0\uD569_\uAE30\uBCF8_\uD611\uC57D" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Convenzione_quadro_delle_Nazioni_Unite_sui_cambiamenti_climatici" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/R\u00E1mcov\u00E1_\u00FAmluva_OSN_o_zm\u011Bn\u011B_klimatu" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Klimarahmenkonvention_der_Vereinten_Nationen" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.07v96" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u67A0\u7D44\u6761\u7D04" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Conven\u00E7\u00E3o-Quadro_das_Na\u00E7\u00F5es_Unidas_sobre_a_Mudan\u00E7a_do_Clima" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0420\u0430\u043C\u043E\u0447\u043D\u0430\u044F_\u043A\u043E\u043D\u0432\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F_\u041E\u041E\u041D_\u043E\u0431_\u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u0438_\u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rKBtHpuNgEdmAAAACs4vPlg" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Convenci\u00F3n_Marco_de_las_Naciones_Unidas_sobre_el_Cambio_Clim\u00E1tico" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Treaties_entered_into_force_in_1994" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Treaties_concluded_in_1992" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1994_in_the_environment" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Environment_treaties" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Convenci\u00F3 Marc sobre el Canvi Clim\u00E0tic" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "United Nations Framework Convention on Climate Change" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Klimarahmenkonvention der Vereinten Nationen" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0430\u043C\u043A\u043E\u0432\u0430 \u043A\u043E\u043D\u0432\u0435\u043D\u0446\u0456\u044F \u041E\u041E\u041D \u043F\u0440\u043E \u0437\u043C\u0456\u043D\u0443 \u043A\u043B\u0456\u043C\u0430\u0442\u0443" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "R\u00E1mcov\u00E1 \u00FAmluva OSN o zm\u011Bn\u011B klimatu" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u8054\u5408\u56FD\u6C14\u5019\u53D8\u5316\u6846\u67B6\u516C\u7EA6" , "lang" : "zh" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/07/2011_logo.png" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u300A\u8054\u5408\u56FD\u6C14\u5019\u53D8\u5316\u6846\u67B6\u516C\u7EA6\u300B\uFF08\u82F1\u8BED\uFF1AUnited Nations Framework Convention on Climate Change\uFF0CUNFCCC\u6216FCCC\uFF09\u662F\u4E00\u4E2A\u56FD\u9645\u516C\u7EA6\uFF0C\u4E8E1992\u5E745\u6708\u5728\u7EBD\u7EA6\u8054\u5408\u56FD\u603B\u90E8\u901A\u8FC7\uFF0C1992\u5E746\u6708\u5728\u5DF4\u897F\u91CC\u7EA6\u70ED\u5185\u5362\u53EC\u5F00\u7684\u6709\u4E16\u754C\u5404\u56FD\u653F\u5E9C\u9996\u8111\u53C2\u52A0\u7684\u8054\u5408\u56FD\u73AF\u5883\u4E0E\u53D1\u5C55\u4F1A\u8BAE\u671F\u95F4\u5F00\u653E\u7B7E\u7F72\u30021994\u5E743\u670821\u65E5\uFF0C\u8BE5\u516C\u7EA6\u751F\u6548\u3002 \u672C\u516C\u7EA6\u7B2C\u4E8C\u6761\u89C4\u5B9A\uFF0C\u201C\u672C\u516C\u7EA6\u4EE5\u53CA\u7F14\u7EA6\u65B9\u4F1A\u8BAE\u53EF\u80FD\u901A\u8FC7\u7684\u4EFB\u4F55\u76F8\u5173\u6CD5\u5F8B\u6587\u4E66\u7684\u6700\u7EC8\u76EE\u6807\u662F\uFF1A\u6839\u636E\u672C\u516C\u7EA6\u7684\u5404\u9879\u6709\u5173\u89C4\u5B9A\uFF0C\u5C06\u5927\u6C14\u4E2D\u6E29\u5BA4\u6C14\u4F53\u7684\u6D53\u5EA6\u7A33\u5B9A\u5728\u9632\u6B62\u6C14\u5019\u7CFB\u7EDF\u53D7\u5230\u5371\u9669\u7684\u4EBA\u4E3A\u5E72\u6270\u7684\u6C34\u5E73\u4E0A\u3002\u8FD9\u4E00\u6C34\u5E73\u5E94\u5F53\u5728\u8DB3\u4EE5\u4F7F\u751F\u6001\u7CFB\u7EDF\u80FD\u591F\u81EA\u7136\u5730\u9002\u5E94\u6C14\u5019\u53D8\u5316\u3001\u786E\u4FDD\u7CAE\u98DF\u751F\u4EA7\u514D\u53D7\u5A01\u80C1\u5E76\u4F7F\u7ECF\u6D4E\u53D1\u5C55\u80FD\u591F\u53EF\u6301\u7EED\u5730\u8FDB\u884C\u7684\u65F6\u95F4\u8303\u56F4\u5185\u5B9E\u73B0\u3002\u201D \u8BE5\u516C\u7EA6\u6CA1\u6709\u5BF9\u4E2A\u522B\u7F14\u7EA6\u65B9\u89C4\u5B9A\u5177\u4F53\u9700\u627F\u62C5\u7684\u4E49\u52A1\uFF0C\u4E5F\u672A\u89C4\u5B9A\u5B9E\u65BD\u673A\u5236\u3002\u4ECE\u8FD9\u4E2A\u610F\u4E49\u4E0A\u8BF4\uFF0C\u8BE5\u516C\u7EA6\u7F3A\u5C11\u6CD5\u5F8B\u4E0A\u7684\u7EA6\u675F\u529B\u3002\u4F46\u662F\uFF0C\u8BE5\u516C\u7EA6\u89C4\u5B9A\u53EF\u5728\u540E\u7EED\u4ECE\u5C5E\u7684\u8BAE\u5B9A\u4E66\u4E2D\u8BBE\u5B9A\u5F3A\u5236\u6392\u653E\u9650\u5236\u3002\u5230\u76EE\u524D\u4E3A\u6B62\uFF0C\u4E3B\u8981\u7684\u8BAE\u5B9A\u4E66\u4E3A\u300A\u4EAC\u90FD\u8BAE\u5B9A\u4E66\u300B\uFF0C\u540E\u8005\u751A\u81F3\u5DF2\u7ECF\u6BD4\u672C\u516C\u7EA6\u66F4\u52A0\u6709\u540D\u3002 UNFCCC\u4E5F\u662F\u8D1F\u8D23\u652F\u6301\u8BE5\u516C\u7EA6\u5B9E\u65BD\u7684\u8054\u5408\u56FD\u79D8\u4E66\u5904\u7684\u540D\u79F0\uFF0C\u5176\u529E\u516C\u5BA4\u4F4D\u4E8E\u5FB7\u56FD\u6CE2\u6069Haus Carstanjen\u3002\u81EA2006\u5E74\u8D77\uFF0C\u5176\u9886\u5BFC\u4E3A\u4F0A\u6C83\u00B7\u5FB7\u6CE2\u5C14\uFF08Yvo de Boer\uFF09\u3002\u672C\u79D8\u4E66\u5904\uFF0C\u5728\u653F\u5E9C\u95F4\u6C14\u5019\u53D8\u5316\u4E13\u95E8\u59D4\u5458\u4F1A\uFF08Intergovernmental Panel on Climate Change\uFF0CIPCC\uFF09\u7684\u8944\u52A9\u4E0B\uFF0C\u65E8\u5728\u901A\u8FC7\u4F1A\u8BAE\u548C\u6709\u5173\u5404\u9879\u6218\u7565\u7684\u8BA8\u8BBA\u53D6\u5F97\u5171\u8BC6\u3002 \u8BE5\u516C\u7EA6\u7F14\u7EA6\u65B9\u81EA1995\u5E74\u8D77\u6BCF\u5E74\u53EC\u5F00\u7F14\u7EA6\u65B9\u4F1A\u8BAE\uFF08Conferences of the Parties\uFF0CCOP\uFF09\u4EE5\u8BC4\u4F30\u5E94\u5BF9\u6C14\u5019\u53D8\u5316\u7684\u8FDB\u5C55\u30021997\u5E74\uFF0C\u300A\u4EAC\u90FD\u8BAE\u5B9A\u4E66\u300B\u8FBE\u6210\uFF0C\u4F7F\u6E29\u5BA4\u6C14\u4F53\u51CF\u6392\u6210\u4E3A\u53D1\u8FBE\u56FD\u5BB6\u7684\u6CD5\u5F8B\u4E49\u52A1\u3002 \u6309\u71672007\u5E74\u901A\u8FC7\u7684\u300A\u5DF4\u5398\u8DEF\u7EBF\u56FE\u300B\u7684\u89C4\u5B9A\uFF0C2009\u5E74\u5728\u54E5\u672C\u54C8\u6839\u53EC\u5F00\u7684\u7F14\u7EA6\u65B9\u4F1A\u8BAE\u7B2C\u5341\u4E94\u5C4A\u4F1A\u8BAE\u5C06\u8BDE\u751F\u4E00\u4EFD\u65B0\u7684\u300A\u54E5\u672C\u54C8\u6839\u8BAE\u5B9A\u4E66\u300B\uFF0C\u4EE5\u53D6\u4EE32012\u5E74\u5230\u671F\u7684\u300A\u4EAC\u90FD\u8BAE\u5B9A\u4E66\u300B\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Convenci\u00F3 Marc sobre el Canvi Clim\u00E0tic \u00E9s un tractat internacional sobre mediambient que es va produir a la Confer\u00E8ncia de les Nacions Unides sobre Mediambient i Desenvolupament (UNCED), informalment coneguda com Cimera de Rio, mantinguda a Rio de Janeiro del 3 al 14 de juny de 1992. L'objectiu del tractat \u00E9s el d'estabilitzar les concentracions de gasos amb efecte hivernacle a l'atmosfera a un nivell que puguin prevenir interfer\u00E8ncies perilloses antropog\u00E8niques amb el sistema clim\u00E0tic." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The United Nations Framework Convention on Climate Change (UNFCCC or FCCC) is an international environmental treaty produced at the United Nations Conference on Environment and Development (UNCED), informally known as the Earth Summit, held in Rio de Janeiro from June 3 to 14, 1992. The objective of the treaty is to stabilize greenhouse gas concentrations in the atmosphere at a level that would prevent dangerous anthropogenic interference with the climate system." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "United Nations Framework Convention on Climate Change, f\u00F6rkortat UNFCCC eller FCCC, ibland bara kallad klimatkonventionen \u00E4r ett internationellt milj\u00F6f\u00F6rdrag som antogs p\u00E5 Rio-konferensen i Brasilien 1992. F\u00F6rdraget tr\u00E4dde i kraft 1994 och har syftet att \"stabilisera halterna av v\u00E4xthusgaser i atmosf\u00E4ren p\u00E5 en niv\u00E5 som f\u00F6rhindrar att m\u00E4nsklig verksamhet p\u00E5verkar klimatsystemet p\u00E5 ett farligt s\u00E4tt\"." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "R\u00E1mcov\u00E1 \u00FAmluva OSN o zm\u011Bn\u011B klimatu (United Nations Framework Convention on Climate Change, UNFCCC) je mnohostrann\u00E1 \u00FAmluva o ochran\u011B klimatick\u00E9ho syst\u00E9mu Zem\u011B. K lednu 2005 ji ratifikovalo 189 st\u00E1t\u016F." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uAE30\uD6C4 \uBCC0\uD654\uC5D0 \uAD00\uD55C \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569 \uAE30\uBCF8 \uD611\uC57D(The United Nations Framework Convention on Climate Change. \uC57D\uCE6D \uC720\uC5D4\uAE30\uD6C4\uBCC0\uD654\uD611\uC57D \uD639\uC740 \uAE30\uD6C4\uBCC0\uD654\uD611\uC57D \uD639\uC740 UNFCCC \uD639\uC740 FCCC)\uC740 \uC628\uC2E4 \uAE30\uCCB4\uC5D0 \uC758\uD574 \uBC8C\uC5B4\uC9C0\uB294 \uC9C0\uAD6C \uC628\uB09C\uD654\uB97C \uC904\uC774\uAE30 \uC704\uD55C \uAD6D\uC81C \uD611\uC57D\uC774\uB2E4. \uAE30\uD6C4\uBCC0\uD654\uD611\uC57D\uC740 1992\uB144 6\uC6D4 \uBE0C\uB77C\uC9C8\uC758 \uB9AC\uC6B0\uB370\uC790\uB124\uC774\uB8E8\uC5D0\uC11C \uCCB4\uACB0\uB418\uC5C8\uB2E4. \uAE30\uD6C4 \uBCC0\uD654 \uD611\uC57D\uC740 \uC774\uC0B0\uD654 \uD0C4\uC18C\uB97C \uBE44\uB86F \uAC01\uC885 \uC628\uC2E4 \uAE30\uCCB4\uC758 \uBC29\uCD9C\uC744 \uC81C\uD55C\uD558\uACE0 \uC9C0\uAD6C \uC628\uB09C\uD654\uB97C \uB9C9\uB294 \uB370 \uC8FC\uC694 \uBAA9\uC801\uC774 \uC788\uB2E4. \uBCF8 \uD611\uC57D \uC790\uCCB4\uB294 \uAC01\uAD6D\uC758 \uC628\uC2E4 \uAC00\uC2A4 \uBC30\uCD9C\uC5D0 \uB300\uD55C \uC5B4\uB5A4 \uC81C\uC57D\uC744 \uAC00\uD558\uAC70\uB098 \uAC15\uC81C\uC131\uC744 \uB744\uACE0 \uC788\uC9C0\uB294 \uC54A\uB2E4\uB294 \uC810\uC5D0\uC11C \uBC95\uC801 \uAD6C\uC18D\uB825\uC740 \uC5C6\uB2E4. \uB300\uC2E0 \uD611\uC57D\uC740 \uC2DC\uD589\uB839\uC5D0 \uD574\uB2F9\uD558\uB294 \uC758\uC815\uC11C(protocol)\uC744 \uD1B5\uD574 \uC758\uBB34\uC801\uC778 \uBC30\uCD9C\uB7C9 \uC81C\uD55C\uC744 \uADDC\uC815\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4. \uC774\uC5D0 \uB300\uD55C \uC8FC\uC694 \uB0B4\uC6A9\uC744 \uC815\uC758\uD55C \uAC83\uC774 \uAD50\uD1A0 \uC758\uC815\uC11C\uC778\uB370, \uC9C0\uAE08\uC740 UNFCCC\uBCF4\uB2E4\uB3C4 \uB110\uB9AC \uC54C\uB824\uC838 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Klimakonvensjonen - FNs rammekonvensjon om klimaendring - er en internasjonal traktat som har til hensikt \u00E5 begrense de globale utslippene av klimagasser. Konvensjonen ble utarbeidet under FN-konferansen om milj\u00F8 og utvikling i Rio de Janeiro i 1992. Den ble \u00E5pnet for undertegning 9. mai 1992, og tr\u00E5dte i kraft 21. mars 1994. Norge signerte konvensjonen 4. juni 1992, og den ble ratifisert ved kongelig resolusjon 11. juni 1993." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Das Rahmen\u00FCbereinkommen der Vereinten Nationen \u00FCber Klima\u00E4nderungen (englisch\u00A0United Nations Framework Convention on Climate Change, UNFCCC) ist ein internationales Umweltabkommen mit dem Ziel, eine gef\u00E4hrliche anthropogene St\u00F6rung des Klimasystems zu verhindern und die globale Erw\u00E4rmung zu verlangsamen sowie ihre Folgen zu mildern (Artikel 2). Gleichzeitig umfasst diese Bezeichnung auch das Sekretariat, das die Umsetzung der Konvention begleitet und seinen Sitz in Bonn hat." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Convenzione quadro delle Nazioni Unite sui cambiamenti climatici (in inglese United Nations Framework Convention on Climate Change da cui l'acronimo UNFCCC o FCCC) \u00E8 un trattato ambientale internazionale prodotto dalla Conferenza sull'Ambiente e sullo Sviluppo delle Nazioni Unite (UNCED, United Nations Conference on Environment and Development), informalmente conosciuta come Summit della Terra, tenutasi a Rio de Janeiro nel 1992." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u67A0\u7D44\u6761\u7D04\uFF08\u304D\u3053\u3046\u3078\u3093\u3069\u3046\u308F\u304F\u3050\u307F\u3058\u3087\u3046\u3084\u304F\u3001\u6B63\u5F0F\u540D\u79F0\uFF1A\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u306B\u95A2\u3059\u308B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u67A0\u7D44\u6761\u7D04\u3001\u82F1\u8A9E\uFF1AUnited Nations Framework Convention on Climate Change\u3001\u7565\u79F0\uFF1AUNFCCC\u3001FCCC\uFF09\u306F\u3001\u5730\u7403\u6E29\u6696\u5316\u554F\u984C\u306B\u5BFE\u3059\u308B\u56FD\u969B\u7684\u306A\u67A0\u7D44\u307F\u3092\u8A2D\u5B9A\u3057\u305F\u6761\u7D04\u3002\u56FD\u9023\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u67A0\u7D44\u6761\u7D04\u3001\u5730\u7403\u6E29\u6696\u5316\u9632\u6B62\u6761\u7D04\u3001\u6E29\u6696\u5316\u9632\u6B62\u6761\u7D04\u3068\u3082\u3044\u3046\u3002 \u5927\u6C17\u4E2D\u306E\u6E29\u5BA4\u52B9\u679C\u30AC\u30B9\uFF08\u4E8C\u9178\u5316\u70AD\u7D20\u3001\u30E1\u30BF\u30F3\u3001\u4E00\u9178\u5316\u4E8C\u7A92\u7D20\uFF3B\u4E9C\u9178\u5316\u7A92\u7D20\uFF1AN2O\uFF3D\u306A\u3069\u3001HFCs\u3001PFCs\u3001SF6\uFF09\u306E\u5897\u52A0\u304C\u5730\u7403\u3092\u6E29\u6696\u5316\u3057\u3001\u81EA\u7136\u306E\u751F\u614B\u7CFB\u306A\u3069\u306B\u60AA\u5F71\u97FF\u3092\u53CA\u307C\u3059\u304A\u305D\u308C\u304C\u3042\u308B\u3053\u3068\u3092\u3001\u4EBA\u985E\u5171\u901A\u306E\u95A2\u5FC3\u4E8B\u3067\u3042\u308B\u3068\u78BA\u8A8D\u3057\u3001\u5927\u6C17\u4E2D\u306E\u6E29\u5BA4\u52B9\u679C\u30AC\u30B9\u306E\u6FC3\u5EA6\u3092\u5B89\u5B9A\u5316\u3055\u305B\u3001\u73FE\u5728\u304A\u3088\u3073\u5C06\u6765\u306E\u6C17\u5019\u3092\u4FDD\u8B77\u3059\u308B\u3053\u3068\u3092\u76EE\u7684\u3068\u3059\u308B\u3002\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u304C\u3082\u305F\u3089\u3059\u3055\u307E\u3056\u307E\u306A\u60AA\u5F71\u97FF\u3092\u9632\u6B62\u3059\u308B\u305F\u3081\u306E\u53D6\u308A\u7D44\u307F\u306E\u539F\u5247\u3001\u63AA\u7F6E\u306A\u3069\u3092\u5B9A\u3081\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0430\u043C\u043E\u0447\u043D\u0430\u044F \u043A\u043E\u043D\u0432\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F \u041E\u041E\u041D \u043E\u0431 \u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u0438 \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430, \u0420\u041A\u0418\u041A (Framework Convention on Climate Change, UN FCCC) \u2014 \u0441\u043E\u0433\u043B\u0430\u0448\u0435\u043D\u0438\u0435, \u043F\u043E\u0434\u043F\u0438\u0441\u0430\u043D\u043D\u043E\u0435 \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043C 180 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0430\u043C\u0438 \u043C\u0438\u0440\u0430, \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u044F \u0420\u043E\u0441\u0441\u0438\u044E, \u0432\u0441\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u0431\u044B\u0432\u0448\u0435\u0433\u043E \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0438 \u0432\u0441\u0435 \u043F\u0440\u043E\u043C\u044B\u0448\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044B\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B, \u043E\u0431 \u043E\u0431\u0449\u0438\u0445 \u043F\u0440\u0438\u043D\u0446\u0438\u043F\u0430\u0445 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044F \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D \u043F\u043E \u043F\u0440\u043E\u0431\u043B\u0435\u043C\u0435 \u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430. \u041A\u043E\u043D\u0432\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F \u0431\u044B\u043B\u0430 \u0442\u043E\u0440\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E \u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u0442\u0430 \u043D\u0430 \u00AB\u0421\u0430\u043C\u043C\u0438\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043C\u043B\u0438\u00BB \u0432 \u0420\u0438\u043E-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043D\u0435\u0439\u0440\u043E \u0432 1992 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0438 \u0432\u0441\u0442\u0443\u043F\u0438\u043B\u0430 \u0432 \u0441\u0438\u043B\u0443 21 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1994 \u0433\u043E\u0434\u0430 (\u0420\u043E\u0441\u0441\u0438\u044F \u0440\u0430\u0442\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0420\u041A\u0418\u041A \u0432 1994)." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Convenci\u00F3n Marco de las Naciones Unidas sobre el Cambio Clim\u00E1tico fue adoptada en Nueva York el 9 de mayo de 1992 y entr\u00F3 en vigor el 21 de marzo de 1994. Permite, entre otras cosas, reforzar la conciencia p\u00FAblica, a escala mundial, de los problemas relacionados con el cambio clim\u00E1tico. En 1997, los gobiernos acordaron incorporar una adici\u00F3n al tratado, conocida con el nombre de Protocolo de Kyoto, que cuenta con medidas m\u00E1s en\u00E9rgicas (y jur\u00EDdicamente vinculantes)." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Het Klimaatverdrag (of UNFCCC - United Nations Framework Convention on Climate Change) is een zogenaamd raamverdrag dat in 1992 onder verantwoordelijkheid van de Verenigde Naties werd afgesloten en ondertekend tijdens de \"Earth Summit\" in Rio de Janeiro. Doel van het verdrag is om de emissies van broeikasgassen te reduceren en daarmee ongewenste gevolgen van klimaatverandering te voorkomen. Het klimaatverdrag trad in werking op 21 maart 1994." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0430\u0301\u043C\u043A\u043E\u0432\u0430 \u043A\u043E\u043D\u0432\u0435\u0301\u043D\u0446\u0456\u044F \u041E\u041E\u041D \u043F\u0440\u043E \u0437\u043C\u0456\u0301\u043D\u0443 \u043A\u043B\u0456\u0301\u043C\u0430\u0442\u0443 (\u0420\u041A\u0417\u041A \u041E\u041E\u041D, \u0430\u043D\u0433\u043B. United Nations Framework Convention on Climate Change \u2014 \u0420\u041A\u0417\u041A \u0454 \u0441\u0442\u0440\u0438\u0436\u043D\u0435\u043C \u0437\u0443\u0441\u0438\u043B\u044C \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0441\u043F\u0456\u043B\u044C\u043D\u043E\u0442\u0438 \u0437 \u0432\u0456\u0434\u0432\u0435\u0440\u043D\u0435\u043D\u043D\u044F \u0433\u043B\u043E\u0431\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u0442\u0435\u043F\u043B\u0456\u043D\u043D\u044F. \u041A\u043E\u043D\u0432\u0435\u043D\u0446\u0456\u044F \u0431\u0443\u043B\u0430 \u043F\u0440\u0438\u0439\u043D\u044F\u0442\u0430 \u0432 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u0456 1992 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u043D\u0430 \u0421\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u043C\u0443 \u0441\u0430\u043C\u043C\u0456\u0442\u0456 \u0432 \u0420\u0456\u043E-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043D\u0435\u0439\u0440\u043E \u0456 \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043D\u0430 \u0432 \u0434\u0456\u044E \u0432 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u0456 1998 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u0413\u043E\u043B\u043E\u0432\u043D\u043E\u044E \u043C\u0435\u0442\u043E\u044E \u041A\u043E\u043D\u0432\u0435\u043D\u0446\u0456\u0457 \u0454 \"\u0441\u0442\u0430\u0431\u0456\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u043A\u043E\u043D\u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u0446\u0456\u0457 \u043F\u0430\u0440\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432\u0438\u0445 \u0433\u0430\u0437\u0456\u0432 \u0432 \u0430\u0442\u043C\u043E\u0441\u0444\u0435\u0440\u0456 \u043D\u0430 \u0440\u0456\u0432\u043D\u0456, \u0449\u043E \u0437\u0430\u043F\u043E\u0431\u0456\u0433\u0430\u0454 \u043D\u0435\u0431\u0435\u0437\u043F\u0435\u0447\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0430\u043D\u0442\u0440\u043E\u043F\u043E\u0433\u0435\u043D\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0432\u0442\u0440\u0443\u0447\u0430\u043D\u043D\u044E \u0432 \u043A\u043B\u0456\u043C\u0430\u0442\u0438\u0447\u043D\u0443 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043C\u0443." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Montrealin ilmastokokous, (UNCCC, United Nations Climate Change Conference COP 11) pidettiin Montrealissa Kanadassa 28. marraskuuta - 9. joulukuuta 2005. Se k\u00E4sitteli ilmastonmuutosta. Se oli YK:n ilmastonmuutoskonventin (United Nations Framework Convention on Climate Change, UNFCCC) yhdestoista konferenssi. Kokous oli ensimm\u00E4inen Kioton sopimusta k\u00E4sittelev\u00E4 jatkokokous, jossa yritettiin sopia jatkotoimista Kioton sopimuksen voimassaolokauden j\u00E4lkeen eli 2012 alkaen." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Conven\u00E7\u00E3o-Quadro das Na\u00E7\u00F5es Unidas sobre a Mudan\u00E7a do Clima - CQNUMC - (do original em ingl\u00EAs United Nations Framework Convention on Climate Change) ou Confer\u00EAncia Quadro das Na\u00E7\u00F5es Unidas para as Altera\u00E7\u00F5es Clim\u00E1ticas - CQNUAC, \u00E9 um tratado internacional que foi resultado da Confer\u00EAncia das Na\u00E7\u00F5es Unidas para o Meio Ambiente e o Desenvolvimento (CNUMAD), informalmente conhecida como a C\u00FApula da Terra, realizada no Rio de Janeiro em 1992." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Convention-cadre des Nations unies sur les changements climatiques (CCNUCC), en anglais United Nations Framework Convention on Climate Change (UNFCCC), a \u00E9t\u00E9 adopt\u00E9e au cours du Sommet de la Terre de Rio de Janeiro en 1992 par 154 \u00C9tats auxquels il faut ajouter la totalit\u00E9 des membres de la Communaut\u00E9 europ\u00E9enne. Elle est entr\u00E9e en vigueur le 21 mars 1994. En 2004, elle \u00E9tait ratifi\u00E9e par 189 pays." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ramowa konwencja Narod\u00F3w Zjednoczonych w sprawie zmian klimatu \u2013 umowa mi\u0119dzynarodowa okre\u015Blaj\u0105ca za\u0142o\u017Cenia mi\u0119dzynarodowej wsp\u00F3\u0142pracy dotycz\u0105cej ograniczenia emisji gaz\u00F3w cieplarnianych odpowiedzialnych za zjawisko globalnego ocieplenia. Konwencja podpisana zosta\u0142a podczas Konferencji Narod\u00F3w Zjednoczonych na temat \u015Arodowiska i Rozwoju popularnie zwanej Szczytem Ziemi w 1992 w Rio de Janeiro." , "lang" : "pl" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change?oldid=495419732" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateSigned" : [ { "type" : "literal", "value" : "9" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "The United Nations Framework Convention on Climate Change (UNFCCC or FCCC) is an international environmental treaty produced at the United Nations Conference on Environment and Development (UNCED), informally known as the Earth Summit, held in Rio de Janeiro from June 3 to 14, 1992. The objective of the treaty is to stabilize greenhouse gas concentrations in the atmosphere at a level that would prevent dangerous anthropogenic interference with the climate system. The treaty itself set no mandatory limits on greenhouse gas emissions for individual countries and contains no enforcement mechanisms. In that sense, the treaty is considered legally non-binding. Instead, the treaty provides for updates (called \"protocols\") that would set mandatory emission limits. The principal update is the Kyoto Protocol, which has become much better known than the UNFCCC itself. The UNFCCC was opened for signature on May 9, 1992, after an Intergovernmental Negotiating Committee produced the text of the Framework Convention as a report following its meeting in New York from April 30 to May 9, 1992. It entered into force on March 21, 1994. As of May 2011, UNFCCC has 194 parties. One of its first tasks was to establish national greenhouse gas inventories of greenhouse gas (GHG) emissions and removals, which were used to create the 1990 benchmark levels for accession of Annex I countries to the Kyoto Protocol and for the commitment of those countries to GHG reductions. Updated inventories must be regularly submitted by Annex I countries. The UNFCCC is also the name of the United Nations Secretariat charged with supporting the operation of the Convention, with offices in Haus Carstanjen, Bonn, Germany. From 2006 to 2010 the head of the secretariat was Yvo de Boer; on May 17, 2010 his successor, Christiana Figueres from Costa Rica has been named. The Secretariat, augmented through the parallel efforts of the Intergovernmental Panel on Climate Change (IPCC), aims to gain consensus through meetings and the discussion of various strategies. The parties to the convention have met annually from 1995 in Conferences of the Parties (COP) to assess progress in dealing with climate change. In 1997, the Kyoto Protocol was concluded and established legally binding obligations for developed countries to reduce their greenhouse gas emissions." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Klimakonvensjonen - FNs rammekonvensjon om klimaendring - er en internasjonal traktat som har til hensikt \u00E5 begrense de globale utslippene av klimagasser. Konvensjonen ble utarbeidet under FN-konferansen om milj\u00F8 og utvikling i Rio de Janeiro i 1992. Den ble \u00E5pnet for undertegning 9. mai 1992, og tr\u00E5dte i kraft 21. mars 1994. Norge signerte konvensjonen 4. juni 1992, og den ble ratifisert ved kongelig resolusjon 11. juni 1993. Traktaten setter i utgangspunktet ingen begrensninger for landenes utslipp, og inneholder ingen gjennomf\u00F8ringsmekanismer. I stedet \u00E5pner konvensjonen for videre forhandlinger om tilleggsprotokoller, som skal sette begrensninger for utslipp. Den viktigste protokollen s\u00E5 langt er Kyoto-protokollen. M\u00E5let for konvensjonen er \u00AB\u00E5 oppn\u00E5 stabilisering i konsentrasjonen av drivhusgasser i atmosf\u00E6ren p\u00E5 et niv\u00E5 som vil forhindre farlig menneskeskapt p\u00E5virkning av klimasystemet. Et slikt niv\u00E5 b\u00F8r oppn\u00E5s innenfor en tidsramme som er tilstrekkelig til at \u00F8kosystemer vil kunne tilpasse seg naturlig til klimaendringer, til \u00E5 sikre at matproduksjonen ikke trues og til \u00E5 gj\u00F8re det mulig \u00E5 oppn\u00E5 en b\u00E6rekraftig \u00F8konomisk utvikling. \u00BB (Artikkel 2). Konvensjonen sl\u00E5r fast at partene har \u00ABfelles, men differensierte forpliktelser\u00BB i forhold til m\u00E5let. Alle land er forpliktet til \u00E5 arbeide langsiktig for reduserte utslipp, men det p\u00E5ligger i-landa s\u00E6rlige forpliktelser. Disse skal s\u00F8ke \u00E5 stabilisere sine utslipp p\u00E5 1990-niv\u00E5 innen 2000. Land med s\u00E6rlige forpliktelser er anf\u00F8rt i vedlegg til traktatteksten, og kalles vedlegg I-land og vedlegg II-land. Et tidlig resultat av konvensjonen var opprettelsen av et rapporteringssystem for utslipp av klimagasser. Signatarstatene har forplikta seg til l\u00F8pende \u00E5 innrapportere sine utslippstall til sekretariatet. Sekretariatet har sitt sete i Haus Carstanjen i Bonn i Tyskland. Leder for sekretariatet har siden 2006 v\u00E6rt Yvo de Boer. Etter at konvensjonen tr\u00E5dte i kraft i 1994, har statene hatt \u00E5rlige partsm\u00F8ter (Conferences of the Parties - COP) for \u00E5 evaluere framdriften og framforhandle mer bindende protokoller til traktaten." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Das Rahmen\u00FCbereinkommen der Vereinten Nationen \u00FCber Klima\u00E4nderungen (englisch\u00A0United Nations Framework Convention on Climate Change, UNFCCC) ist ein internationales Umweltabkommen mit dem Ziel, eine gef\u00E4hrliche anthropogene St\u00F6rung des Klimasystems zu verhindern und die globale Erw\u00E4rmung zu verlangsamen sowie ihre Folgen zu mildern (Artikel 2). Gleichzeitig umfasst diese Bezeichnung auch das Sekretariat, das die Umsetzung der Konvention begleitet und seinen Sitz in Bonn hat. Die wichtigste Verpflichtung der Konvention ist, dass alle Vertragspartner regelm\u00E4\u00DFige Berichte zu ver\u00F6ffentlichen haben, in denen Fakten zur aktuellen Treibhausgasemission und Trends enthalten sein m\u00FCssen. Die Klimarahmenkonvention wurde am 9. \u00A0Mai 1992 in New York City verabschiedet und im gleichen Jahr auf der Konferenz der Vereinten Nationen \u00FCber Umwelt und Entwicklung (UNCED) in Rio de Janeiro von 154 Staaten unterschrieben. Sie trat zwei Jahre darauf, am 21. \u00A0M\u00E4rz 1994, in Kraft. Die 194 Vertragsstaaten der Konvention treffen sich j\u00E4hrlich zu Konferenzen, den UN-Klimakonferenzen (auch \"Weltklimagipfel\"), auf denen um konkrete Ma\u00DFnahmen zum Klimaschutz gerungen wird. Die bekannteste dieser Konferenzen fand 1997 im japanischen Ky\u014Dto statt und erarbeitete das Kyoto-Protokoll, das unter anderem den Emissionsrechtehandel ins Leben rief. Die Klimagipfel sind zugleich die Vertragsstaatenkonferenzen des Kyoto-Protokolls, seitdem dieses am 16. \u00A0Februar 2005 in Kraft trat. F\u00FCr die Forstpolitik ergibt sich aus dem Kyoto-Protokoll die M\u00F6glichkeit, W\u00E4lder als Kohlenstoffsenken in die nationale Bilanz miteinzubeziehen. Ferner k\u00F6nnen im Rahmen der Gemeinschaftsreduktion und dem Mechanismus f\u00FCr umweltvertr\u00E4gliche Entwicklung (CDM) durch treibhausgasemissionsmindernde Ma\u00DFnahmen Zertifikate generiert werden, zum Beispiel durch die Errichtung von mechanisch-biologischen Abfallbehandlungsanlagen oder die Aufforstung in Entwicklungsl\u00E4ndern, um die CO2-Bilanz eines Industrielandes zu verbessern." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u300A\u8054\u5408\u56FD\u6C14\u5019\u53D8\u5316\u6846\u67B6\u516C\u7EA6\u300B\uFF08\u82F1\u8BED\uFF1AUnited Nations Framework Convention on Climate Change\uFF0CUNFCCC\u6216FCCC\uFF09\u662F\u4E00\u4E2A\u56FD\u9645\u516C\u7EA6\uFF0C\u4E8E1992\u5E745\u6708\u5728\u7EBD\u7EA6\u8054\u5408\u56FD\u603B\u90E8\u901A\u8FC7\uFF0C1992\u5E746\u6708\u5728\u5DF4\u897F\u91CC\u7EA6\u70ED\u5185\u5362\u53EC\u5F00\u7684\u6709\u4E16\u754C\u5404\u56FD\u653F\u5E9C\u9996\u8111\u53C2\u52A0\u7684\u8054\u5408\u56FD\u73AF\u5883\u4E0E\u53D1\u5C55\u4F1A\u8BAE\u671F\u95F4\u5F00\u653E\u7B7E\u7F72\u30021994\u5E743\u670821\u65E5\uFF0C\u8BE5\u516C\u7EA6\u751F\u6548\u3002 \u672C\u516C\u7EA6\u7B2C\u4E8C\u6761\u89C4\u5B9A\uFF0C\u201C\u672C\u516C\u7EA6\u4EE5\u53CA\u7F14\u7EA6\u65B9\u4F1A\u8BAE\u53EF\u80FD\u901A\u8FC7\u7684\u4EFB\u4F55\u76F8\u5173\u6CD5\u5F8B\u6587\u4E66\u7684\u6700\u7EC8\u76EE\u6807\u662F\uFF1A\u6839\u636E\u672C\u516C\u7EA6\u7684\u5404\u9879\u6709\u5173\u89C4\u5B9A\uFF0C\u5C06\u5927\u6C14\u4E2D\u6E29\u5BA4\u6C14\u4F53\u7684\u6D53\u5EA6\u7A33\u5B9A\u5728\u9632\u6B62\u6C14\u5019\u7CFB\u7EDF\u53D7\u5230\u5371\u9669\u7684\u4EBA\u4E3A\u5E72\u6270\u7684\u6C34\u5E73\u4E0A\u3002\u8FD9\u4E00\u6C34\u5E73\u5E94\u5F53\u5728\u8DB3\u4EE5\u4F7F\u751F\u6001\u7CFB\u7EDF\u80FD\u591F\u81EA\u7136\u5730\u9002\u5E94\u6C14\u5019\u53D8\u5316\u3001\u786E\u4FDD\u7CAE\u98DF\u751F\u4EA7\u514D\u53D7\u5A01\u80C1\u5E76\u4F7F\u7ECF\u6D4E\u53D1\u5C55\u80FD\u591F\u53EF\u6301\u7EED\u5730\u8FDB\u884C\u7684\u65F6\u95F4\u8303\u56F4\u5185\u5B9E\u73B0\u3002\u201D \u8BE5\u516C\u7EA6\u6CA1\u6709\u5BF9\u4E2A\u522B\u7F14\u7EA6\u65B9\u89C4\u5B9A\u5177\u4F53\u9700\u627F\u62C5\u7684\u4E49\u52A1\uFF0C\u4E5F\u672A\u89C4\u5B9A\u5B9E\u65BD\u673A\u5236\u3002\u4ECE\u8FD9\u4E2A\u610F\u4E49\u4E0A\u8BF4\uFF0C\u8BE5\u516C\u7EA6\u7F3A\u5C11\u6CD5\u5F8B\u4E0A\u7684\u7EA6\u675F\u529B\u3002\u4F46\u662F\uFF0C\u8BE5\u516C\u7EA6\u89C4\u5B9A\u53EF\u5728\u540E\u7EED\u4ECE\u5C5E\u7684\u8BAE\u5B9A\u4E66\u4E2D\u8BBE\u5B9A\u5F3A\u5236\u6392\u653E\u9650\u5236\u3002\u5230\u76EE\u524D\u4E3A\u6B62\uFF0C\u4E3B\u8981\u7684\u8BAE\u5B9A\u4E66\u4E3A\u300A\u4EAC\u90FD\u8BAE\u5B9A\u4E66\u300B\uFF0C\u540E\u8005\u751A\u81F3\u5DF2\u7ECF\u6BD4\u672C\u516C\u7EA6\u66F4\u52A0\u6709\u540D\u3002 UNFCCC\u4E5F\u662F\u8D1F\u8D23\u652F\u6301\u8BE5\u516C\u7EA6\u5B9E\u65BD\u7684\u8054\u5408\u56FD\u79D8\u4E66\u5904\u7684\u540D\u79F0\uFF0C\u5176\u529E\u516C\u5BA4\u4F4D\u4E8E\u5FB7\u56FD\u6CE2\u6069Haus Carstanjen\u3002\u81EA2006\u5E74\u8D77\uFF0C\u5176\u9886\u5BFC\u4E3A\u4F0A\u6C83\u00B7\u5FB7\u6CE2\u5C14\uFF08Yvo de Boer\uFF09\u3002\u672C\u79D8\u4E66\u5904\uFF0C\u5728\u653F\u5E9C\u95F4\u6C14\u5019\u53D8\u5316\u4E13\u95E8\u59D4\u5458\u4F1A\uFF08Intergovernmental Panel on Climate Change\uFF0CIPCC\uFF09\u7684\u8944\u52A9\u4E0B\uFF0C\u65E8\u5728\u901A\u8FC7\u4F1A\u8BAE\u548C\u6709\u5173\u5404\u9879\u6218\u7565\u7684\u8BA8\u8BBA\u53D6\u5F97\u5171\u8BC6\u3002 \u8BE5\u516C\u7EA6\u7F14\u7EA6\u65B9\u81EA1995\u5E74\u8D77\u6BCF\u5E74\u53EC\u5F00\u7F14\u7EA6\u65B9\u4F1A\u8BAE\uFF08Conferences of the Parties\uFF0CCOP\uFF09\u4EE5\u8BC4\u4F30\u5E94\u5BF9\u6C14\u5019\u53D8\u5316\u7684\u8FDB\u5C55\u30021997\u5E74\uFF0C\u300A\u4EAC\u90FD\u8BAE\u5B9A\u4E66\u300B\u8FBE\u6210\uFF0C\u4F7F\u6E29\u5BA4\u6C14\u4F53\u51CF\u6392\u6210\u4E3A\u53D1\u8FBE\u56FD\u5BB6\u7684\u6CD5\u5F8B\u4E49\u52A1\u3002 \u6309\u71672007\u5E74\u901A\u8FC7\u7684\u300A\u5DF4\u5398\u8DEF\u7EBF\u56FE\u300B\u7684\u89C4\u5B9A\uFF0C2009\u5E74\u5728\u54E5\u672C\u54C8\u6839\u53EC\u5F00\u7684\u7F14\u7EA6\u65B9\u4F1A\u8BAE\u7B2C\u5341\u4E94\u5C4A\u4F1A\u8BAE\u5C06\u8BDE\u751F\u4E00\u4EFD\u65B0\u7684\u300A\u54E5\u672C\u54C8\u6839\u8BAE\u5B9A\u4E66\u300B\uFF0C\u4EE5\u53D6\u4EE32012\u5E74\u5230\u671F\u7684\u300A\u4EAC\u90FD\u8BAE\u5B9A\u4E66\u300B\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Convenzione quadro delle Nazioni Unite sui cambiamenti climatici (in inglese United Nations Framework Convention on Climate Change da cui l'acronimo UNFCCC o FCCC) \u00E8 un trattato ambientale internazionale prodotto dalla Conferenza sull'Ambiente e sullo Sviluppo delle Nazioni Unite (UNCED, United Nations Conference on Environment and Development), informalmente conosciuta come Summit della Terra, tenutasi a Rio de Janeiro nel 1992. Il trattato punta alla riduzione delle emissioni dei gas serra, sulla base dell'ipotesi di riscaldamento globale. Il trattato, come stipulato originariamente, non poneva limiti obbligatori per le emissioni di gas serra alle nazioni individuali; era quindi legalmente non vincolante. Invece, esso includeva previsioni di aggiornamenti (denominati \"protocolli\") che avrebbero posto i limiti obbligatori di emissioni. Il principale di questi \u00E8 il protocollo di Ky\u014Dto, che \u00E8 diventato molto pi\u00F9 noto che la stessa UNFCCC. Il FCCC fu aperto alle ratifiche il 9 maggio 1992 ed entr\u00F2 in vigore il 21 marzo 1994. Il suo obiettivo dichiarato \u00E8 \"raggiungere la stabilizzazione delle concentrazioni dei gas serra in atmosfera a un livello abbastanza basso per prevenire interferenze antropogeniche dannose per il sistema climatico\"." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Conven\u00E7\u00E3o-Quadro das Na\u00E7\u00F5es Unidas sobre a Mudan\u00E7a do Clima - CQNUMC - (do original em ingl\u00EAs United Nations Framework Convention on Climate Change) ou Confer\u00EAncia Quadro das Na\u00E7\u00F5es Unidas para as Altera\u00E7\u00F5es Clim\u00E1ticas - CQNUAC, \u00E9 um tratado internacional que foi resultado da Confer\u00EAncia das Na\u00E7\u00F5es Unidas para o Meio Ambiente e o Desenvolvimento (CNUMAD), informalmente conhecida como a C\u00FApula da Terra, realizada no Rio de Janeiro em 1992. Este tratado foi firmado por quase todos os pa\u00EDses do mundo e tem como objetivo a estabiliza\u00E7\u00E3o da concentra\u00E7\u00E3o de gases do efeito estufa (GEE) na atmosfera em n\u00EDveis tais que evitem a interfer\u00EAncia perigosa com o sistema clim\u00E1tico. Esse n\u00EDvel de concentra\u00E7\u00E3o segura para o clima ainda n\u00E3o \u00E9 conhecido, mas a maior parte da comunidade cient\u00EDfica considera que, se a emiss\u00E3o destes gases continuar crescendo no ritmo atual, advir\u00E3o danos ao meio ambiente. O tratado n\u00E3o fixou, inicialmente, limites obrigat\u00F3rios para as emiss\u00F5es de GEE e n\u00E3o continha disposi\u00E7\u00F5es coercitivas. Em vez disso, o Tratado inclu\u00EDa disposi\u00E7\u00F5es para atualiza\u00E7\u00F5es (chamados \"protocolos\"), que deveriam criar limites obrigat\u00F3rios de emiss\u00F5es. O principal \u00E9 o Protocolo de Quioto, que se tornou muito mais conhecido do que a pr\u00F3pria CQNUMC. Devido ao fato de que os GEE continuam na atmosfera por muitas d\u00E9cadas ap\u00F3s emitidos, n\u00E3o \u00E9 poss\u00EDvel interromper ou reverter a mudan\u00E7a clim\u00E1tica e, por essa raz\u00E3o, as medidas a serem tomadas s\u00E3o mitigadoras, no sentido de diminuir o impacto de tais mudan\u00E7as, e adaptadoras, no sentido de criar mecanismos de adapta\u00E7\u00E3o \u00E0s mudan\u00E7as que ir\u00E3o ocorrer. Dentre os princ\u00EDpios que fundamentam a Conven\u00E7\u00E3o, o principal \u00E9 aquele da responsabilidade comum, por\u00E9m diferenciada. Como a concentra\u00E7\u00E3o atual de GEE na atmosfera \u00E9 conseq\u00FC\u00EAncia, em maior parte, das emiss\u00F5es realizadas por pa\u00EDses industrializados no passado, cada pa\u00EDs tem uma responsabilidade diferente. Para a divis\u00E3o de responsabilidades, os pa\u00EDses foram divididos em diferentes blocos." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Convenci\u00F3n Marco de las Naciones Unidas sobre el Cambio Clim\u00E1tico fue adoptada en Nueva York el 9 de mayo de 1992 y entr\u00F3 en vigor el 21 de marzo de 1994. Permite, entre otras cosas, reforzar la conciencia p\u00FAblica, a escala mundial, de los problemas relacionados con el cambio clim\u00E1tico. En 1997, los gobiernos acordaron incorporar una adici\u00F3n al tratado, conocida con el nombre de Protocolo de Kyoto, que cuenta con medidas m\u00E1s en\u00E9rgicas (y jur\u00EDdicamente vinculantes). En 2006 se enmend\u00F3 en Nairobi este Protocolo a la Convenci\u00F3n Marco de Naciones Unidas sobre Cambio Clim\u00E1tico y se ten\u00EDa previsto adoptar un nuevo protocolo en el a\u00F1o 2009 en Copenhague, lo cual se tuvo que retrasar y mover a M\u00E9xico en el 2010." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0430\u043C\u043E\u0447\u043D\u0430\u044F \u043A\u043E\u043D\u0432\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F \u041E\u041E\u041D \u043E\u0431 \u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u0438 \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430, \u0420\u041A\u0418\u041A (Framework Convention on Climate Change, UN FCCC) \u2014 \u0441\u043E\u0433\u043B\u0430\u0448\u0435\u043D\u0438\u0435, \u043F\u043E\u0434\u043F\u0438\u0441\u0430\u043D\u043D\u043E\u0435 \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043C 180 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0430\u043C\u0438 \u043C\u0438\u0440\u0430, \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u044F \u0420\u043E\u0441\u0441\u0438\u044E, \u0432\u0441\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u0431\u044B\u0432\u0448\u0435\u0433\u043E \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0438 \u0432\u0441\u0435 \u043F\u0440\u043E\u043C\u044B\u0448\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044B\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B, \u043E\u0431 \u043E\u0431\u0449\u0438\u0445 \u043F\u0440\u0438\u043D\u0446\u0438\u043F\u0430\u0445 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044F \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D \u043F\u043E \u043F\u0440\u043E\u0431\u043B\u0435\u043C\u0435 \u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430. \u041A\u043E\u043D\u0432\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F \u0431\u044B\u043B\u0430 \u0442\u043E\u0440\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E \u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u0442\u0430 \u043D\u0430 \u00AB\u0421\u0430\u043C\u043C\u0438\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043C\u043B\u0438\u00BB \u0432 \u0420\u0438\u043E-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043D\u0435\u0439\u0440\u043E \u0432 1992 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0438 \u0432\u0441\u0442\u0443\u043F\u0438\u043B\u0430 \u0432 \u0441\u0438\u043B\u0443 21 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1994 \u0433\u043E\u0434\u0430 (\u0420\u043E\u0441\u0441\u0438\u044F \u0440\u0430\u0442\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0420\u041A\u0418\u041A \u0432 1994)." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uAE30\uD6C4 \uBCC0\uD654\uC5D0 \uAD00\uD55C \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569 \uAE30\uBCF8 \uD611\uC57D(The United Nations Framework Convention on Climate Change. \uC57D\uCE6D \uC720\uC5D4\uAE30\uD6C4\uBCC0\uD654\uD611\uC57D \uD639\uC740 \uAE30\uD6C4\uBCC0\uD654\uD611\uC57D \uD639\uC740 UNFCCC \uD639\uC740 FCCC)\uC740 \uC628\uC2E4 \uAE30\uCCB4\uC5D0 \uC758\uD574 \uBC8C\uC5B4\uC9C0\uB294 \uC9C0\uAD6C \uC628\uB09C\uD654\uB97C \uC904\uC774\uAE30 \uC704\uD55C \uAD6D\uC81C \uD611\uC57D\uC774\uB2E4. \uAE30\uD6C4\uBCC0\uD654\uD611\uC57D\uC740 1992\uB144 6\uC6D4 \uBE0C\uB77C\uC9C8\uC758 \uB9AC\uC6B0\uB370\uC790\uB124\uC774\uB8E8\uC5D0\uC11C \uCCB4\uACB0\uB418\uC5C8\uB2E4. \uAE30\uD6C4 \uBCC0\uD654 \uD611\uC57D\uC740 \uC774\uC0B0\uD654 \uD0C4\uC18C\uB97C \uBE44\uB86F \uAC01\uC885 \uC628\uC2E4 \uAE30\uCCB4\uC758 \uBC29\uCD9C\uC744 \uC81C\uD55C\uD558\uACE0 \uC9C0\uAD6C \uC628\uB09C\uD654\uB97C \uB9C9\uB294 \uB370 \uC8FC\uC694 \uBAA9\uC801\uC774 \uC788\uB2E4. \uBCF8 \uD611\uC57D \uC790\uCCB4\uB294 \uAC01\uAD6D\uC758 \uC628\uC2E4 \uAC00\uC2A4 \uBC30\uCD9C\uC5D0 \uB300\uD55C \uC5B4\uB5A4 \uC81C\uC57D\uC744 \uAC00\uD558\uAC70\uB098 \uAC15\uC81C\uC131\uC744 \uB744\uACE0 \uC788\uC9C0\uB294 \uC54A\uB2E4\uB294 \uC810\uC5D0\uC11C \uBC95\uC801 \uAD6C\uC18D\uB825\uC740 \uC5C6\uB2E4. \uB300\uC2E0 \uD611\uC57D\uC740 \uC2DC\uD589\uB839\uC5D0 \uD574\uB2F9\uD558\uB294 \uC758\uC815\uC11C(protocol)\uC744 \uD1B5\uD574 \uC758\uBB34\uC801\uC778 \uBC30\uCD9C\uB7C9 \uC81C\uD55C\uC744 \uADDC\uC815\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4. \uC774\uC5D0 \uB300\uD55C \uC8FC\uC694 \uB0B4\uC6A9\uC744 \uC815\uC758\uD55C \uAC83\uC774 \uAD50\uD1A0 \uC758\uC815\uC11C\uC778\uB370, \uC9C0\uAE08\uC740 UNFCCC\uBCF4\uB2E4\uB3C4 \uB110\uB9AC \uC54C\uB824\uC838 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0430\u0301\u043C\u043A\u043E\u0432\u0430 \u043A\u043E\u043D\u0432\u0435\u0301\u043D\u0446\u0456\u044F \u041E\u041E\u041D \u043F\u0440\u043E \u0437\u043C\u0456\u0301\u043D\u0443 \u043A\u043B\u0456\u0301\u043C\u0430\u0442\u0443 (\u0420\u041A\u0417\u041A \u041E\u041E\u041D, \u0430\u043D\u0433\u043B. United Nations Framework Convention on Climate Change \u2014 \u0420\u041A\u0417\u041A \u0454 \u0441\u0442\u0440\u0438\u0436\u043D\u0435\u043C \u0437\u0443\u0441\u0438\u043B\u044C \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0441\u043F\u0456\u043B\u044C\u043D\u043E\u0442\u0438 \u0437 \u0432\u0456\u0434\u0432\u0435\u0440\u043D\u0435\u043D\u043D\u044F \u0433\u043B\u043E\u0431\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u0442\u0435\u043F\u043B\u0456\u043D\u043D\u044F. \u041A\u043E\u043D\u0432\u0435\u043D\u0446\u0456\u044F \u0431\u0443\u043B\u0430 \u043F\u0440\u0438\u0439\u043D\u044F\u0442\u0430 \u0432 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u0456 1992 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u043D\u0430 \u0421\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u043C\u0443 \u0441\u0430\u043C\u043C\u0456\u0442\u0456 \u0432 \u0420\u0456\u043E-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043D\u0435\u0439\u0440\u043E \u0456 \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043D\u0430 \u0432 \u0434\u0456\u044E \u0432 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u0456 1998 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u0413\u043E\u043B\u043E\u0432\u043D\u043E\u044E \u043C\u0435\u0442\u043E\u044E \u041A\u043E\u043D\u0432\u0435\u043D\u0446\u0456\u0457 \u0454 \"\u0441\u0442\u0430\u0431\u0456\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u043A\u043E\u043D\u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u0446\u0456\u0457 \u043F\u0430\u0440\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432\u0438\u0445 \u0433\u0430\u0437\u0456\u0432 \u0432 \u0430\u0442\u043C\u043E\u0441\u0444\u0435\u0440\u0456 \u043D\u0430 \u0440\u0456\u0432\u043D\u0456, \u0449\u043E \u0437\u0430\u043F\u043E\u0431\u0456\u0433\u0430\u0454 \u043D\u0435\u0431\u0435\u0437\u043F\u0435\u0447\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0430\u043D\u0442\u0440\u043E\u043F\u043E\u0433\u0435\u043D\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0432\u0442\u0440\u0443\u0447\u0430\u043D\u043D\u044E \u0432 \u043A\u043B\u0456\u043C\u0430\u0442\u0438\u0447\u043D\u0443 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043C\u0443. \" \u041A\u043E\u043D\u0432\u0435\u043D\u0446\u0456\u044F \u043D\u0435 \u043C\u0456\u0441\u0442\u0438\u0442\u044C \u043A\u0456\u043B\u044C\u043A\u0456\u0441\u043D\u0438\u0445 \u0437\u043E\u0431\u043E\u0432'\u044F\u0437\u0430\u043D\u044C, \u0442\u043E\u043C\u0443 \u0434\u043B\u044F \u0457\u0445\u043D\u044C\u043E\u0433\u043E \u0432\u0438\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F \u0440\u043E\u0437\u0440\u043E\u0431\u043B\u0435\u043D\u043E \u0434\u043E\u0434\u0430\u0442\u043A\u043E\u0432\u0438\u0439 \u0434\u043E\u043A\u0443\u043C\u0435\u043D\u0442 \u2014 \u041A\u0456\u043E\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0440\u043E\u0442\u043E\u043A\u043E\u043B. \u0412 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0456 \u0432\u0438\u043A\u043E\u043D\u0430\u043D\u043D\u044F \u0432\u0438\u043C\u043E\u0433 \u0446\u0456\u0454\u0457 \u043A\u043E\u043D\u0432\u0435\u043D\u0446\u0456\u0457 \u0442\u0430 \u0432\u043F\u0440\u043E\u0432\u0430\u0434\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F \u043C\u0435\u0445\u0430\u043D\u0456\u0437\u043C\u0456\u0432 \u041A\u0456\u043E\u0442\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0442\u043E\u043A\u043E\u043B\u0443 \u0434\u043E \u043D\u0435\u0457, \u0443 \u0442\u043E\u043C\u0443 \u0447\u0438\u0441\u043B\u0456 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0456 \u0440\u0435\u0430\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u043F\u0440\u043E\u0435\u043A\u0442\u0456\u0432, \u0441\u043F\u0440\u044F\u043C\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0445 \u043D\u0430 \u043E\u0445\u043E\u0440\u043E\u043D\u0443 \u043D\u0430\u0432\u043A\u043E\u043B\u0438\u0448\u043D\u044C\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u043E\u0432\u0438\u0449\u0430 \u0454 \u043C\u0435\u0442\u043E\u044E \u0434\u0456\u044F\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u0456 \u041D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0430\u0433\u0435\u043D\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0435\u043A\u043E\u043B\u043E\u0433\u0456\u0447\u043D\u0438\u0445 \u0456\u043D\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0446\u0456\u0439 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438. \u0421\u043F\u043E\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u0433\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u043D\u0435\u043F\u043E\u0441\u043B\u0456\u0434\u043E\u0432\u043D\u0430 \u0442\u0430 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0431\u0456\u0447\u043D\u0430 \u0456\u043C\u043F\u043B\u0435\u043C\u0435\u043D\u0442\u0430\u0446\u0456\u044F \u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u044C \u0442\u0430 \u0432\u0438\u043C\u043E\u0433 \u043E\u0431\u043E\u0445 \u0434\u043E\u043A\u0443\u043C\u0435\u043D\u0442\u0456\u0432 \u0443\u0440\u044F\u0434\u043E\u043C \u0423\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Montrealin ilmastokokous, (UNCCC, United Nations Climate Change Conference COP 11) pidettiin Montrealissa Kanadassa 28. marraskuuta - 9. joulukuuta 2005. Se k\u00E4sitteli ilmastonmuutosta. Se oli YK:n ilmastonmuutoskonventin (United Nations Framework Convention on Climate Change, UNFCCC) yhdestoista konferenssi. Kokous oli ensimm\u00E4inen Kioton sopimusta k\u00E4sittelev\u00E4 jatkokokous, jossa yritettiin sopia jatkotoimista Kioton sopimuksen voimassaolokauden j\u00E4lkeen eli 2012 alkaen. Kokoukseen osallistui yli 10 000 delegaattia eri maista, mukana oli sek\u00E4 ymp\u00E4rist\u00F6j\u00E4rjest\u00F6jen ett\u00E4 teollisuuden edustajia." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u67A0\u7D44\u6761\u7D04\uFF08\u304D\u3053\u3046\u3078\u3093\u3069\u3046\u308F\u304F\u3050\u307F\u3058\u3087\u3046\u3084\u304F\u3001\u6B63\u5F0F\u540D\u79F0\uFF1A\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u306B\u95A2\u3059\u308B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u67A0\u7D44\u6761\u7D04\u3001\u82F1\u8A9E\uFF1AUnited Nations Framework Convention on Climate Change\u3001\u7565\u79F0\uFF1AUNFCCC\u3001FCCC\uFF09\u306F\u3001\u5730\u7403\u6E29\u6696\u5316\u554F\u984C\u306B\u5BFE\u3059\u308B\u56FD\u969B\u7684\u306A\u67A0\u7D44\u307F\u3092\u8A2D\u5B9A\u3057\u305F\u6761\u7D04\u3002\u56FD\u9023\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u67A0\u7D44\u6761\u7D04\u3001\u5730\u7403\u6E29\u6696\u5316\u9632\u6B62\u6761\u7D04\u3001\u6E29\u6696\u5316\u9632\u6B62\u6761\u7D04\u3068\u3082\u3044\u3046\u3002 \u5927\u6C17\u4E2D\u306E\u6E29\u5BA4\u52B9\u679C\u30AC\u30B9\uFF08\u4E8C\u9178\u5316\u70AD\u7D20\u3001\u30E1\u30BF\u30F3\u3001\u4E00\u9178\u5316\u4E8C\u7A92\u7D20\uFF3B\u4E9C\u9178\u5316\u7A92\u7D20\uFF1AN2O\uFF3D\u306A\u3069\u3001HFCs\u3001PFCs\u3001SF6\uFF09\u306E\u5897\u52A0\u304C\u5730\u7403\u3092\u6E29\u6696\u5316\u3057\u3001\u81EA\u7136\u306E\u751F\u614B\u7CFB\u306A\u3069\u306B\u60AA\u5F71\u97FF\u3092\u53CA\u307C\u3059\u304A\u305D\u308C\u304C\u3042\u308B\u3053\u3068\u3092\u3001\u4EBA\u985E\u5171\u901A\u306E\u95A2\u5FC3\u4E8B\u3067\u3042\u308B\u3068\u78BA\u8A8D\u3057\u3001\u5927\u6C17\u4E2D\u306E\u6E29\u5BA4\u52B9\u679C\u30AC\u30B9\u306E\u6FC3\u5EA6\u3092\u5B89\u5B9A\u5316\u3055\u305B\u3001\u73FE\u5728\u304A\u3088\u3073\u5C06\u6765\u306E\u6C17\u5019\u3092\u4FDD\u8B77\u3059\u308B\u3053\u3068\u3092\u76EE\u7684\u3068\u3059\u308B\u3002\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u304C\u3082\u305F\u3089\u3059\u3055\u307E\u3056\u307E\u306A\u60AA\u5F71\u97FF\u3092\u9632\u6B62\u3059\u308B\u305F\u3081\u306E\u53D6\u308A\u7D44\u307F\u306E\u539F\u5247\u3001\u63AA\u7F6E\u306A\u3069\u3092\u5B9A\u3081\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Convenci\u00F3 Marc sobre el Canvi Clim\u00E0tic \u00E9s un tractat internacional sobre mediambient que es va produir a la Confer\u00E8ncia de les Nacions Unides sobre Mediambient i Desenvolupament (UNCED), informalment coneguda com Cimera de Rio, mantinguda a Rio de Janeiro del 3 al 14 de juny de 1992. L'objectiu del tractat \u00E9s el d'estabilitzar les concentracions de gasos amb efecte hivernacle a l'atmosfera a un nivell que puguin prevenir interfer\u00E8ncies perilloses antropog\u00E8niques amb el sistema clim\u00E0tic. El tractat no estableix l\u00EDmits obligatoris en les emissions de gasos amb efecte hivernacle per a cada pa\u00EDs i no cont\u00E9 mecanismes d'aplicaci\u00F3, per tant legalment est\u00E0 considerat com un tractat no vinculant. En lloc d'aix\u00F2 el tractat cont\u00E9 uns \"protocols\" el principal dels quals \u00E9s el Protocol de Kyoto, que ha passat a ser m\u00E9s conegut que el mateix tractat UNFCCC d'on prov\u00E9. Aquest tractat va entrar en vigor el 21 de mar\u00E7 de 1994. A desembre de 2009 s'havien adherit al UNFCCC 192 estats." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "United Nations Framework Convention on Climate Change, f\u00F6rkortat UNFCCC eller FCCC, ibland bara kallad klimatkonventionen \u00E4r ett internationellt milj\u00F6f\u00F6rdrag som antogs p\u00E5 Rio-konferensen i Brasilien 1992. F\u00F6rdraget tr\u00E4dde i kraft 1994 och har syftet att \"stabilisera halterna av v\u00E4xthusgaser i atmosf\u00E4ren p\u00E5 en niv\u00E5 som f\u00F6rhindrar att m\u00E4nsklig verksamhet p\u00E5verkar klimatsystemet p\u00E5 ett farligt s\u00E4tt\". Klimatkonventionen inneh\u00E5ller inga bindande krav p\u00E5 minskade utsl\u00E4pp, men ligger till grund f\u00F6r det lagligt bindande protokollet, Kyotoprotokollet, som kom att bli mera v\u00E4lk\u00E4nt \u00E4n klimatkonventionen sj\u00E4lvt." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ramowa konwencja Narod\u00F3w Zjednoczonych w sprawie zmian klimatu \u2013 umowa mi\u0119dzynarodowa okre\u015Blaj\u0105ca za\u0142o\u017Cenia mi\u0119dzynarodowej wsp\u00F3\u0142pracy dotycz\u0105cej ograniczenia emisji gaz\u00F3w cieplarnianych odpowiedzialnych za zjawisko globalnego ocieplenia. Konwencja podpisana zosta\u0142a podczas Konferencji Narod\u00F3w Zjednoczonych na temat \u015Arodowiska i Rozwoju popularnie zwanej Szczytem Ziemi w 1992 w Rio de Janeiro. Pocz\u0105tkowo konwencja nie zawiera\u0142a jakichkolwiek wi\u0105\u017C\u0105cych nakaz\u00F3w dotycz\u0105cych ograniczenia emisji gaz\u00F3w cieplarnianych. Z czasem ustanowiono odpowiednie protoko\u0142y wprowadzaj\u0105ce limity emisji. Najwa\u017Cniejszym jest protok\u00F3\u0142 z Kioto z 1997 r. , obecnie znany bardziej ni\u017C sama konwencja. FCCC zosta\u0142a podpisana 5 maja 1992, wesz\u0142a w \u017Cycie 21 marca 1994." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Convention-cadre des Nations unies sur les changements climatiques (CCNUCC), en anglais United Nations Framework Convention on Climate Change (UNFCCC), a \u00E9t\u00E9 adopt\u00E9e au cours du Sommet de la Terre de Rio de Janeiro en 1992 par 154 \u00C9tats auxquels il faut ajouter la totalit\u00E9 des membres de la Communaut\u00E9 europ\u00E9enne. Elle est entr\u00E9e en vigueur le 21 mars 1994. En 2004, elle \u00E9tait ratifi\u00E9e par 189 pays. La CCNUCC est la premi\u00E8re tentative, dans le cadre de l'ONU, de mieux cerner ce qu'est le changement climatique et comment y rem\u00E9dier. Elle reconna\u00EEt trois grands principes\u00A0: le principe de pr\u00E9caution, le principe des responsabilit\u00E9s communes mais diff\u00E9renci\u00E9es, le principe du droit au d\u00E9veloppement. La Convention reprend tous les principes contenus dans la D\u00E9claration finale de Rio de Janeiro et dans l\u2019Agenda 21, ainsi que les principes du droit international, au sein duquel elle n\u2019est qu\u2019un aspect. Cependant, elle ne comprend aucune cible juridiquement contraignante, les Parties s'\u00E9tant laiss\u00E9 la possibilit\u00E9 de compl\u00E9ter la CCNUCC par des engagements ult\u00E9rieurs dans le cadre d'un r\u00E9gime international. En 1997, certaines parties \u00E0 la CCNUCC ont sign\u00E9 le Protocole de Kyoto qui est entr\u00E9e en vigueur en 2005. Ce protocole doit n\u00E9anmoins \u00EAtre n\u00E9goci\u00E9 p\u00E9riodiquement, la premi\u00E8re p\u00E9riode d'engagement prenant fin en 2012. \u00C0 cet effet, la derni\u00E8re Conf\u00E9rence des parties, la Conf\u00E9rence de Copenhague (COP15), qui devait d\u00E9boucher sur un accord global, n\u2019a pas permis de d\u00E9gager de consensus fort sur le r\u00E9gime climatique post-2012. Afin de d\u00E9nouer l\u2019impasse, la CP a \u00AB\u00A0pris note\u00A0\u00BB de l\u2019Accord de Copenhague, n\u00E9goci\u00E9 \u00E0 huis clos par un petit groupe d'\u00C9tats, dont les \u00C9tats-Unis et les pays \u00E9mergents. Aujourd'hui, les pourparlers entre les \u00C9tats portent essentiellement sur la question de savoir si le prochain r\u00E9gime climatique doit s'inscrire dans le cadre de l'Accord de Copenhague ou du Protocole de Kyoto." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "R\u00E1mcov\u00E1 \u00FAmluva OSN o zm\u011Bn\u011B klimatu (United Nations Framework Convention on Climate Change, UNFCCC) je mnohostrann\u00E1 \u00FAmluva o ochran\u011B klimatick\u00E9ho syst\u00E9mu Zem\u011B. K lednu 2005 ji ratifikovalo 189 st\u00E1t\u016F." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Het Klimaatverdrag (of UNFCCC - United Nations Framework Convention on Climate Change) is een zogenaamd raamverdrag dat in 1992 onder verantwoordelijkheid van de Verenigde Naties werd afgesloten en ondertekend tijdens de \"Earth Summit\" in Rio de Janeiro. Doel van het verdrag is om de emissies van broeikasgassen te reduceren en daarmee ongewenste gevolgen van klimaatverandering te voorkomen. Het klimaatverdrag trad in werking op 21 maart 1994. Sinds die tijd hebben bijna alle lidstaten van de Verenigde Naties het verdrag ondertekend en bekrachtigd. Op dit moment hebben 192 landen, waaronder Nederland, het klimaatverdrag geratificeerd.. Binnen het kader van het klimaatverdrag is in 1997 het Kyoto-protocol overeengekomen." , "lang" : "nl" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/2011_logo.png/200px-2011_logo.png" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.carboun.com/carboun-projects/road-to-doha/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://treaties.un.org/pages/ViewDetailsIII.aspx?&src=TREATY&mtdsg_no=XXVII~7&chapter=27&Temp=mtdsg3&lang=en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.environmentportal.in/category/thesaurus/conference-parties" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://unfccc.int/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.environmentportal.in/category/thesaurus/unfccc" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.pewclimate.org/what_s_being_done/in_the_world/cop_7_morocco/index.cfm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.climnet.org/COP7/cop7.htm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://unfccc.int/not_assigned/b/items/1417.php" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.iisd.ca/process/climate_atm.htm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.carboun.com/" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "UNFCCC logo" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_treaty" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/languages" : [ { "type" : "literal", "value" : "Arabic, Chinese, English, French, Russian and Spanish" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/signatories" : [ { "type" : "literal", "value" : "165" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/locationSigned" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_City" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/conditionEffective" : [ { "type" : "literal", "value" : "50.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateEffective" : [ { "type" : "literal", "value" : "21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ratifiers" : [ { "type" : "literal", "value" : "195" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] }
}
