{
  "http://mpii.de/yago/resource/Sergio_Marchionne" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Sergio_Marchionne" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Fiat" : { "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CanadianAccountants" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ChryslerExecutives" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromChieti" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ChiefExecutivesInTheAutomobileIndustry" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingPeople" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Agent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CanadianPeopleOfItalianDescent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FiatPeople" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeopleInTheAutomobileIndustry" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0288nw0" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rndjDqyERQYmmL6bsQK65Gw" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30BB\u30EB\u30B8\u30AA\u30FB\u30DE\u30EB\u30AD\u30AA\u30F3\u30CD" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1952_births" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_people_of_Italian_descent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fiat_people" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chief_executives_in_the_automobile_industry" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_businesspeople" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_businesspeople" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Toronto_alumni" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chrysler_executives" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Chieti" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_accountants" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_in_the_automobile_industry" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sergio Marchionne" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sergio Marchionne" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f7/Fiat_Sergio_Marchionne.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30BB\u30EB\u30B8\u30AA\u30FB\u30DE\u30EB\u30AD\u30AA\u30F3\u30CD\uFF08Sergio Marchionne, 1952\u5E746\u670817\u65E5 - \uFF09\u306F\u30A4\u30BF\u30EA\u30A2\u306E\u5B9F\u696D\u5BB6\u3067\u3001\u73FE\u30D5\u30A3\u30A2\u30C3\u30C8\u30B0\u30EB\u30FC\u30D7\u3001\u304A\u3088\u3073\u30AF\u30E9\u30A4\u30B9\u30E9\u30FC\u306E\u6700\u9AD8\u7D4C\u55B6\u8CAC\u4EFB\u8005 (CEO) \u3002\u59D3\u306F\u65E5\u672C\u306E\u30E1\u30C7\u30A3\u30A2\u3067\u306F\u3057\u3070\u3057\u3070\u300C\u30DE\u30EB\u30AD\u30AA\u30FC\u30CD\u300D\u3068\u3082\u8868\u8A18\u3055\u308C\u308B\u3002\u30EB\u30AB\u30FB\u30B3\u30EB\u30C7\u30FC\u30ED\u30FB\u30C7\u30A3\u30FB\u30E2\u30F3\u30C6\u30BC\u30FC\u30E2\u30ED\u4F1A\u9577\u3068\u5171\u306B\u540C\u30B0\u30EB\u30FC\u30D7\u306E\u7D4C\u55B6\u3092\u7ACB\u3066\u76F4\u3057\u305F\u3053\u3068\u3067\u5E83\u304F\u8A8D\u77E5\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Possiede la cittadinanza canadese, paese dove si e' trasferito all'eta di 14 anni, laureandosi e formandosi con diverse esperienze manageriali. Marchionne \u00E8 noto a livello internazionale per aver guidato il profondo rinnovamento della FIAT e per aver salvato il gruppo Chrysler che \u00E8 tornato a produrre profitti in meno di due anni. Oggi il manager ricopre molteplici ruoli: \u00E8 Amministratore Delegato di FIAT S.p.A. e Presidente e Amministratore Delegato di Chrysler Group LLC." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sergio Marchionne ist ein italienisch-kanadischer Manager. Im Alter von 14 Jahren wanderte Marchionne mit seiner Familie ins kanadische Toronto aus. Dort studierte er Philosophie an der University of Toronto, Betriebswirtschaftslehre an der University of Windsor sowie Rechtswissenschaften an der Osgoode Hall Law School der York University in Toronto. Marchionne ist Rechtsanwalt und Wirtschaftspr\u00FCfer." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sergio Marchionne (et non Marchione) est n\u00E9 \u00E0 Chieti chef-lieu de la province du m\u00EAme nom dans les Abruzzes en Italie, en 1952 et poss\u00E8de la double nationalit\u00E9 italienne et canadienne. C'est actuellement l'administrateur d\u00E9l\u00E9gu\u00E9 (directeur g\u00E9n\u00E9ral) du groupe FIAT SpA. Il est aussi vice-pr\u00E9sident non ex\u00E9cutif du CA du groupe bancaire suisse UBS, depuis f\u00E9vrier 2008." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sergio Marchionne (17 de junio de 1952 en Chieti, Italia) es un empresario italiano formado en Canad\u00E1 y es el actual director ejecutivo de Fiat Group, Fiat Group Automobiles y Chrysler Group LLC. En enero de 2006 tambi\u00E9n fue elegido Presidente de la Asociaci\u00F3n de Fabricantes Europeos de Autom\u00F3viles (ACEA). Es Presidente de SGS y miembro del Consejo de Administraci\u00F3n de UBS AG. El 21 de febrero de 2008, la misma junta de directores de UBS design\u00F3 Marchionne, como vicepresidente no ejecutivo." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sergio Marchionne, now living in Zug, Switzerland, is an international manager widely known for his turnaround of the Italian automotive group Fiat and, more recently, for managing the US automotive group Chrysler from bankruptcy to profitability. Marchionne currently holds several roles of major importance, including serving as CEO of Fiat S.p.A. , Chairman and CEO of Chrysler Group LLC, and Chairman of Fiat Industrial S.p.A. and its principal subsidiary CNH." , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sergio Marchionne" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sergio" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Sergio_Marchionne" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Sergio_Marchionne?oldid=494693576" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sergio Marchionne (17 de junio de 1952 en Chieti, Italia) es un empresario italiano formado en Canad\u00E1 y es el actual director ejecutivo de Fiat Group, Fiat Group Automobiles y Chrysler Group LLC. En enero de 2006 tambi\u00E9n fue elegido Presidente de la Asociaci\u00F3n de Fabricantes Europeos de Autom\u00F3viles (ACEA). Es Presidente de SGS y miembro del Consejo de Administraci\u00F3n de UBS AG. El 21 de febrero de 2008, la misma junta de directores de UBS design\u00F3 Marchionne, como vicepresidente no ejecutivo. Marchionne junto con el Presidente de Fiat Group Luca Cordero di Montezemolo devolvi\u00F3 a la rentabilidad la divisi\u00F3n de autom\u00F3viles Fiat Group Automobiles en 2006 despu\u00E9s de varios a\u00F1os de importantes perdidas. Juntos han sido ampliamente acreditado con la reestructuraci\u00F3n del grupo en una de las compa\u00F1\u00EDas de m\u00E1s r\u00E1pido crecimiento en la industria automotriz. En 2006, fue nombrado \"Cavaliere del Lavoro\", por el presidente italiano, Giorgio Napolitano. Marchionne ha declarado que est\u00E1 en \"la lista\" para uno de los 500 Alfa Romeo 8C Competizione de edici\u00F3n limitada." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sergio Marchionne (et non Marchione) est n\u00E9 \u00E0 Chieti chef-lieu de la province du m\u00EAme nom dans les Abruzzes en Italie, en 1952 et poss\u00E8de la double nationalit\u00E9 italienne et canadienne. C'est actuellement l'administrateur d\u00E9l\u00E9gu\u00E9 (directeur g\u00E9n\u00E9ral) du groupe FIAT SpA. Il est aussi vice-pr\u00E9sident non ex\u00E9cutif du CA du groupe bancaire suisse UBS, depuis f\u00E9vrier 2008." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Possiede la cittadinanza canadese, paese dove si e' trasferito all'eta di 14 anni, laureandosi e formandosi con diverse esperienze manageriali. Marchionne \u00E8 noto a livello internazionale per aver guidato il profondo rinnovamento della FIAT e per aver salvato il gruppo Chrysler che \u00E8 tornato a produrre profitti in meno di due anni. Oggi il manager ricopre molteplici ruoli: \u00E8 Amministratore Delegato di FIAT S.p.A. e Presidente e Amministratore Delegato di Chrysler Group LLC. \u00C8 inoltre Presidente di FIAT Industrial S.p.A. e di CNH. \u00C8 stato eletto Presidente del Consiglio di Amministrazione dell\u2019ACEA (European Automobile Manufacturers Association) per l\u2019anno 2012. Fa parte del Consiglio di Amministrazione di Philip Morris International Inc.. \u00C8 inoltre membro del Consiglio di Amministrazione del Peterson Institute for International Economics e co-presidente del Consiglio per le Relazioni tra Italia e Stati Uniti. \u00C8 membro permanente della Fondazione Giovanni Agnelli. Nel 2006 \u00E8 stato nominato cavaliere del lavoro dal presidente Giorgio Napolitano. Nel 2009 Marchionne ha avviato un\u2019alleanza strategica con il gruppo Chrysler, supportato dai governi americano e canadese e dai sindacati. In meno di due anni Chrysler \u00E8 passata dalla bancarotta pilotata al ritorno dei profitti, dopo aver risanato i conti della Fiat, tornata all\u2019utile nel 2006. L\u2019obiettivo di Marchionne \u00E8 di trasformare Fiat e Chrysler in un gruppo presente a livello globale, facendo leva su nuove sinergie e nuovi modelli, in particolare a livello di rete distributiva." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30BB\u30EB\u30B8\u30AA\u30FB\u30DE\u30EB\u30AD\u30AA\u30F3\u30CD\uFF08Sergio Marchionne, 1952\u5E746\u670817\u65E5 - \uFF09\u306F\u30A4\u30BF\u30EA\u30A2\u306E\u5B9F\u696D\u5BB6\u3067\u3001\u73FE\u30D5\u30A3\u30A2\u30C3\u30C8\u30B0\u30EB\u30FC\u30D7\u3001\u304A\u3088\u3073\u30AF\u30E9\u30A4\u30B9\u30E9\u30FC\u306E\u6700\u9AD8\u7D4C\u55B6\u8CAC\u4EFB\u8005 (CEO) \u3002\u59D3\u306F\u65E5\u672C\u306E\u30E1\u30C7\u30A3\u30A2\u3067\u306F\u3057\u3070\u3057\u3070\u300C\u30DE\u30EB\u30AD\u30AA\u30FC\u30CD\u300D\u3068\u3082\u8868\u8A18\u3055\u308C\u308B\u3002\u30EB\u30AB\u30FB\u30B3\u30EB\u30C7\u30FC\u30ED\u30FB\u30C7\u30A3\u30FB\u30E2\u30F3\u30C6\u30BC\u30FC\u30E2\u30ED\u4F1A\u9577\u3068\u5171\u306B\u540C\u30B0\u30EB\u30FC\u30D7\u306E\u7D4C\u55B6\u3092\u7ACB\u3066\u76F4\u3057\u305F\u3053\u3068\u3067\u5E83\u304F\u8A8D\u77E5\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sergio Marchionne, now living in Zug, Switzerland, is an international manager widely known for his turnaround of the Italian automotive group Fiat and, more recently, for managing the US automotive group Chrysler from bankruptcy to profitability. Marchionne currently holds several roles of major importance, including serving as CEO of Fiat S.p.A. , Chairman and CEO of Chrysler Group LLC, and Chairman of Fiat Industrial S.p.A. and its principal subsidiary CNH. He has been elected Chairman of the European Automobile Manufacturers Association for 2012 (first elected in January 2006). He is the Chairman of Swiss-based SGS, is on the Board of Directors of cigarette and tobacco producer Philip Morris International, and was a member of the Board of Directors of the global banking group UBS for a number of years up to 2010, appointed Vice Chairman (non-executive) in February 2008. He is also a member of the Peterson Institute for International Economics as well as Chairman of the Italian Branch of the Council for the United States and Italy. Marchionne is widely recognized for turning around Fiat Group to become one of the fastest growing companies in the auto industry, returning it to profitability in 2006 less than two years after taking the helm. In 2009, he was instrumental in Fiat Group forming a strategic alliance with the ailing US automaker Chrysler, with the support of the US and Canadian governments and trade unions. Less than two years later, following its emergence from Chapter 11, Chrysler returned to profitability (Q1 2011) and repaid all government loans (May 2011). Under Marchionne's leadership, Fiat and Chrysler have come together to create a leading global player in the automobile sector, leveraging the product portfolios, purchasing power and distribution capabilities of both partners. In addition to returning Italy's number-one industrial group to financial health, Marchionne has also been a major protagonist for change in industrial relations in Italy, with the model established at several group plants precipitating a shift (including legislative) toward the practice of regional and local bargaining over the traditional model of national agreements." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sergio Marchionne ist ein italienisch-kanadischer Manager. Im Alter von 14 Jahren wanderte Marchionne mit seiner Familie ins kanadische Toronto aus. Dort studierte er Philosophie an der University of Toronto, Betriebswirtschaftslehre an der University of Windsor sowie Rechtswissenschaften an der Osgoode Hall Law School der York University in Toronto. Marchionne ist Rechtsanwalt und Wirtschaftspr\u00FCfer. Seine berufliche Laufbahn begann 1983 als Wirtschaftspr\u00FCfer und Spezialist f\u00FCr Steuerfragen bei der Revisionsfirma Deloitte & Touche in Kanada. In den darauf folgenden Jahren \u00FCbernahm Sergio Marchionne verschiedene F\u00FChrungspositionen beim Verpackungsunternehmen Lawson Mardon Group, bei Glenex Industries und bei Acklands Ltd. 1992 kehrte er zur Lawson Mardon Group zur\u00FCck und wurde Chief Financial Officer. Nachdem das Unternehmen 1994 von der Alusuisse Lonza (Algroup) \u00FCbernommen wurde, hielt Marchionne verschiedene Positionen inne und wurde 1997 CEO von Alusuisse. Nach der Zusammenlegung von Alusuisse und Alcan war er als CEO und Chairman der abgespaltenen Lonza Group Ltd. t\u00E4tig. Als Marchionne 2002 zum CEO der Soci\u00E9t\u00E9 G\u00E9n\u00E9rale de Surveillance (SGS) in Genf berufen wurde, sanierte er das angeschlagene Unternehmen. 2006 \u00FCbernahm er das Pr\u00E4sidium des Verwaltungsrates von SGS. Seit 2003 ist Marchionne Mitglied des Aufsichtsrates und seit Juni 2004 CEO der Fiat S.p.A. Au\u00DFerdem ist Sergio Marchionne CEO von Fiat Group Automobiles, Fiats gr\u00F6\u00DFter Industrietochter. Innerhalb des Fiat-Konzerns f\u00FChrte er zahlreiche Sanierungsma\u00DFnahmen ein, wie B\u00FCrokratieabbau, Prozessbeschleunigung, Marktausrichtung sowie neue Modelle und rettete das finanziell stark angeschlagene Unternehmen vor dem Untergang. Seit April 2007 ist Marchionne auch Verwaltungsrat von UBS, wo er 2008 zum nebenamtlichen Vizepr\u00E4sidenten ernannt wurde. Seit Sommer 2009 ist er au\u00DFerdem CEO der Chrysler LLC im Zuge der geplanten Mehrheitsbeteiligung von Fiat an dem amerikanischen Automobilkonzern." , "lang" : "de" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Fiat_Sergio_Marchionne.jpg/200px-Fiat_Sergio_Marchionne.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.powersitefactory.com/icct/pdf/page_50.pdf" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.autoblog.com/2009/05/07/breaking-marchionne-confirmed-as-post-bankruptcy-chrysler-ceo/" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sergio Marchionne" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marchionne, Sergio" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sergio Marchionne" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Sergio_Marchionne" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1952-06-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chieti" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/individualisedPnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "139448004" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CNH_(company)" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SGS_S.A." } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne__4" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chief_executive_officer" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne__2" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne__3" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne__1" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1952-06-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chieti" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "1952" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : "200" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chairman of Fiat Industrial S.p.A. and CNH" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Chairman of Swiss-based SGS" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "CEO of Fiat S.p.A. and Fiat Group Automobiles S.p.A" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Chairman and CEO of Chrysler Group LLC" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chieti" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1952-01-01T00:00:00+02:00" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marchionne" , "lang" : "en" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jeep" : { "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Chrysler_(division)" : { "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Maserati" : { "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Professional" : { "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/CNH_(company)" : { "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Chrysler" : { "http://dbpedia.org/property/keyPeople" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/SGS_S.A." : { "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Industrial" : { "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Powertrain_Technologies" : { "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Magneti_Marelli" : { "http://dbpedia.org/property/keyPeople" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Nardelli" : { "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Marchionne" } ] }
}
