{
  "http://mpii.de/yago/resource/Stephen_Harper" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Ignatieff" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_Harper" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Panjwaii" : { "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/28th_Canadian_Ministry" : { "http://dbpedia.org/property/governmentHead" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/John_Lynch-Staunton" : { "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ghislain_Maltais" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Micha%C3%ABlle_Jean" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nycole_Turmel" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bill_Graham_(Canadian_politician)" : { "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Fred_Dickson" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Marc_Gr%C3%A9goire" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Prime_Ministers_of_Canada" : { "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Doug_Finley" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Lisa_Raitt" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Joseph_Harper" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stephen_J._Harper" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_Harper" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Haper" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_Stephen_Harper" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stephan_harper" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper_out_of_Parliament" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stephen_harper" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Harper,_Steven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Conservative_Party_of_Canada_leadership_election,_2004" : { "http://dbpedia.org/property/winner" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Martin" : { "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Harper" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_2011" : { "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/firstLeader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/afterElection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/beforeElection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Canada" : { "http://dbpedia.org/property/leaderName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/leaderName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Gordon_Campbell" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Mobile" : { "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Conservative_Party_of_Canada" : { "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Gordon_O'Connor" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Mulcair" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Van_Loan" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Rob_Nicholson" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/David_Stratas" : { "http://dbpedia.org/property/nominator" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Andrew_Scheer" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ian_Brodie" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Linda_Frum" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/John_D._Wallace" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Milliken" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Cromwell_(Canadian_jurist)" : { "http://dbpedia.org/property/nominator" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stockwell_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jack_Layton" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ishpatina_Ridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/firstAscentPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/firstAscent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Vernon_White_(Canadian_senator)" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Asha_Seth" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Margaret_Johnston_(Harper_family)" : { "http://dbpedia.org/ontology/child" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Harris_Harper" : { "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/child" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/John_Baird_(Canadian_politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Rona_Ambrose" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/2011_military_intervention_in_Libya" : { "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Division_No._6,_Alberta" : { "http://dbpedia.org/property/data" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beverley_McLachlin" : { "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromCalgary" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Politician" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/PrimeMinister_HeadOfGovernment" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingPeople" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Agent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PrimeMinistersOfCanada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LeadersOfTheConservativePartyOfCanada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LeadersOfTheOppositionInTheCanadianHouseOfCommons" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CanadianPeopleOfEnglishDescent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CanadianEconomists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CurrentNationalLeaders" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromEastYork,Toronto" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01k165" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0425\u0430\u0440\u043F\u0435\u0440,_\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043D" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC2A4\uD2F0\uBE10_\uD558\uD37C" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30B9\u30C6\u30A3\u30FC\u30F4\u30F3\u30FB\u30CF\u30FC\u30D1\u30FC" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rwjW5sQxREeCV9gAhm0kILA" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A3\u03C4\u03AE\u03B2\u03B5\u03BD_\u03A7\u03AC\u03C1\u03C0\u03B5\u03C1" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Calgary" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_House_of_Commons_of_Canada_from_Alberta" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Canada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Calgary_alumni" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Christian_and_Missionary_Alliance" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1959_births" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Reform_Party_of_Canada_MPs" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Queen's_Privy_Council_for_Canada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Conservative_Party_of_Canada_MPs" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Current_national_leaders" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_Newsmakers_of_the_Year" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Leaders_of_the_Opposition_(Canada)" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Leaders_of_the_Conservative_Party_of_Canada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_economists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Stephen_Harper" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_East_York,_Toronto" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Stephen Harper" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0442\u0456\u0432\u0435\u043D \u0413\u0430\u0440\u043F\u0435\u0440" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Harper" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Harper" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Harper" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Harper" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u53F2\u8482\u82AC\u00B7\u54C8\u73C0" , "lang" : "zh" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/12/Stephen_Harper_by_Remy_Steinegger.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper, est un homme d'\u00C9tat canadien\u00A0; il est l'actuel Premier ministre du Canada et chef du Parti conservateur du Canada. Stephen Harper est le d\u00E9put\u00E9 repr\u00E9sentant la circonscription albertaine de Calgary-Sud-Ouest depuis 2002 \u00E0 la Chambre des communes\u00A0; il a pr\u00E9c\u00E9demment \u00E9t\u00E9 d\u00E9put\u00E9 de Calgary-Ouest de 1993 \u00E0 1997. Membre fondateur du Parti r\u00E9formiste, il quitte le Parlement temporairement pour diriger la Coalition nationale des citoyens." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper er den 22. statsminister i Canada. Harper er leder for Canadas konservative parti. Partiet vant valget i Canada den 23. januar 2006 og dannet en minoritetsregjering, Harper inntok statsministerstolen den 6. februar." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Harper l\u00E0 th\u1EE7 t\u01B0\u1EDBng th\u1EE9 22 v\u00E0 \u0111\u01B0\u01A1ng nhi\u1EC7m c\u1EE7a Canada. \u00D4ng \u0111\u1ED3ng th\u1EDDi c\u0169ng l\u00E0 Ch\u1EE7 t\u1ECBch \u0110\u1EA3ng b\u1EA3o th\u1EE7 Canada. Harper tr\u1EDF th\u00E0nh Th\u1EE7 t\u01B0\u1EDBng Canada khi \u0111\u1EA3ng c\u1EE7a \u00F4ng gi\u00E0nh chi\u1EBFn th\u1EAFng trong cu\u1ED9c b\u1EA7u c\u1EED to\u00E0n qu\u1ED1c th\u00E1ng 1 n\u0103m 2006; m\u1EB7c d\u00F9 v\u1EADy, \u0111\u1EA3ng c\u1EE7a \u00F4ng kh\u00F4ng gi\u00E0nh \u0111\u01B0\u1EE3c \u0111a s\u1ED1 tuy\u1EC7t \u0111\u1ED1i t\u1EA1i H\u1EA1 ngh\u1ECB vi\u1EC7n. Harper l\u00E0 \u0111\u1EA3ng vi\u00EAn \u0111\u1EA7u ti\u00EAn c\u1EE7a \u0110\u1EA3ng b\u1EA3o th\u1EE7 Canada tr\u1EDF th\u00E0nh th\u1EE7 t\u01B0\u1EDBng, v\u00E0 l\u00E0 th\u1EE7 t\u01B0\u1EDBng \u0111\u1EA7u ti\u00EAn thu\u1ED9c phe b\u1EA3o th\u1EE7 k\u1EC3 t\u1EEB n\u0103m 1993." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper \u00E9 o vig\u00E9simo segundo e atual primeiro-ministro do Canad\u00E1, e o l\u00EDder do Partido Conservador, tendo o seu partido pol\u00EDtico obtido 124 das 308 (aproximadamente 40%) das posi\u00E7\u00F5es da C\u00E2mara dos Comuns, nas elei\u00E7\u00F5es federais canadenses de 2006, realizadas em 23 de janeiro. Harper assumiu oficialmente o cargo de primeiro-ministro em 6 de Fevereiro, quando foi empossado pela ex-governadora-geral Micha\u00EBlle Jean." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper es un pol\u00EDtico canadiense, 26\u00BA primer ministro de Canad\u00E1, y l\u00EDder del Partido Conservador. Su victoria en las elecciones generales de enero del a\u00F1o 2006 puso fin a doce a\u00F1os de gobiernos hegem\u00F3nicos del Partido Liberal." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u53F2\u8482\u82AC\u00B7\u7D04\u745F\u592B\u00B7\u54C8\u73C0\uFF08Stephen Joseph Harper\uFF0C1959\u5E744\u670830\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0CQPC\uFF0C\u90E8\u5206\u5317\u7F8E\u534E\u6587\u5A92\u9AD4\u8B6F\u70BA\u590F\u5DF4\uFF0C\u662F\u73FE\u4EFB\u52A0\u62FF\u5927\u7E3D\u7406\u4EE5\u53CA\u52A0\u62FF\u5927\u4FDD\u5B88\u9EE8\u9818\u8896\u3002\u5176\u9EE8\u65BC2006\u5E741\u670823\u65E5\u570B\u6703\u5927\u9078\u4E2D\u52DD\u51FA\uFF0C\u7D44\u6210\u4E86\u5C11\u6578\u653F\u5E9C\uFF0C\u800C\u54C8\u73C0\u7E7C\u4EFB\u4FDD\u7F85\u00B7\u99AC\u4E01\u6210\u70BA\u7E3D\u7406\u3002\u503C\u5F97\u4E00\u63D0\u7684\u662F\u54C8\u73C0\u50CF\u524D\u7E3D\u7406\u5E03\u8CF4\u6069\u00B7\u99AC\u723E\u7F85\u5C3C\u4E00\u6A23\uFF0C\u6210\u70BA\u7E3D\u7406\u524D\uFF0C\u5F9E\u4F86\u672A\u64D4\u4EFB\u904E\u524D\u4EFB\u653F\u5E9C\u7684\u5167\u95A3\u5B98\u54E1\uFF0C\u6240\u4EE5\u6709\u4EBA\u6307\u53F2\u8482\u82AC\u00B7\u54C8\u73C0\u6C92\u6709\u653F\u6CBB\u7D93\u9A57\uFF0C\u4E0D\u80FD\u5920\u80A9\u8D1F\u7E3D\u7406\u4E00\u8077\u30022011\u5E743\u670826\u65E5\u4EE5\u4ED6\u70BA\u9996\u7684\u4FDD\u5B88\u9EE8\u653F\u5E9C\u56E0\u70BA\u85D0\u8996\u570B\u6703\u800C\u4E0B\u53F0\uFF0C5\u67082\u65E5\u5728\u5927\u9009\u4E2D\u4FDD\u5B88\u515A\u83B7\u5F97\u591A\u6570\u8BAE\u5E2D\uFF0C\u54C8\u73C0\u518D\u6B21\u8749\u8054\u603B\u7406\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30B9\u30C6\u30A3\u30FC\u30F4\u30F3\u30FB\u30CF\u30FC\u30D1\u30FC\uFF08The Right Honourable Stephen Harper,\u6C0F\u540D Stephen Joseph Harper, 1959\u5E744\u670830\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30AB\u30CA\u30C0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u30AA\u30F3\u30BF\u30EA\u30AA\u5DDE\u30C8\u30ED\u30F3\u30C8\u3001\u30A2\u30EB\u30D0\u30FC\u30BF\u5DDE\u30AB\u30EB\u30AC\u30EA\u30FC\u51FA\u8EAB\u3002 2011\u5E74\u73FE\u5728\u3001\u7B2C28\u4EE3\u306E\u30AB\u30CA\u30C0\u9996\u76F8\uFF0822\u4EBA\u76EE\uFF09\u3001\u30AB\u30CA\u30C0\u4FDD\u5B88\u515A\u306E\u515A\u9996\u3092\u52D9\u3081\u308B\u30022006\u5E742\u67086\u65E5\u306B\u3001\u30AB\u30CA\u30C0\u7DCF\u7763\u30DF\u30AB\u30A8\u30EB\u30FB\u30B8\u30E3\u30F3\u306B\u3088\u308A\u9996\u76F8\u306B\u6307\u540D\u3055\u308C\u305F\u3002\u5EB6\u6C11\u9662\u8B70\u54E1\u3067\u3082\u3042\u308A\u30011993\u5E74\u304B\u30891997\u5E74\u306F\u30A2\u30EB\u30D0\u30FC\u30BF\u5DDE\u306E\u30AB\u30EB\u30AC\u30EA\u30FC\u897F\u9078\u6319\u533A\u304B\u3089\u30012002\u5E74\u4EE5\u964D\u306F\u30AB\u30EB\u30AC\u30EA\u30FC\u5357\u897F\u9078\u6319\u533A\u304B\u3089\u9078\u51FA\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002\u30AB\u30CA\u30C0\u306E\u793C\u5F0F\u306B\u3088\u308A\u3001\u95A3\u4E0B (The Right Honourable) \u306E\u656C\u79F0\u3092\u3064\u3051\u3066\u547C\u3070\u308C\u308B\uFF08\u30AB\u30CA\u30C0\u3060\u3051\u3067\u306F\u306A\u304F\u3001\u30A4\u30AE\u30EA\u30B9\u306A\u3069\u306E\u30A4\u30AE\u30EA\u30B9\u9023\u90A6\u5404\u56FD\u306E\u9996\u76F8\u306B\u306F\u3001\u3053\u306E\u656C\u79F0\u304C\u4ED8\u3051\u3089\u308C\u308B\uFF09\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC2A4\uD2F0\uBE10 \uC870\uC9C0\uD504 \uD558\uD37C\uB294 \uCE90\uB098\uB2E4\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC73C\uB85C, 2006\uB144\uBD80\uD130 \uCD1D\uB9AC\uB85C \uC7AC\uC9C1\uC911\uC774\uB2E4. \uC628\uD0C0\uB9AC\uC624 \uC8FC \uD1A0\uB860\uD1A0 \uCD9C\uC0DD\uC774\uB2E4. \uACE0\uB4F1\uD559\uAD50\uB97C \uC218\uC11D\uC73C\uB85C \uC878\uC5C5\uD558\uACE0 \uD1A0\uB860\uD1A0 \uB300\uD559\uAD50\uC5D0 \uC785\uD559\uD588\uC73C\uB098, \uB450\uB2EC \uB4A4 \uC911\uD1F4\uD558\uACE0, \uC568\uBC84\uD0C0 \uC8FC\uB85C \uC774\uC8FC\uD558\uC5EC \uC11D\uC720\uD68C\uC0AC\uC5D0 \uADFC\uBB34\uD558\uBA74\uC11C \uCE98\uAC70\uB9AC \uB300\uD559\uAD50\uC5D0\uC11C \uACBD\uC81C\uD559\uC744 \uC804\uACF5\uD558\uC600\uB2E4. \uC80A\uC740 \uC2DC\uC808\uBD80\uD130 \uC9C4\uBCF4\uBCF4\uC218\uB2F9\uC5D0 \uAC00\uC785\uD588\uC73C\uB098, \uACE7 \uD0C8\uB2F9\uD558\uACE0 \uAC1C\uD601\uB2F9\uC73C\uB85C \uC62E\uACBC\uB2E4. 1988\uB144 \uCE98\uAC70\uB9AC\uC5D0\uC11C \uAC1C\uD601\uB2F9 \uC18C\uC18D\uC73C\uB85C \uC5F0\uBC29 \uD558\uC6D0\uC758\uC6D0 \uC120\uAC70\uC5D0 \uB3C4\uC804\uD588\uC73C\uB098 \uB099\uC120\uD558\uC600\uACE0, 1993\uB144 \uB2E4\uC2DC \uCD9C\uB9C8\uD558\uC5EC \uB2F9\uC120\uB418\uC5C8\uB2E4. \uC758\uD68C \uC9C4\uCD9C \uD6C4 \uAC1C\uD601\uB2F9\uC758 \uC911\uC2EC\uC801 \uC778\uBB3C\uB85C \uBD80\uC0C1\uD558\uC600\uC73C\uB098, 1997\uB144 \uC120\uAC70\uC5D0\uB294 \uAC1C\uD601\uB2F9 \uC9C0\uB3C4\uBD80\uC640\uC758 \uB9C8\uCC30\uB85C \uCD9C\uB9C8\uD558\uC9C0 \uC54A\uACE0 \uC815\uACC4\uB97C \uB5A0\uB098 \uB2F9\uC2DC \uC5EC\uB2F9\uC774\uB358 \uC790\uC720\uB2F9\uC758 \uC815\uCC45\uC744 \uBE44\uD310\uD558\uB294 \uCE7C\uB7FC \uB4F1\uC73C\uB85C \uC720\uBA85\uD574\uC84C\uB2E4. \uADF8\uB7F0 \uAC00\uC6B4\uB370 2000\uB144 \uAC1C\uD601\uB2F9\uC744 \uBAA8\uCCB4\uB85C \uD55C \uBCF4\uC218 \uC131\uD5A5\uC758 \uCE90\uB098\uB2E4\uB3D9\uB9F9(Canadian Alliance, \uC57D\uCE6D CP)\uC774 \uCC3D\uB2F9\uB418\uC5C8\uACE0, \uADF8\uB294 2002\uB144 \uADF8 \uB2F9\uC218\uB85C \uC120\uCD9C\uB418\uC5C8\uB2E4. \uB610\uD55C \uADF8 \uD574\uC5D0 \uB2E4\uC2DC \uD558\uC6D0\uC758\uC6D0\uC5D0 \uB2F9\uC120\uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Harper Kanada huszonkettedik minisztereln\u00F6ke." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper, f\u00F6dd 30 april 1959 i Toronto, Ontario, \u00E4r en kanadensisk politiker, ledare f\u00F6r Kanadas konservativa parti. Efter valet den 23 januari 2006 blev han Kanadas premi\u00E4rminister." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043D \u0414\u0436\u043E\u0301\u0437\u0435\u0444 \u0425\u0430\u0301\u0440\u043F\u0435\u0440\u00A0\u2014 22-\u0439 \u0438 \u043D\u044B\u043D\u0435\u0448\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u041A\u0430\u043D\u0430\u0434\u044B, \u043B\u0438\u0434\u0435\u0440 \u041A\u043E\u043D\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438. \u0425\u0430\u0440\u043F\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043B \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u043E\u043C \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u0442\u043E\u0433\u043E, \u043A\u0430\u043A \u0435\u0433\u043E \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u044F \u0441\u0444\u043E\u0440\u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E \u043C\u0435\u043D\u044C\u0448\u0438\u043D\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043D\u0430 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u0432\u044B\u0431\u043E\u0440\u0430\u0445 2006 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041E\u043D \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u043C \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u043E\u043C \u0438\u0437 \u043D\u0435\u0434\u0430\u0432\u043D\u043E \u0432\u043E\u0441\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u041A\u043E\u043D\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438, \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u0441\u043B\u0438\u044F\u043D\u0438\u044F \u041F\u0440\u043E\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043D\u043E-\u043A\u043E\u043D\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0438 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u00AB\u041A\u0430\u043D\u0430\u0434\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u00BB. \u0425\u0430\u0440\u043F\u0435\u0440 \u0431\u044B\u043B \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u043C \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0430 \u043E\u0442 \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0432 \u041A\u0430\u043B\u0433\u0430\u0440\u0438, \u0410\u043B\u044C\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0441 2002 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper je kanadsk\u00FD politik, od roku 2006 p\u0159edseda vl\u00E1dy Kanady, a tak\u00E9 p\u0159edseda Konzervativn\u00ED strany Kanady." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper, PC MP (born April 30, 1959) is the 22nd and current Prime Minister of Canada and leader of the Conservative Party. Harper became prime minister when his party formed a minority government after the 2006 federal election. He is the first prime minister from the newly reconstituted Conservative Party, following a merger of the Progressive Conservative and Canadian Alliance parties." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Harper \u2013 polityk kanadyjski, przyw\u00F3dca Konserwatywnej Partii Kanady, najwi\u0119kszej partii w Izbie Gmin kanadyjskiego parlamentu 39. i 40. kadencji, od 6 lutego 2006 roku premier Kanady. Urodzi\u0142 si\u0119 w Toronto i tam sp\u0119dzi\u0142 dzieci\u0144stwo, po uko\u0144czeniu liceum w 1978 przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Alberty. W 1985 otrzyma\u0142 bakalaureat, a nast\u0119pnie w 1991 dyplom MA, w dziedzinie ekonomii na Uniwersytecie Calgary." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper \u00E9s el 22\u00E8 i actual primer ministre del Canad\u00E0 i l\u00EDder del Partit Conservador. Va esdevenir primer ministre amb la formaci\u00F3 d'un govern de minoria despr\u00E9s de les eleccions del gener del 2006, acabant amb dotze anys ininterromputs de govern liberal. Harper ha estat membre del parlament representant al sud-oest de l'Alberta des del 2002 i de l'est de l'Alberta de 1993 a 1997. Com a primer ministre, i segons el protocol canadenc, rep el t\u00EDtol vitalici d'El m\u00E9s honorable." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper, PC ist ein kanadischer Politiker. Seit dem 6. Februar 2006 ist er der 22. Premierminister Kanadas. Harper war eines der Gr\u00FCndungsmitglieder der Reformpartei. Ab 1993 war er Abgeordneter des Wahlkreises Calgary West im Unterhaus. Nach internen Auseinandersetzungen trat Harper 1997 aus der Reformpartei aus und gab sein Parlamentsmandat auf. F\u00FCnf Jahre sp\u00E4ter wurde er zum Vorsitzenden der Kanadischen Allianz gew\u00E4hlt und vertritt seither den Wahlkreis Calgary Southwest." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0442\u0456\u0301\u0432\u0435\u043D \u0414\u0436\u043E\u0301\u0437\u0435\u0444 \u0413\u0430\u0301\u0440\u043F\u0435\u0440\u00A0\u2014 22-\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u041A\u0430\u043D\u0430\u0434\u0438 \u0456 \u043B\u0456\u0434\u0435\u0440 \u041A\u043E\u043D\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0457 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u041A\u0430\u043D\u0430\u0434\u0438. \u0412\u043F\u0435\u0440\u0448\u0435 \u0431\u0443\u0432 \u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u043E\u043C \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F \u043F\u0435\u0440\u0435\u043C\u043E\u0433\u0438 \u0443 \u0432\u0438\u0431\u043E\u0440\u0430\u0445 \u0432 \u0441\u0456\u0447\u043D\u0456 2006 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Harper on Kanadan 22. p\u00E4\u00E4ministeri ja konservatiivipuolueen johtaja. H\u00E4n vannoi valansa kenraalikuvern\u00F6\u00F6ri Micha\u00EBlle Jeanille 6. helmikuuta 2006. Harper on ollut parlamentin j\u00E4sen Calgarysta 1993\u20131997 (Reform Party) ja 2002\u2013 (Canadian Alliance, Conservative Party of Canada). Harper syntyi ja kasvoi Torontossa, opiskeli v\u00E4h\u00E4n aikaa Toronton yliopistossa, mutta matkusti Edmontoniin, josta sai t\u00F6it\u00E4 tietokoneohjelmoijana Albertan \u00F6ljyteollisuudessa." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper is een Canadese politicus en 22e minister-president van Canada. Hij is leider van de Conservatieve Partij van Canada." , "lang" : "nl" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Stephen Harper" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://pm.gc.ca/eng/default.asp" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/monarch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_II" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/otherParty" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reform_Party_of_Canada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberal_Party_of_Canada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Progressive_Conservative_Party_of_Canada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canadian_Alliance" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Martin" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Chr%C3%A9tien" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Right Honourable" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/otherparty" : [ { "type" : "literal", "value" : "Liberal Party" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Reform Party" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Progressive Conservative Party" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Canadian Alliance" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Stephen" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://purl.org/dc/elements/1.1/description" : [ { "type" : "literal", "value" : "22nd Prime Minister of Canada; Canadian economist and politician" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_Harper?oldid=494806871" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper, f\u00F6dd 30 april 1959 i Toronto, Ontario, \u00E4r en kanadensisk politiker, ledare f\u00F6r Kanadas konservativa parti. Efter valet den 23 januari 2006 blev han Kanadas premi\u00E4rminister." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Harper on Kanadan 22. p\u00E4\u00E4ministeri ja konservatiivipuolueen johtaja. H\u00E4n vannoi valansa kenraalikuvern\u00F6\u00F6ri Micha\u00EBlle Jeanille 6. helmikuuta 2006. Harper on ollut parlamentin j\u00E4sen Calgarysta 1993\u20131997 (Reform Party) ja 2002\u2013 (Canadian Alliance, Conservative Party of Canada). Harper syntyi ja kasvoi Torontossa, opiskeli v\u00E4h\u00E4n aikaa Toronton yliopistossa, mutta matkusti Edmontoniin, josta sai t\u00F6it\u00E4 tietokoneohjelmoijana Albertan \u00F6ljyteollisuudessa. H\u00E4n suoritti my\u00F6hemmin taloustieteen tutkinnon Calgaryn yliopistossa. Harper nai Laureen Teskeyn vuonna 1993. Heill\u00E4 on kaksi lasta, Benjamin ja Rachel. Harper oli yksi populistisen reformipuolueen (Reform Party of Canada) perustajista professorinsa Preston Manningin kanssa 1987. Harper j\u00E4tti parlamentin 1997 ja siirtyi lobbausryhm\u00E4 National Citizens\u2019 Coalitioniin. Reform Party liittyi 2000 konservatiiviseen Canadian Allianceen. Vuonna 2002 Harperista tuli puolueen ja opposition johtaja ja h\u00E4n liitti puolueen Kanadan edistyksellisen konservatiivipuolueen kanssa 2003 Kanadan konservatiivipuolueeksi. Harper valittiin sen johtoon maaliskuussa 2004. Konservatiivipuolue sai 124 paikkaa tammikuun 2006 vaaleissa ja Harper muodosti v\u00E4hemmist\u00F6hallituksen p\u00E4\u00E4tt\u00E4en yli vuosikymmenen liberaalien hallitusvallan. Hallitus on heikoin vuoden 1982 perustuslain j\u00E4lkeen muodostettu. Harper nimitti hallitukseensa ulkomaankauppaministeriksi David Emersonin, joka oli valittu liberaalien edustajana, mutta vaihtoi puoluetta ennen kautensa alkamista. T\u00E4m\u00E4 oli Kanadan historiassa ainutlaatuinen loikkaus. Harper on lausunut Kanadan olevan osa Yhdysvaltain ohjuskilpe\u00E4, jota edellinen p\u00E4\u00E4ministeri Paul Martin vastusti. Ensimm\u00E4isen merentakaisen matkansa h\u00E4n teki 11\u201312. maaliskuuta 2006 Afganistaniin, jossa on ollut kanadalaisjoukkoja vuodesta 2001. Kanada k\u00E4rsi raskaat tappiot taisteluissa Etel\u00E4-Afganistanissa, jossa oli kuollut 77 kanadalaista sotilasta tammikuuhun 2008 menness\u00E4. Vastustajat syyttiv\u00E4t Harperia \"bushilaiseksi\" \u00E4\u00E4rimm\u00E4isyysmieheksi, joka pyrkisi kumoamaan Kanadan aborttioikeuden ja homoparien avioliitot. H\u00E4n osoitti kuitenkin olevansa kovan linjan oikeistolaista maltillisempi, vaikka onkin lausunut haluavansa kumota edellisen liberaalihallituksen kes\u00E4kuussa 2005 sallimat homoavioliitot. Lausahduksen j\u00E4lkeen keskusteltiin siit\u00E4, mit\u00E4 p\u00E4\u00E4ministeri t\u00E4ll\u00E4 tarkoitti, ja h\u00E4n itse sanoi viitanneen jonkinlaiseen kulttuuriseen omaleimaisuuteen. Kes\u00E4kuussa 2008 Harperin hallitus pyysi anteeksi 1970-luvulle jatkunutta alkuper\u00E4isasukkaiden lasten pakkoassimilointia eurooppalaiseen kulttuuriin sis\u00E4oppilaitoksissa. Harperin hallituksen v\u00E4hemmist\u00F6 parlamentissa haittasi sen ty\u00F6skentely\u00E4 ja oppositio pystyi viivytt\u00E4m\u00E4\u00E4n lains\u00E4\u00E4d\u00E4nt\u00F6\u00E4 rajatta. Syyskuussa 2008 h\u00E4n pyysi kenraalikuvern\u00F6\u00F6ri\u00E4 hajottamaan parlamentin ja uudet vaalit j\u00E4rjestettiin ennenaikaisesti 14. lokakuuta 2008. Vaaleissa konservatiivit vahvistivat asemiaan (143, ennen 127) ja liberaalit menettiv\u00E4t yhdeks\u00E4ntoista paikkaa, mutta konservatiivipuolue ei edelleenk\u00E4\u00E4n saanut enemmist\u00F6\u00E4 parlamenttiin, ja oltiin samassa tilanteessa kuin edellisten vaalien j\u00E4lkeen. Harperia arvosteltiinkin siit\u00E4 ett\u00E4 vaalit tulivat maksamaan 300 miljoonaa dollaria. Vaalien j\u00E4lkeen parlamentissa koottiin historiallinen liittouman p\u00E4\u00E4ministerin erottamiseksi ja muiden puolueiden muodostaman koalition nostamiseksi valtaan. Parlamentin oli tarkoitus \u00E4\u00E4nest\u00E4\u00E4 hallituksen luottamuksesta maanantaina 8. joulukuuta. 4. p\u00E4iv\u00E4 Harper pyysi kenraalikuvern\u00F6\u00F6ri Jeania l\u00E4hett\u00E4m\u00E4\u00E4n parlamentin lomalle, jotta luottamuslause\u00E4\u00E4nestyst\u00E4 ei voitaisi pit\u00E4\u00E4. Tauko parlamentin toiminnassa jatkui 26. tammikuuta 2009 asti. Harperin hallitus kaatui 25. maaliskuuta 2011 ep\u00E4luottamuslauseeseen, ja h\u00E4n j\u00E4tti eronpyynt\u00F6ns\u00E4 kenraalikuvern\u00F6\u00F6ri David Johnstonille." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper \u00E9 o vig\u00E9simo segundo e atual primeiro-ministro do Canad\u00E1, e o l\u00EDder do Partido Conservador, tendo o seu partido pol\u00EDtico obtido 124 das 308 (aproximadamente 40%) das posi\u00E7\u00F5es da C\u00E2mara dos Comuns, nas elei\u00E7\u00F5es federais canadenses de 2006, realizadas em 23 de janeiro. Harper assumiu oficialmente o cargo de primeiro-ministro em 6 de Fevereiro, quando foi empossado pela ex-governadora-geral Micha\u00EBlle Jean. Harper obteve facilmente sua posi\u00E7\u00E3o na C\u00E2mara dos Comuns como Membro do Parlamento, representando um distrito eleitoral de Calgary, em Alberta. Harper \u00E9 o primeiro chefe de governo canadense eleito a representar um distrito eleitoral fora da prov\u00EDncia de Quebec, desde Joe Clark, que tamb\u00E9m representara um distrito de Alberta \u2014 Kim Campbell foi primeira-ministra do Canad\u00E1 em 1993 pela Col\u00FAmbia Brit\u00E2nica, mas n\u00E3o foi eleita pela popula\u00E7\u00E3o, e sim, tornara-se primeira-ministra ao assumir a lideran\u00E7a do Partido Progressista Conservador." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper, est un homme d'\u00C9tat canadien\u00A0; il est l'actuel Premier ministre du Canada et chef du Parti conservateur du Canada. Stephen Harper est le d\u00E9put\u00E9 repr\u00E9sentant la circonscription albertaine de Calgary-Sud-Ouest depuis 2002 \u00E0 la Chambre des communes\u00A0; il a pr\u00E9c\u00E9demment \u00E9t\u00E9 d\u00E9put\u00E9 de Calgary-Ouest de 1993 \u00E0 1997. Membre fondateur du Parti r\u00E9formiste, il quitte le Parlement temporairement pour diriger la Coalition nationale des citoyens. Apr\u00E8s la d\u00E9mission de Stockwell Day de son poste de chef du parti, en 2002, Harper est \u00E9lu chef de l'Alliance canadienne. En 2003, il r\u00E9ussit \u00E0 conclure un accord avec le chef progressiste-conservateur Peter MacKay pour fusionner les deux partis. En mars 2004, Harper est \u00E9lu chef du nouveau Parti conservateur du Canada. Le 23 janvier 2006, il remporte l'\u00E9lection g\u00E9n\u00E9rale face au premier ministre sortant Paul Martin. Lui et son premier conseil des ministres sont asserment\u00E9s le 6 f\u00E9vrier 2006, formant un gouvernement minoritaire et mettant un terme \u00E0 plus de douze ans de r\u00E8gne lib\u00E9ral. Le 14 octobre 2008, il est r\u00E9\u00E9lu comme premier ministre du Canada pour un second mandat dans un gouvernement minoritaire renforc\u00E9. Le 27 novembre 2008, son gouvernement d\u00E9pose un \u00E9nonc\u00E9 \u00E9conomique jug\u00E9 inacceptable par les partis d'opposition, qui s'unissent formellement quelques jours plus tard afin de d\u00E9faire le gouvernement. Le 5 d\u00E9cembre 2008, le Premier ministre demande au gouverneur g\u00E9n\u00E9ral Micha\u00EBlle Jean de proroger la session parlementaire afin d'\u00E9viter un vote de confiance pr\u00E9vu par les partis d'opposition. Il est finalement renvers\u00E9 par une motion de censure pour \u00AB\u00A0outrage au Parlement\u00A0\u00BB en mars\u00A02011. Une \u00E9lection f\u00E9d\u00E9rale anticip\u00E9e est alors convoqu\u00E9e, au cours de laquelle il obtient une majorit\u00E9 absolue." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper is een Canadese politicus en 22e minister-president van Canada. Hij is leider van de Conservatieve Partij van Canada." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30B9\u30C6\u30A3\u30FC\u30F4\u30F3\u30FB\u30CF\u30FC\u30D1\u30FC\uFF08The Right Honourable Stephen Harper,\u6C0F\u540D Stephen Joseph Harper, 1959\u5E744\u670830\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30AB\u30CA\u30C0\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u30AA\u30F3\u30BF\u30EA\u30AA\u5DDE\u30C8\u30ED\u30F3\u30C8\u3001\u30A2\u30EB\u30D0\u30FC\u30BF\u5DDE\u30AB\u30EB\u30AC\u30EA\u30FC\u51FA\u8EAB\u3002 2011\u5E74\u73FE\u5728\u3001\u7B2C28\u4EE3\u306E\u30AB\u30CA\u30C0\u9996\u76F8\uFF0822\u4EBA\u76EE\uFF09\u3001\u30AB\u30CA\u30C0\u4FDD\u5B88\u515A\u306E\u515A\u9996\u3092\u52D9\u3081\u308B\u30022006\u5E742\u67086\u65E5\u306B\u3001\u30AB\u30CA\u30C0\u7DCF\u7763\u30DF\u30AB\u30A8\u30EB\u30FB\u30B8\u30E3\u30F3\u306B\u3088\u308A\u9996\u76F8\u306B\u6307\u540D\u3055\u308C\u305F\u3002\u5EB6\u6C11\u9662\u8B70\u54E1\u3067\u3082\u3042\u308A\u30011993\u5E74\u304B\u30891997\u5E74\u306F\u30A2\u30EB\u30D0\u30FC\u30BF\u5DDE\u306E\u30AB\u30EB\u30AC\u30EA\u30FC\u897F\u9078\u6319\u533A\u304B\u3089\u30012002\u5E74\u4EE5\u964D\u306F\u30AB\u30EB\u30AC\u30EA\u30FC\u5357\u897F\u9078\u6319\u533A\u304B\u3089\u9078\u51FA\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002\u30AB\u30CA\u30C0\u306E\u793C\u5F0F\u306B\u3088\u308A\u3001\u95A3\u4E0B (The Right Honourable) \u306E\u656C\u79F0\u3092\u3064\u3051\u3066\u547C\u3070\u308C\u308B\uFF08\u30AB\u30CA\u30C0\u3060\u3051\u3067\u306F\u306A\u304F\u3001\u30A4\u30AE\u30EA\u30B9\u306A\u3069\u306E\u30A4\u30AE\u30EA\u30B9\u9023\u90A6\u5404\u56FD\u306E\u9996\u76F8\u306B\u306F\u3001\u3053\u306E\u656C\u79F0\u304C\u4ED8\u3051\u3089\u308C\u308B\uFF09\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC2A4\uD2F0\uBE10 \uC870\uC9C0\uD504 \uD558\uD37C\uB294 \uCE90\uB098\uB2E4\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC73C\uB85C, 2006\uB144\uBD80\uD130 \uCD1D\uB9AC\uB85C \uC7AC\uC9C1\uC911\uC774\uB2E4. \uC628\uD0C0\uB9AC\uC624 \uC8FC \uD1A0\uB860\uD1A0 \uCD9C\uC0DD\uC774\uB2E4. \uACE0\uB4F1\uD559\uAD50\uB97C \uC218\uC11D\uC73C\uB85C \uC878\uC5C5\uD558\uACE0 \uD1A0\uB860\uD1A0 \uB300\uD559\uAD50\uC5D0 \uC785\uD559\uD588\uC73C\uB098, \uB450\uB2EC \uB4A4 \uC911\uD1F4\uD558\uACE0, \uC568\uBC84\uD0C0 \uC8FC\uB85C \uC774\uC8FC\uD558\uC5EC \uC11D\uC720\uD68C\uC0AC\uC5D0 \uADFC\uBB34\uD558\uBA74\uC11C \uCE98\uAC70\uB9AC \uB300\uD559\uAD50\uC5D0\uC11C \uACBD\uC81C\uD559\uC744 \uC804\uACF5\uD558\uC600\uB2E4. \uC80A\uC740 \uC2DC\uC808\uBD80\uD130 \uC9C4\uBCF4\uBCF4\uC218\uB2F9\uC5D0 \uAC00\uC785\uD588\uC73C\uB098, \uACE7 \uD0C8\uB2F9\uD558\uACE0 \uAC1C\uD601\uB2F9\uC73C\uB85C \uC62E\uACBC\uB2E4. 1988\uB144 \uCE98\uAC70\uB9AC\uC5D0\uC11C \uAC1C\uD601\uB2F9 \uC18C\uC18D\uC73C\uB85C \uC5F0\uBC29 \uD558\uC6D0\uC758\uC6D0 \uC120\uAC70\uC5D0 \uB3C4\uC804\uD588\uC73C\uB098 \uB099\uC120\uD558\uC600\uACE0, 1993\uB144 \uB2E4\uC2DC \uCD9C\uB9C8\uD558\uC5EC \uB2F9\uC120\uB418\uC5C8\uB2E4. \uC758\uD68C \uC9C4\uCD9C \uD6C4 \uAC1C\uD601\uB2F9\uC758 \uC911\uC2EC\uC801 \uC778\uBB3C\uB85C \uBD80\uC0C1\uD558\uC600\uC73C\uB098, 1997\uB144 \uC120\uAC70\uC5D0\uB294 \uAC1C\uD601\uB2F9 \uC9C0\uB3C4\uBD80\uC640\uC758 \uB9C8\uCC30\uB85C \uCD9C\uB9C8\uD558\uC9C0 \uC54A\uACE0 \uC815\uACC4\uB97C \uB5A0\uB098 \uB2F9\uC2DC \uC5EC\uB2F9\uC774\uB358 \uC790\uC720\uB2F9\uC758 \uC815\uCC45\uC744 \uBE44\uD310\uD558\uB294 \uCE7C\uB7FC \uB4F1\uC73C\uB85C \uC720\uBA85\uD574\uC84C\uB2E4. \uADF8\uB7F0 \uAC00\uC6B4\uB370 2000\uB144 \uAC1C\uD601\uB2F9\uC744 \uBAA8\uCCB4\uB85C \uD55C \uBCF4\uC218 \uC131\uD5A5\uC758 \uCE90\uB098\uB2E4\uB3D9\uB9F9(Canadian Alliance, \uC57D\uCE6D CP)\uC774 \uCC3D\uB2F9\uB418\uC5C8\uACE0, \uADF8\uB294 2002\uB144 \uADF8 \uB2F9\uC218\uB85C \uC120\uCD9C\uB418\uC5C8\uB2E4. \uB610\uD55C \uADF8 \uD574\uC5D0 \uB2E4\uC2DC \uD558\uC6D0\uC758\uC6D0\uC5D0 \uB2F9\uC120\uB418\uC5C8\uB2E4. 2003\uB144, \uCE90\uB098\uB2E4\uB3D9\uB9F9\uACFC \uC608\uC804\uC758 \uAC70\uB300 \uBCF4\uC218\uC815\uB2F9\uC774\uB358 \uC9C4\uBCF4\uBCF4\uC218\uB2F9\uC774 \uD569\uB2F9\uD558\uC5EC, \uBCF4\uC218\uB2F9\uC774 \uCC3D\uB2F9\uB418\uBA74\uC11C \uC624\uB7AB\uB3D9\uC548 \uBD84\uC5F4\uB418\uC5C8\uB358 \uCE90\uB098\uB2E4\uC758 \uBCF4\uC218\uC138\uB825\uC758 \uB2E8\uC77C\uD654\uAC00 \uC774\uB8E8\uC5B4\uC84C\uACE0, \uADF8\uB294 \uADF8 \uB2F9\uC218\uC5D0 \uC120\uCD9C\uB418\uC5C8\uB2E4. \uADF8 \uB2E4\uC74C\uD574 \uCD1D\uC120\uC5D0\uC11C \uBCF4\uC218\uB2F9\uC740 \uC804\uBCF4\uB2E4 \uB354 \uB9CE\uC740 \uC758\uC11D\uC744 \uC5BB\uC5C8\uC73C\uB098, \uC790\uC720\uB2F9 \uC815\uAD8C\uC740 \uACC4\uC18D \uC720\uC9C0\uB418\uC5C8\uB2E4. 2005\uB144, \uC5EC\uB2F9\uC778 \uC790\uC720\uB2F9\uC758 \uBD80\uD328 \uC2A4\uCE94\uB4E4\uB85C \uBCF4\uC218\uB2F9\uC744 \uBE44\uB86F\uD55C \uC57C\uB2F9\uB4E4\uC740 \uD3F4 \uB9C8\uD2F4 \uCD1D\uB9AC\uB97C \uBD88\uC2E0\uC784\uD558\uC600\uC73C\uBA70, \uC774\uC5D0 \uB530\uB77C 2006\uB144 1\uC6D4 \uC870\uAE30 \uCD1D\uC120\uC774 \uC2E4\uC2DC\uB418\uC5C8\uB2E4. \uBCF4\uC218\uB2F9\uC740 \uCD1D\uC120\uC5D0\uC11C \uC790\uC720\uB2F9\uC744 \uAEBE\uACE0 \uD558\uC6D0 \uC81C 1\uB2F9\uC774 \uB418\uC5C8\uC73C\uBA70, \uB2E4\uC218 \uC758\uC11D\uC740 \uD655\uBCF4\uD558\uC9C0 \uBABB\uD588\uC73C\uB098 \uB0B4\uAC01\uC744 \uAD6C\uC131\uD558\uC5EC \uADF8\uB294 2006\uB144 2\uC6D4 6\uC77C \uC81C22\uB300 \uCD1D\uB9AC\uAC00 \uB418\uC5C8\uB2E4. 2008\uB144 \uC870\uAE30 \uCD1D\uC120\uC744 \uC2E4\uC2DC\uD558\uC5EC \uBCF4\uC218\uB2F9\uC740 19\uC11D\uC744 \uCD94\uAC00\uD558\uC5EC \uACC4\uC18D \uC81C 1\uB2F9\uC758 \uC9C0\uC704\uB97C \uC720\uC9C0\uD558\uC600\uC73C\uBA70, \uADF8\uB294 \uCD1D\uB9AC \uC790\uB9AC\uB97C \uC9C0\uCF30\uB2E4. \uADF8\uB7EC\uB098 \uBCF4\uC218\uB2F9\uBCF4\uB2E4 \uB354 \uB9CE\uC740 \uC758\uC11D\uC744 \uD655\uBCF4\uD55C \uC57C\uB2F9\uC740 \uACBD\uC81C\uC704\uAE30\uC5D0 \uC801\uC808\uD788 \uB300\uC751\uD558\uC9C0 \uBABB\uD588\uB2E4\uB294 \uC774\uC720\uB85C \uADF8\uB97C \uBD88\uC2E0\uC784\uD558\uC5EC \uC0C8\uB85C\uC6B4 \uC5F0\uC815\uC744 \uAD6C\uC131\uD558\uB824\uACE0 \uD558\uC600\uB2E4. \uC774\uC5D0 \uADF8\uB294 \uBBF8\uCE74\uC5D8 \uC7A5 \uCD1D\uB3C5\uC5D0\uAC8C \uC758\uD68C \uAC1C\uC6D0\uC815\uC9C0 \uBA85\uB839\uC744 \uBC1B\uC544\uB0B4 \uC790\uC2E0\uC758 \uCD1D\uB9AC \uC790\uB9AC\uB97C \uAC04\uC2E0\uD788 \uC9C0\uCF30\uB2E4. \uADF8\uB7EC\uB098 2011\uB144 3\uC6D4, \uC790\uC720\uB2F9, \uD018\uBCA1\uBE14\uB85D, \uC2E0\uBBFC\uC8FC\uB2F9 \uB4F1 \uC57C 3\uB2F9\uC740 \uB2E4\uC2DC \uADF8\uC5D0 \uB300\uD55C \uBD88\uC2E0\uC784\uC744 \uCD94\uC9C4\uD588\uB2E4. \uADF8\uAC00 \uC774\uB044\uB294 \uC815\uBD80\uAC00 \uBC95\uC778\uC138 \uC778\uD558, \uC2A4\uD154\uC2A4\uC804\uD22C\uAE30 \uAD6C\uB9E4, \uAD50\uB3C4\uC18C \uC2E0\uCD95 \uB4F1\uACFC \uAD00\uB828\uD55C \uC608\uC0B0\uC548\uC744 \uCDA9\uBD84\uD788 \uACF5\uAC1C\uD558\uC9C0 \uC54A\uC558\uB2E4\uBA70 \u2018\uC758\uD68C \uBAA8\uB3C5\u2019\uC744 \uC774\uC720\uB85C \uBD88\uC2E0\uC784\uC548 \uD45C\uACB0\uC744 \uAC00\uACB0\uD558\uC600\uB2E4. \uADF8\uB294 \uC758\uD68C\uB97C \uD574\uC0B0\uD558\uACE0, 5\uC6D4 2\uC77C \uC870\uAE30 \uCD1D\uC120\uC744 \uCE58\uB974\uAE30\uB85C \uD558\uC600\uB2E4. \uC774 \uC120\uAC70\uC5D0\uC11C \uD558\uD37C \uCD1D\uB9AC\uAC00 \uC774\uB044\uB294 \uBCF4\uC218\uB2F9\uC774 \uACFC\uBC18 \uC758\uC11D\uC744 \uCC28\uC9C0\uD558\uACE0 \uC2B9\uB9AC\uB97C \uAC70\uB46C, \uC548\uC815\uC801\uC73C\uB85C \uC815\uAD6D\uC744 \uC774\uB04C\uC5B4\uAC08 \uC218 \uC788\uAC8C \uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Harper l\u00E0 th\u1EE7 t\u01B0\u1EDBng th\u1EE9 22 v\u00E0 \u0111\u01B0\u01A1ng nhi\u1EC7m c\u1EE7a Canada. \u00D4ng \u0111\u1ED3ng th\u1EDDi c\u0169ng l\u00E0 Ch\u1EE7 t\u1ECBch \u0110\u1EA3ng b\u1EA3o th\u1EE7 Canada. Harper tr\u1EDF th\u00E0nh Th\u1EE7 t\u01B0\u1EDBng Canada khi \u0111\u1EA3ng c\u1EE7a \u00F4ng gi\u00E0nh chi\u1EBFn th\u1EAFng trong cu\u1ED9c b\u1EA7u c\u1EED to\u00E0n qu\u1ED1c th\u00E1ng 1 n\u0103m 2006; m\u1EB7c d\u00F9 v\u1EADy, \u0111\u1EA3ng c\u1EE7a \u00F4ng kh\u00F4ng gi\u00E0nh \u0111\u01B0\u1EE3c \u0111a s\u1ED1 tuy\u1EC7t \u0111\u1ED1i t\u1EA1i H\u1EA1 ngh\u1ECB vi\u1EC7n. Harper l\u00E0 \u0111\u1EA3ng vi\u00EAn \u0111\u1EA7u ti\u00EAn c\u1EE7a \u0110\u1EA3ng b\u1EA3o th\u1EE7 Canada tr\u1EDF th\u00E0nh th\u1EE7 t\u01B0\u1EDBng, v\u00E0 l\u00E0 th\u1EE7 t\u01B0\u1EDBng \u0111\u1EA7u ti\u00EAn thu\u1ED9c phe b\u1EA3o th\u1EE7 k\u1EC3 t\u1EEB n\u0103m 1993. Vi\u1EC7c nh\u1EADm ch\u1EE9c Th\u1EE7 t\u01B0\u1EDBng c\u1EE7a Harper \u0111\u00E3 ch\u1EA5m d\u1EE9t 12 n\u0103m c\u1EA7m quy\u1EC1n li\u00EAn t\u1EE5c c\u1EE7a \u0110\u1EA3ng t\u1EF1 do Canada. Harper c\u0169ng l\u00E0 th\u1EE7 t\u01B0\u1EDBng Canada \u0111\u1EA7u ti\u00EAn sinh ra v\u00E0o n\u1EEDa sau c\u1EE7a th\u1EBF k\u1EF7 20. \u0110\u1EA3ng b\u1EA3o th\u1EE7 Canada c\u0169ng gi\u00E0nh chi\u1EBFn th\u1EAFng trong cu\u1ED9c b\u1EA7u c\u1EED to\u00E0n qu\u1ED1c v\u00E0o th\u00E1ng 10 n\u0103m 2008, t\u0103ng th\u00EAm v\u00E0i gh\u1EBF \u1EDF H\u1EA1 ngh\u1ECB vi\u1EC7n. Tuy v\u1EADy, ch\u00EDnh ph\u1EE7 c\u1EE7a Harper v\u1EABn l\u00E0 ch\u00EDnh ph\u1EE7 thi\u1EC3u s\u1ED1. [1 1] Harper l\u00E0 H\u1EA1 ngh\u1ECB s\u0129 \u0111\u1EA1i di\u1EC7n cho v\u00F9ng ph\u00EDa T\u00E2y th\u00E0nh ph\u1ED1 Calgary thu\u1ED9c t\u1EC9nh Alberta t\u1EEB n\u0103m 1993 \u0111\u1EBFn n\u0103m 1997. Sau \u0111\u00F3 \u00F4ng ti\u1EBFp t\u1EE5c tr\u00FAng c\u1EED v\u00E0o H\u1EA1 ngh\u1ECB vi\u1EC7n, \u0111\u1EA1i di\u1EC7n cho v\u00F9ng T\u00E2y Nam Calgary t\u1EEB n\u0103m 2002 \u0111\u1EBFn nay. \u00D4ng l\u00E0 m\u1ED9t trong nh\u1EEFng th\u00E0nh vi\u00EAn s\u00E1ng l\u1EADp \u0110\u1EA3ng c\u1EA3i c\u00E1ch Canada. V\u00E0o n\u0103m 2002, Harper k\u1EBF nhi\u1EC7m Stockwell Day l\u00E0m l\u00E3nh \u0111\u1EA1o Kh\u1ED1i li\u00EAn minh Canada (c\u00F3 ti\u1EC1n th\u00E2n l\u00E0 \u0110\u1EA3ng c\u1EA3i c\u00E1ch), tr\u1EDF l\u1EA1i H\u1EA1 ngh\u1ECB vi\u1EC7n v\u1EDBi c\u01B0\u01A1ng v\u1ECB l\u00E3nh \u0111\u1EA1o phe \u0111\u1ED1i l\u1EADp. N\u0103m 2003, Harper c\u00F9ng Peter MacKay, l\u00E3nh \u0111\u1EA1o c\u1EE7a \u0110\u1EA3ng b\u1EA3o th\u1EE7 c\u1EA5p ti\u1EBFn Canada, \u0111\u1EA1t \u0111\u01B0\u1EE3c tho\u1EA3 thu\u1EADn h\u1EE3p nh\u1EA5t hai \u0111\u1EA3ng v\u1EDBi t\u00EAn g\u1ECDi m\u1EDBi l\u00E0 \"\u0110\u1EA3ng b\u1EA3o th\u1EE7 Canada\". Sau \u0111\u00F3 \u00F4ng \u0111\u01B0\u1EE3c b\u1EA7u l\u00E0m l\u00E3nh \u0111\u1EA1o \u0111\u1EA7u ti\u00EAn c\u1EE7a \u0111\u1EA3ng n\u00E0y sau th\u1EDDi gian \u0110\u1EA3ng c\u00F3 l\u00E3nh \u0111\u1EA1o l\u00E2m th\u1EDDi v\u00E0o th\u00E1ng 3 n\u0103m 2004." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper, PC MP (born April 30, 1959) is the 22nd and current Prime Minister of Canada and leader of the Conservative Party. Harper became prime minister when his party formed a minority government after the 2006 federal election. He is the first prime minister from the newly reconstituted Conservative Party, following a merger of the Progressive Conservative and Canadian Alliance parties. Harper has been the Member of Parliament (MP) for the riding of Calgary Southwest in Alberta since 2002. Earlier, from 1993 to 1997, he was the MP for Calgary West. He was one of the founding members of the Reform Party, but did not seek re-election, and instead joined, and shortly thereafter led, the National Citizens Coalition. In 2002, he succeeded Stockwell Day as leader of the Canadian Alliance (the successor to the Reform Party) and returned to parliament as Leader of the Opposition. In 2003, he reached an agreement with Progressive Conservative leader Peter MacKay for the merger of their two parties to form the Conservative Party of Canada. He was elected as the party's first non-interim leader in March 2004. Harper's Conservative Party won a stronger minority in the October 2008 federal election, showing a small increase in the percentage of the popular vote and increased representation in the Canadian House of Commons, with 143 of 308 seats. The 40th Canadian Parliament was dissolved in March 2011, after a no-confidence vote that found the Cabinet in contempt of parliament was passed by the opposition parties. In the May 2011 federal election, Harper's Conservative Party won a majority government, the first since the 2000 federal election. The Party won 166 seats, an increase of 23 seats from the October 2008 election." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper je kanadsk\u00FD politik, od roku 2006 p\u0159edseda vl\u00E1dy Kanady, a tak\u00E9 p\u0159edseda Konzervativn\u00ED strany Kanady." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper, PC ist ein kanadischer Politiker. Seit dem 6. Februar 2006 ist er der 22. Premierminister Kanadas. Harper war eines der Gr\u00FCndungsmitglieder der Reformpartei. Ab 1993 war er Abgeordneter des Wahlkreises Calgary West im Unterhaus. Nach internen Auseinandersetzungen trat Harper 1997 aus der Reformpartei aus und gab sein Parlamentsmandat auf. F\u00FCnf Jahre sp\u00E4ter wurde er zum Vorsitzenden der Kanadischen Allianz gew\u00E4hlt und vertritt seither den Wahlkreis Calgary Southwest. 2003 vereinbarte er mit dem Vorsitzenden der Progressiv-konservativen Partei die Fusion beider Parteien und wurde im M\u00E4rz 2004 zum Vorsitzenden der neu gegr\u00FCndeten Konservativen Partei gew\u00E4hlt." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0442\u0456\u0301\u0432\u0435\u043D \u0414\u0436\u043E\u0301\u0437\u0435\u0444 \u0413\u0430\u0301\u0440\u043F\u0435\u0440\u00A0\u2014 22-\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u041A\u0430\u043D\u0430\u0434\u0438 \u0456 \u043B\u0456\u0434\u0435\u0440 \u041A\u043E\u043D\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0457 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u041A\u0430\u043D\u0430\u0434\u0438. \u0412\u043F\u0435\u0440\u0448\u0435 \u0431\u0443\u0432 \u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u043E\u043C \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F \u043F\u0435\u0440\u0435\u043C\u043E\u0433\u0438 \u0443 \u0432\u0438\u0431\u043E\u0440\u0430\u0445 \u0432 \u0441\u0456\u0447\u043D\u0456 2006 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper \u00E9s el 22\u00E8 i actual primer ministre del Canad\u00E0 i l\u00EDder del Partit Conservador. Va esdevenir primer ministre amb la formaci\u00F3 d'un govern de minoria despr\u00E9s de les eleccions del gener del 2006, acabant amb dotze anys ininterromputs de govern liberal. Harper ha estat membre del parlament representant al sud-oest de l'Alberta des del 2002 i de l'est de l'Alberta de 1993 a 1997. Com a primer ministre, i segons el protocol canadenc, rep el t\u00EDtol vitalici d'El m\u00E9s honorable. Com a membre fundador del Partit de la Reforma, va encap\u00E7alar la Coalici\u00F3 Nacional dels Ciutadans. El 2002, Harper va succeir Stockwell Day com a l\u00EDder de l'Alian\u00E7a Canadenca i va retornar al parlament com a l\u00EDder de l'oposici\u00F3. El 2003 va aconseguir un acord amb el l\u00EDder del Partit Conservador Progressiu, Peter MacKay, per unir l'Alian\u00E7a Canadenca amb el Partit Conservador Progressiu i formar el Partit Conservador del Canad\u00E0. Va ser electe com a primer l\u00EDder no-inter\u00ED el mar\u00E7 del 2004." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper es un pol\u00EDtico canadiense, 26\u00BA primer ministro de Canad\u00E1, y l\u00EDder del Partido Conservador. Su victoria en las elecciones generales de enero del a\u00F1o 2006 puso fin a doce a\u00F1os de gobiernos hegem\u00F3nicos del Partido Liberal." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Harper \u2013 polityk kanadyjski, przyw\u00F3dca Konserwatywnej Partii Kanady, najwi\u0119kszej partii w Izbie Gmin kanadyjskiego parlamentu 39. i 40. kadencji, od 6 lutego 2006 roku premier Kanady. Urodzi\u0142 si\u0119 w Toronto i tam sp\u0119dzi\u0142 dzieci\u0144stwo, po uko\u0144czeniu liceum w 1978 przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Alberty. W 1985 otrzyma\u0142 bakalaureat, a nast\u0119pnie w 1991 dyplom MA, w dziedzinie ekonomii na Uniwersytecie Calgary. By\u0142 jednym z za\u0142o\u017Cycieli Kanadyjskiej Partii Reform, w latach 1993-1997 przez jedn\u0105 kadencj\u0119 by\u0142 jej pos\u0142em w kanadyjskiej Izbie Gmin. Nast\u0119pnie przewodniczy\u0142 konserwatywnemu lobby National Citizens Coalition. W 2002 zosta\u0142 przewodnicz\u0105cym partii Canadian Alliance, powsta\u0142ej w 2000 z Partii Reform i innych grup konserwatywnych. W maju 2002 zosta\u0142 ponownie wybrany do Izby Gmin parlamentu, w wyborach uzupe\u0142niaj\u0105cych, gdzie zosta\u0142 przyw\u00F3dc\u0105 opozycji (ang. Leader of the Opposition). W 2003 osi\u0105gn\u0105\u0142 porozumienie o zjednoczeniu swojego ugrupowania z Post\u0119powo-Konserwatywn\u0105 Parti\u0105 Kanady, tworz\u0105c obecn\u0105 Konserwatywn\u0105 Parti\u0119 Kanady. W marcu 2004 Harper zosta\u0142 formalnie wybrany na przyw\u00F3dc\u0119 tej nowej partii. Pod jego przewodnictwem w wyborach roku 2004 partia konserwatywna zdoby\u0142a 29,6% g\u0142os\u00F3w i 99 z 308 mandat\u00F3w poselskich, staj\u0105c si\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 parti\u0105 opozycyjn\u0105. W kolejnych wyborach 23 stycznia 2006 jego partia wygra\u0142a zdobywaj\u0105c 36,3% g\u0142os\u00F3w i 124 mandaty, staj\u0105c si\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 parti\u0105 w Izbie Gmin, co pozwoli\u0142o jej utworzy\u0107 rz\u0105d mniejszo\u015Bciowy. Harper oficjalnie zosta\u0142 premierem Kanady 6 lutego 2006. W nast\u0119pnych wyborach w pa\u017Adzierniku 2008 partia Harpera zdoby\u0142a 37,7% g\u0142os\u00F3w i 143 mandaty i ponownie sta\u0142a si\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 parti\u0105 w Izbie Gmin, cho\u0107 znowu nie uzyska\u0142a wi\u0119kszo\u015Bci mandat\u00F3w. W tej sytuacji Harper ponownie utworzy\u0142 rz\u0105d mniejszo\u015Bciowy. W kwietniu 2008 Harper z\u0142o\u017Cy\u0142 wizyt\u0119 w Polsce, odwiedzaj\u0105c Gda\u0144sk, Krak\u00F3w i O\u015Bwi\u0119cim. 25 marca 2011 jego rz\u0105d otrzyma\u0142 g\u0142osami libera\u0142\u00F3w i bloku quebeckiego bezprecedensowe wotum nieufno\u015Bci prowadz\u0105ce do przyspieszonych wybor\u00F3w parlamentarnych. Po raz pierwszy w historii Kanady za pow\u00F3d wotum nieufno\u015Bci uznano okazanie parlamentowi lekcewa\u017Cenia i wzgardy. Przypisy" , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043D \u0414\u0436\u043E\u0301\u0437\u0435\u0444 \u0425\u0430\u0301\u0440\u043F\u0435\u0440\u00A0\u2014 22-\u0439 \u0438 \u043D\u044B\u043D\u0435\u0448\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u041A\u0430\u043D\u0430\u0434\u044B, \u043B\u0438\u0434\u0435\u0440 \u041A\u043E\u043D\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438. \u0425\u0430\u0440\u043F\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043B \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u043E\u043C \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u0442\u043E\u0433\u043E, \u043A\u0430\u043A \u0435\u0433\u043E \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u044F \u0441\u0444\u043E\u0440\u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E \u043C\u0435\u043D\u044C\u0448\u0438\u043D\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043D\u0430 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u0432\u044B\u0431\u043E\u0440\u0430\u0445 2006 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041E\u043D \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u043C \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u043E\u043C \u0438\u0437 \u043D\u0435\u0434\u0430\u0432\u043D\u043E \u0432\u043E\u0441\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u041A\u043E\u043D\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438, \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u0441\u043B\u0438\u044F\u043D\u0438\u044F \u041F\u0440\u043E\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043D\u043E-\u043A\u043E\u043D\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0438 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u00AB\u041A\u0430\u043D\u0430\u0434\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u00BB. \u0425\u0430\u0440\u043F\u0435\u0440 \u0431\u044B\u043B \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u043C \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0430 \u043E\u0442 \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0432 \u041A\u0430\u043B\u0433\u0430\u0440\u0438, \u0410\u043B\u044C\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0441 2002 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041E\u043D \u0431\u044B\u043B \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0438\u0437 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u0432-\u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u041F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C, \u043D\u043E \u0432\u0441\u043A\u043E\u0440\u0435 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u044D\u0442\u043E\u0433\u043E \u0441\u0442\u0430\u043B \u0433\u043B\u0430\u0432\u043E\u0439 \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043A\u043E\u0430\u043B\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043D. \u0412 2002 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043E\u043D \u0441\u043C\u0435\u043D\u0438\u043B \u0421\u0442\u043E\u043A\u0432\u0435\u043B\u043B\u0430 \u0414\u044D\u044F \u0432 \u043A\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043B\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u041A\u0430\u043D\u0430\u0434\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u0430 (\u043F\u0440\u0435\u0435\u043C\u043D\u0438\u043A\u0430 \u0420\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438) \u0438 \u0432\u0435\u0440\u043D\u0443\u043B\u0441\u044F \u0432 \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442 \u0432 \u043A\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043B\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u043E\u043F\u043F\u043E\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438. \u0412 2003 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043E\u043D \u0434\u043E\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0441\u043E\u0433\u043B\u0430\u0448\u0435\u043D\u0438\u044F \u0441 \u043B\u0438\u0434\u0435\u0440\u043E\u043C \u041F\u0440\u043E\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043D\u043E-\u043A\u043E\u043D\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u041F\u0438\u0442\u0435\u0440\u043E\u043C \u041C\u0430\u043A\u043A\u0435\u0435\u043C \u0434\u043B\u044F \u0441\u043B\u0438\u044F\u043D\u0438\u044F \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u0444\u043E\u0440\u043C\u0435 \u0432\u043E\u0441\u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043D\u0438\u044F \u041A\u043E\u043D\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0435\u0439 \u041A\u0430\u043D\u0430\u0434\u044B. \u041E\u043D \u0431\u044B\u043B \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043D \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u043C \u043F\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u043D\u043D\u044B\u043C \u043B\u0438\u0434\u0435\u0440\u043E\u043C \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0435 2004 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041A\u043E\u043D\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u0430\u044F \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u044F \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u043B\u0430 \u043C\u0435\u043D\u044C\u0448\u0438\u043D\u0441\u0442\u0432\u043E \u0432 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u0435 2008 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043D\u0430 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u0432\u044B\u0431\u043E\u0440\u0430\u0445, \u043F\u043E\u043A\u0430\u0437\u0430\u0432 \u043D\u0435\u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u043E\u0435 \u0443\u0432\u0435\u043B\u0438\u0447\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043F\u0440\u043E\u0446\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u043E\u0432 \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u0438 \u0443\u0432\u0435\u043B\u0438\u0447\u0438\u0432 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E \u0432 \u041F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0435 \u043E\u0431\u0449\u0438\u043D \u041A\u0430\u043D\u0430\u0434\u044B \u0434\u043E 143 \u0438\u0437 308 \u043C\u0435\u0441\u0442. \u0418\u0437-\u0437\u0430 \u043D\u0438\u0437\u043A\u043E\u0439 \u044F\u0432\u043A\u0438 \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u043E\u0448\u043B\u043E \u043D\u0435\u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u0435 \u0443\u043C\u0435\u043D\u044C\u0448\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0433\u043E \u043A\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u043E\u0432, \u043F\u043E\u0434\u0430\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0437\u0430 \u041A\u043E\u043D\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u0443\u044E \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u044E. \u041D\u0430 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u0432\u044B\u0431\u043E\u0440\u0430\u0445 \u0432 \u043C\u0430\u0435 2011 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u041A\u043E\u043D\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u0430\u044F \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u044F \u0432\u043E \u0433\u043B\u0430\u0432\u0435 \u0441 \u0425\u0430\u0440\u043F\u0435\u0440\u043E\u043C \u043E\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043B\u0430 \u043F\u043E\u0431\u0435\u0434\u0443 (166 \u043C\u0435\u0441\u0442 \u0432 \u041F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u0435 \u0438\u0437 308-\u0438) \u0438 \u0442\u0430\u043A\u0438\u043C \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043E\u043C \u0432\u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0435 \u0441 2000 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u041A\u0430\u043D\u0430\u0434\u0435 \u0431\u044B\u043B\u043E \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u043E \u0442\u0430\u043A \u043D\u0430\u0437\u044B\u0432\u0430\u0435\u043C\u043E\u0435 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E \u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u0438\u043D\u0441\u0442\u0432\u0430." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u53F2\u8482\u82AC\u00B7\u7D04\u745F\u592B\u00B7\u54C8\u73C0\uFF08Stephen Joseph Harper\uFF0C1959\u5E744\u670830\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0CQPC\uFF0C\u90E8\u5206\u5317\u7F8E\u534E\u6587\u5A92\u9AD4\u8B6F\u70BA\u590F\u5DF4\uFF0C\u662F\u73FE\u4EFB\u52A0\u62FF\u5927\u7E3D\u7406\u4EE5\u53CA\u52A0\u62FF\u5927\u4FDD\u5B88\u9EE8\u9818\u8896\u3002\u5176\u9EE8\u65BC2006\u5E741\u670823\u65E5\u570B\u6703\u5927\u9078\u4E2D\u52DD\u51FA\uFF0C\u7D44\u6210\u4E86\u5C11\u6578\u653F\u5E9C\uFF0C\u800C\u54C8\u73C0\u7E7C\u4EFB\u4FDD\u7F85\u00B7\u99AC\u4E01\u6210\u70BA\u7E3D\u7406\u3002\u503C\u5F97\u4E00\u63D0\u7684\u662F\u54C8\u73C0\u50CF\u524D\u7E3D\u7406\u5E03\u8CF4\u6069\u00B7\u99AC\u723E\u7F85\u5C3C\u4E00\u6A23\uFF0C\u6210\u70BA\u7E3D\u7406\u524D\uFF0C\u5F9E\u4F86\u672A\u64D4\u4EFB\u904E\u524D\u4EFB\u653F\u5E9C\u7684\u5167\u95A3\u5B98\u54E1\uFF0C\u6240\u4EE5\u6709\u4EBA\u6307\u53F2\u8482\u82AC\u00B7\u54C8\u73C0\u6C92\u6709\u653F\u6CBB\u7D93\u9A57\uFF0C\u4E0D\u80FD\u5920\u80A9\u8D1F\u7E3D\u7406\u4E00\u8077\u30022011\u5E743\u670826\u65E5\u4EE5\u4ED6\u70BA\u9996\u7684\u4FDD\u5B88\u9EE8\u653F\u5E9C\u56E0\u70BA\u85D0\u8996\u570B\u6703\u800C\u4E0B\u53F0\uFF0C5\u67082\u65E5\u5728\u5927\u9009\u4E2D\u4FDD\u5B88\u515A\u83B7\u5F97\u591A\u6570\u8BAE\u5E2D\uFF0C\u54C8\u73C0\u518D\u6B21\u8749\u8054\u603B\u7406\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Harper Kanada huszonkettedik minisztereln\u00F6ke." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Joseph Harper er den 22. statsminister i Canada. Harper er leder for Canadas konservative parti. Partiet vant valget i Canada den 23. januar 2006 og dannet en minoritetsregjering, Harper inntok statsministerstolen den 6. februar." , "lang" : "no" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Stephen_Harper_by_Remy_Steinegger.jpg/200px-Stephen_Harper_by_Remy_Steinegger.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://dspace.ucalgary.ca/bitstream/1880/24345/1/1991_Harper.pdf" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://findarticles.com/p/articles/mi_hb009/is_1_38/ai_n29427729/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://books.google.ca/books?id=5v3EzVm9kPMC&printsec=frontcover&dq=Stephen+Harper&hl=en&ei=85SmTdijKcHogQf3_fHzBQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=2&ved=0CDAQ6AEwAQ#v=onepage&q&f=false" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://books.google.ca/books?id=mojDQdgGhQgC&lpg=PP1&dq=Stephen%20%20Harper%20%26%20the%20Future%20of%20Canada&pg=PP1#v=onepage&q&f=false" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pm.gc.ca/eng/default.asp" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.pm.gc.ca/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://people.stfx.ca/x2009/x2009hpn/585505_770884626_919581663.pdf" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.conservative.ca/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.cbc.ca/news/background/conservativeparty/leadership.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://books.google.ca/books?id=DD7t7trb5cwC&lpg=PA1968&dq=French%20Kiss%3A%20Stephen%20Harper's%20Blind%20Date%20with%20Quebec&pg=PA1968#v=onepage&q&f=false" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://books.google.ca/books?id=F0WjzT3M01cC&lpg=PP1&dq=Harper%E2%80%99s%20Team%3A%20Behind%20the%20Scenes%20in%20the%20Conservative%20Rise%20to%20Power&pg=PP1#v=onepage&q&f=false" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ipolitics.ca/harpersairmiles/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.youtube.com/watch?v=JOt2Qp0H9G8" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.youtube.com/user/pmocpm" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Harper, Stephen" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Stephen Harper" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-chancellor-noun-1" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-incumbent-noun-1" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1959-04-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toronto" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ontario" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/individualisedPnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "131683950" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1959-04-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ontario" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toronto" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "1959-04-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toronto" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ontario" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canada" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/shortDescription" : [ { "type" : "literal", "value" : "22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/website" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://pm.gc.ca/eng/default.asp" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1997-06-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2006-02-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2004-01-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2006-02-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2002-06-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2002-05-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1993-10-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2004-03-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/residence" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ottawa" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ontario" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Calgary" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alberta" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/24_Sussex_Drive" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/orderInOffice" : [ { "type" : "literal", "value" : "22nd" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Prime Minister of Canada" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leader_of_the_Official_Opposition_(Canada)" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Member of the" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Prime Minister of Canada" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "House of Commons of Canada" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "literal", "value" : "Conservative Party" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Leader of the Opposition" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Member of the" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "House of Commons of Canada" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Calgary" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2006-02-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1997-06-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2004-01-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_and_Missionary_Alliance" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/residence" : [ { "type" : "literal", "value" : "Calgary, Alberta" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/profession" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Economist" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rob_Anders" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Grant Hill" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bill Graham" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : "Benjamin, Rachel" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laureen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2006-02-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2002-05-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1993-10-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2004-03-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2002-06-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/profession" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Economist" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_and_Missionary_Alliance" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conservative_Party_of_Canada" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Calgary" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jim_Hawkes" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Preston_Manning" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Martin" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "John Reynolds" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Grant Hill" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rob_Anders" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bill_Graham_(Canadian_politician)" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "literal", "value" : "22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Calgary_West" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Calgary_Southwest" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laureen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Stephen Harper Signature-rt.svg" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Harper" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/honorificSuffix" : [ { "type" : "literal", "value" : "PC MP" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/parliament" : [ { "type" : "literal", "value" : "Canadian" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/constituency" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Calgary_Southwest" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Calgary_West" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/monarch" : [ { "type" : "literal", "value" : "Elizabeth II" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_II" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Martin" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Chr%C3%A9tien" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Paul Martin" , "lang" : "en" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/David_Johnston" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Canada" : { "http://dbpedia.org/property/incumbent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Libyan_civil_war" : { "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Canadian_Alliance" : { "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/JoAnne_Buth" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Don_Plett" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Gary_Doer" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Gary_Lunn" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Grant_Hill_(politician)" : { "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Cannon" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Neufeld" : { "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Rob_Anders" : { "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Vic_Toews" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mark_Carney" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nicole_Eaton" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Preston_Manning" : { "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Salma_Ataullahjan" : { "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Alice_Wong" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bal_Gosal" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Sandra_Buckler" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Yonah_Martin" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Dennis_Patterson" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Rivard_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Andromache_Karakatsanis" : { "http://dbpedia.org/property/nominator" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Carignan" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Guy_Dagenais" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Joe_Oliver_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Michael_L._MacDonald" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jim_Flaherty" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Fortier" : { "http://dbpedia.org/property/appointedby" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Don_Meredith_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Guy_Giorno" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/William_J._Stairs" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Carolyn_Stewart-Olsen" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Penashue" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Norman_Doyle" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Dimitri_Soudas" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Judith_Seidman" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Gerald_J._Rip" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Kelvin_Ogilvie" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Muttart" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jim_Hawkes" : { "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Joan_Cook" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Laureen_Harper" : { "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Marshall_Rothstein" : { "http://dbpedia.org/property/nominator" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Tim_Uppal" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Demers" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_J._Caron" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/St%C3%A9phane_Dion" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Peter_MacKay" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Betty_Unger" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Blais" : { "http://dbpedia.org/property/nominator" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nigel_S._Wright" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Greene" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Kory_Teneycke" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Angelo_Persichilli" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Michael_J._Moldaver" : { "http://dbpedia.org/property/nominator" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stephen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_2004" : { "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/secondLeader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_2006" : { "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/firstLeader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/afterElection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/42nd_Canadian_federal_election" : { "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/firstLeader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Canadian_federal_election,_2008" : { "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/firstLeader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/afterElection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/beforeElection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Harper" } ] }
}
