{
  "http://mpii.de/yago/resource/Human_rights" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://data.nytimes.com/64291682562347625090" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Democratic_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jun-Hyeok_Kwak" : { "http://dbpedia.org/ontology/mainInterest" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Conservative_Party_of_Armenia" : { "http://dbpedia.org/property/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ale_Yarok" : { "http://dbpedia.org/ontology/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Alliance_for_Green_Socialism" : { "http://dbpedia.org/ontology/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Polansky" : { "http://dbpedia.org/ontology/genre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Eugene_John_Hebert" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mary-Claire_King" : { "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Khalida_Ghous" : { "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/field" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Olof_Palme_International_Center" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Inner_City_Press" : { "http://dbpedia.org/ontology/genre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/genre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Robert_F._Kennedy_Center_for_Justice_and_Human_Rights" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Christina_Haferkamp" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Tilman_Z%C3%BClch" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Tahirih_Justice_Center" : { "http://dbpedia.org/ontology/industry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/industry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Arab_Democracy_Foundation" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Institute_for_Information_on_the_Crimes_of_Communism" : { "http://dbpedia.org/ontology/type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Partnership_for_Human_Rights" : { "http://dbpedia.org/property/field" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Avocats_Sans_Fronti%C3%A8res" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nonviolence_International" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Sam_Rainsy_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Liberty_(pressure_group)" : { "http://dbpedia.org/property/purpose" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Human_rights" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/R_v_Horncastle" : { "http://dbpedia.org/property/areaOfLaw" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/R_(on_the_application_of_L)_v_Commissioner_of_Police_of_the_Metropolis" : { "http://dbpedia.org/property/areaOfLaw" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International_Aotearoa_New_Zealand" : { "http://dbpedia.org/ontology/industry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/industry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jamie_Doran" : { "http://www.w3.org/2004/02/skos/core#subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/CANADEM" : { "http://dbpedia.org/property/fields" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Chandra_Fernando_(priest)" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Coretta_Scott_King" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Romero_Gim%C3%A9nez" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Akinola_Aguda" : { "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Kim_Hak-sun" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Egyptian_Green_Party" : { "http://dbpedia.org/property/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Taslima_Nasrin" : { "http://dbpedia.org/ontology/movement" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/People's_Health_Movement" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Tom_Campbell_(philosopher)" : { "http://dbpedia.org/ontology/field" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/fields" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Carter_Center" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Physicians_for_Human_Rights" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Corry" : { "http://dbpedia.org/ontology/field" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Henry_Jackson_Society" : { "http://dbpedia.org/ontology/type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Benenson" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Eric_Fawcett" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Iain_Benson" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HumanRights" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ConceptsInEthics" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03ll3" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Z\u00E1kladn\u00ED_lidsk\u00E1_pr\u00E1va" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u4EBA\u6A29" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Derechos_humanos" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Diritti_umani" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041F\u0440\u0430\u0432\u0430_\u0438_\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0434\u044B_\u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430_\u0438_\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043D\u0438\u043D\u0430" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Droits_de_l'homme" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Menschenrechte" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Prawa_cz\u0142owieka" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Direitos_humanos" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u0391\u03BD\u03B8\u03C1\u03CE\u03C0\u03B9\u03BD\u03B1_\u03B4\u03B9\u03BA\u03B1\u03B9\u03CE\u03BC\u03B1\u03C4\u03B1" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC778\uAD8C" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Economics" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Concepts_in_ethics" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Culture" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Law" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Human_rights" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Abuse" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Human_rights_abuses" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Egalitarianism" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Menschenrechte" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0440\u0430\u0432\u0430 \u043B\u044E\u0434\u0438\u043D\u0438" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Z\u00E1kladn\u00ED lidsk\u00E1 pr\u00E1va" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Drets Humans" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u4EBA\u6743" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Nh\u00E2n quy\u1EC1n" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Human rights" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e3/English_Bill_of_Rights_of_1689.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Prawa cz\u0142owieka \u2013 koncepcja, wed\u0142ug kt\u00F3rej ka\u017Cdemu cz\u0142owiekowi przys\u0142uguj\u0105 pewne prawa, kt\u00F3rych \u017Ar\u00F3d\u0142em obowi\u0105zywania jest przyrodzona godno\u015B\u0107 ludzka." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Als Menschenrechte werden subjektive Rechte bezeichnet, die jedem Menschen gleicherma\u00DFen zustehen. Das Konzept der Menschenrechte geht davon aus, dass alle Menschen allein aufgrund ihres Menschseins mit gleichen Rechten ausgestattet und dass diese egalit\u00E4r begr\u00FCndeten Rechte universell, unver\u00E4u\u00DFerlich und unteilbar sind. Die Idee der Menschenrechte ist eng verbunden mit dem Humanismus und der im Zeitalter der Aufkl\u00E4rung entwickelten Idee des Naturrechtes." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0440\u0430\u0432\u0430\u0301 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u0301\u043A\u0430\u00A0\u2014 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430, \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044E\u0449\u0438\u0435 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0443 \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441\u0430 \u043B\u0438\u0447\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438. \u0421\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u044E\u0442 \u044F\u0434\u0440\u043E \u043A\u043E\u043D\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 (\u0442. \u00A0\u043D. \u00A0\u041F\u0440\u0430\u0432\u0430\u0301 \u0438\u00A0\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0301\u0434\u044B \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u0301\u043A\u0430 \u0438\u00A0\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043D\u0438\u0301\u043D\u0430). \u041A\u043E\u043D\u043A\u0440\u0435\u0442\u043D\u043E\u0435 \u0432\u044B\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0438\u00A0\u043E\u0431\u044A\u0451\u043C \u044D\u0442\u0438\u0445 \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0432\u00A0\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u043C \u043F\u0440\u0430\u0432\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043B\u0438\u0447\u043D\u044B\u0445 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432, \u043A\u0430\u043A \u0438\u00A0\u0432\u00A0\u0440\u0430\u0437\u043B\u0438\u0447\u043D\u044B\u0445 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E-\u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0434\u043E\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0430\u0445 \u043C\u043E\u0436\u0435\u0442 \u043E\u0442\u043B\u0438\u0447\u0430\u0442\u044C\u0441\u044F. \u0412\u00A0\u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u043C \u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u0447\u043D\u043E\u043C \u043F\u0440\u0430\u0432\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0434\u043E\u043A\u0443\u043C\u0435\u043D\u0442, \u0438\u0445 \u0437\u0430\u043A\u0440\u0435\u043F\u043B\u044F\u044E\u0449\u0438\u0439 \u2014 \u0412\u0441\u0435\u043E\u0431\u0449\u0430\u044F \u0434\u0435\u043A\u043B\u0430\u0440\u0430\u0446\u0438\u044F \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430 \u041E\u041E\u041D." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u4EBA\u6A29\uFF08\u3058\u3093\u3051\u3093\u3001human rights\uFF09\u3068\u306F\u3001\u4EBA\u9593\u3068\u3057\u3066\u306E\u6A29\u5229\u306E\u3053\u3068\u3002\u4EBA\u9593\u304C\u4EBA\u9593\u3068\u3057\u3066\u751F\u307E\u308C\u306A\u304C\u3089\u306B\u6301\u3063\u3066\u3044\u308B\u6A29\u5229\u306E\u3053\u3068\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ihmisoikeudet ovat kansainv\u00E4lisi\u00E4 s\u00E4\u00E4nt\u00F6j\u00E4, jotka on m\u00E4\u00E4ritetty kansainv\u00E4lisill\u00E4 sopimuksilla ja julistuksilla. Valtioiden v\u00E4lisill\u00E4 ihmisoikeussopimuksilla on perustettu kansainv\u00E4lisi\u00E4 elimi\u00E4, joille valtiot ovat tunnustaneet oikeuden tutkia valituksia ja tehd\u00E4 arviointeja j\u00E4senmaiden ihmisoikeusongelmista. K\u00E4sitteest\u00E4 tulee erottaa perusoikeudet, jotka ovat kunkin maan asukkailleen takaamia oikeuksia, joista s\u00E4\u00E4det\u00E4\u00E4n perustuslaeissa." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Nh\u00E2n quy\u1EC1n, hay quy\u1EC1n con ng\u01B0\u1EDDi l\u00E0 nh\u1EEFng quy\u1EC1n t\u1EF1 nhi\u00EAn c\u1EE7a con ng\u01B0\u1EDDi v\u00E0 kh\u00F4ng b\u1ECB t\u01B0\u1EDBc b\u1ECF b\u1EDFi b\u1EA5t c\u1EE9 ai v\u00E0 b\u1EA5t c\u1EE9 ch\u00EDnh th\u1EC3 n\u00E0o. Nh\u00E2n quy\u1EC1n \u0111\u01B0\u1EE3c xem l\u00E0 m\u1ED9t trong m\u01B0\u1EDDi s\u00E1ng ki\u1EBFn l\u00E0m thay \u0111\u1ED5i th\u1EBF gi\u1EDBi, c\u00F9ng v\u1EDBi n\u00F4ng nghi\u1EC7p, ph\u00E2n t\u00E2m h\u1ECDc, thuy\u1EBFt t\u01B0\u01A1ng \u0111\u1ED1i, v\u1EAFc xin, thuy\u1EBFt ti\u1EBFn h\u00F3a, World Wide Web, x\u00E0 ph\u00F2ng, s\u1ED1 kh\u00F4ng, v\u00E0 l\u1EF1c h\u1EA5p d\u1EABn. Trong b\u1EA3n Tuy\u00EAn ng\u00F4n \u0110\u1ED9c l\u1EADp Hoa K\u1EF3, Thomas Jefferson \u0111\u00E3 \u0111\u01B0a ra m\u1ED9t nguy\u00EAn t\u1EAFc c\u01A1 b\u1EA3n l\u00E0m c\u01A1 s\u1EDF cho s\u1EF1 th\u00E0nh l\u1EADp ch\u00EDnh ph\u1EE7 d\u00E2n ch\u1EE7." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Z\u00E1kladn\u00ED lidsk\u00E1 pr\u00E1va jsou subjektivn\u00ED ve\u0159ejn\u00E1 pr\u00E1va, kter\u00E1 jsou zaru\u010Dena \u00FAstavou. Z\u00E1kladn\u00ED lidsk\u00E1 pr\u00E1va jsou p\u0159isuzov\u00E1na ka\u017Ed\u00E9 lidsk\u00E9 bytosti." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u4EBA\u6B0A\uFF08\u57FA\u672C\u4EBA\u6B0A\u6216\u81EA\u7136\u6B0A\u5229\uFF09\u662F\u6307\u201C\u4EBA\uFF0C\u56E0\u5176\u70BA\u4EBA\u800C\u61C9\u4EAB\u6709\u7684\u6B0A\u5229\u201D\u3002\u5B83\u4E3B\u8981\u7684\u542B\u7FA9\uFF1A\u6BCF\u500B\u4EBA\u90FD\u61C9\u8A72\u53D7\u5230\u5408\u4E4E\u4EBA\u6B0A\u7684\u5C0D\u5F85\u3002\u4EBA\u6B0A\u7684\u9019\u7A2E\u666E\u9069\u6027\u548C\u9053\u7FA9\u6027\uFF0C\u662F\u5B83\u7684\u5169\u7A2E\u57FA\u672C\u7279\u5F81\u3002 \u5728\u7576\u4ECA\u7684\u570B\u969B\u793E\u6703\uFF0C\u7DAD\u8B77\u548C\u4FDD\u969C\u4EBA\u6B0A\u662F\u4E00\u9805\u57FA\u672C\u9053\u7FA9\u539F\u5247\u3002\u662F\u5426\u5408\u4E4E\u4FDD\u969C\u4EBA\u6B0A\u7684\u8981\u6C42\u5DF2\u6210\u70BA\u8A55\u5224\u4E00\u500B\u96C6\u9AD4\uFF08\u7121\u8AD6\u662F\u653F\u6CBB\u4E0A\u7684\u9084\u662F\u7D93\u6FDF\u4E0A\u7684\uFF09\u512A\u52A3\u7684\u91CD\u8981\u6A19\u51C6\u3002\u4F46\u662F\uFF0C\u5728\u5177\u9AD4\u5BE6\u8E10\u7684\u5C64\u9762\u4E0A\uFF0C\u5C0D\u4E8E\u4EBA\u6B0A\u7684\u5177\u9AD4\u5B9A\u7FA9\uFF0C\u4EE5\u53CA\u4FDD\u969C\u4EBA\u6B0A\u7684\u5177\u9AD4\u65B9\u5F0F\u90FD\u5B58\u5728\u7740\u76F8\u7576\u5927\u7684\u4E89\u8B70\uFF0C\u751A\u81F3\u5F15\u767C\u4E86\u5F88\u56B4\u91CD\u7684\u885D\u7A81\u3002 \u4EBA\u6B0A\u5728\u62BD\u8C61\u7406\u89E3\u65B9\u9762\u7684\u5171\u8B58\u548C\u5728\u5177\u9AD4\u5BE6\u8E10\u4E2D\u7684\u5206\u6B67\uFF0C\u5F62\u6210\u4E86\u5F3A\u70C8\u7684\u53CD\u5DEE\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Os direitos humanos s\u00E3o os direitos e liberdades b\u00E1sicos de todos os seres humanos. Normalmente o conceito de direitos humanos tem a ideia tamb\u00E9m de liberdade de pensamento e de express\u00E3o, e a igualdade perante a lei. A Declara\u00E7\u00E3o Universal dos Direitos Humanos da Organiza\u00E7\u00E3o das Na\u00E7\u00F5es Unidas afirma que\u00A0: 20px Todos os seres humanos nascem livres e iguais em dignidade e em direitos. Dotados de raz\u00E3o e de consci\u00EAncia, devem agir uns para com os outros em esp\u00EDrito de fraternidade." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "I diritti umani (o diritti dell'uomo) sono una branca del diritto e una concezione filosofico-politica." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC778\uAD8C(\u4EBA\u6B0A, human rights)\uC740 \uC778\uAC04\uC774 \uC778\uAC04\uB2F5\uAC8C \uC874\uC7AC\uD558\uAE30 \uC704\uD55C \uBCF4\uD3B8\uC801\uC778 \uC778\uAC04\uC758 \uBAA8\uB4E0 \uC815\uCE58\u00B7\uACBD\uC81C\u00B7\uC0AC\uD68C\u00B7\uBB38\uD654\uC801 \uAD8C\uB9AC \uBC0F \uC9C0\uC704\uC640 \uC790\uACA9\uC744 \uCD1D\uCE6D\uD558\uB294 \uAC1C\uB150\uC774\uB2E4. \uC989,\uC778\uAD8C\uC740 \uC0AC\uB78C\uC740 \uC0AC\uB78C\uB2F5\uAC8C \uC0B4 \uC218 \uC788\uB294 \uAD8C\uB9AC\uAC00 \uC788\uB2E4\uB294 \uC0DD\uAC01\uC774\uBA70,\uBC95\uC758 \uAD00\uD560 \uC9C0\uC5ED(jurisdiction)\uC774\uB098 \uADF8 \uBC16\uC758 \uC9C0\uC5ED\uC801\uC778 \uBCC0\uC218 - \uBBFC\uC871\uC774\uB098 \uAD6D\uC801 \uB4F1\uC5D0 \uAD00\uACC4 \uC5C6\uC774 \uC801\uC6A9\uB418\uB294 \uAC83\uC73C\uB85C \uC815\uC758\uB41C\uB2E4. \uC778\uAD8C\uC758 \uBCF8\uC9C8\uACFC \uC815\uB2F9\uC131 \uADF8\uB9AC\uACE0 \uADF8 \uB0B4\uC6A9 \uC790\uCCB4\uB294 \uC624\uB298\uB0A0 \uCCA0\uD559\uACFC \uC815\uCE58\uD559\uC5D0\uC11C \uC5F4\uB764 \uB17C\uC7C1\uC758 \uB300\uC0C1\uC774 \uB418\uC5C8\uB2E4. \uADF8\uB7EC\uB098 \uC778\uAD8C\uC740 \uBCF4\uD3B8\uC801\uC73C\uB85C \uAD6D\uC81C\uBC95\uACFC \uAD6D\uC81C\uADDC\uC57D\uC5D0 \uC815\uC758\uB418\uC5B4 \uC788\uC73C\uBA70 \uC218\uB9CE\uC740 \uAD6D\uAC00\uB4E4\uC758 \uAD6D\uB0B4\uBC95\uC5D0\uB3C4 \uADDC\uC815\uB418\uC5B4 \uC788\uB2E4. \uADF8\uB7EC\uB098 \uB9CE\uC740 \uC778\uAC04 \uC0AC\uD68C\uC758 \uD2B9\uC218\uD55C \uBC30\uACBD\uC18D\uC5D0\uC11C \uC778\uAD8C\uC774 \uC815\uC758\uB418\uB294 \uAD6C\uCCB4\uC801 \uD45C\uD604\uC740 \uB2E4\uC591\uD558\uBA70 \uBB38\uBA85\uAD8C\uC5D0 \uB530\uB77C \uB2E4\uB974\uAC8C \uB098\uD0C0\uB0A0 \uC218 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Els Drets Humans es defineixen generalment com aquelles llibertats, facultats, institucions o reivindicacions b\u00E0siques que corresponen a tota persona pel simple fet de la seva condici\u00F3 humana, per tal de garantir-li una vida digna. Aquests drets es posseeixen independentment de quina sigui la situaci\u00F3 legal o jur\u00EDdica del pa\u00EDs o regi\u00F3 en el que habita i de factors com l'estatus, l'\u00E8tnia, la nacionalitat o qualsevol altre circumst\u00E0ncia de l'individu en q\u00FCesti\u00F3." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Denna artikel handlar om m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheter som juridisk term. F\u00F6r en historik och ett mer allm\u00E4nt perspektiv, se artikeln om naturr\u00E4tt. De m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheterna (f\u00F6rkortas MR) \u00E4r en del av folkr\u00E4tten och \u00F6vrig internationell r\u00E4tt, och preciseras i internationella \u00F6verenskommelser. Dessa r\u00E4ttigheter reglerar relationen mellan statsmakten och individen och fastst\u00E4ller samtidigt vissa skyldigheter som staten har gentemot individen." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043E\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u043D\u0456 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0442\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0434\u0438 \u043B\u044E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u0456 \u0433\u0440\u043E\u043C\u0430\u0434\u044F\u043D\u0438\u043D\u0430 \u00A0\u2014 \u0446\u0435 \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0432\u0456 \u043C\u043E\u0436\u043B\u0438\u0432\u043E\u0441\u0442\u0456, \u044F\u043A\u0456 \u043D\u0435\u043E\u0431\u0445\u0456\u0434\u043D\u0456 \u0434\u043B\u044F \u0456\u0441\u043D\u0443\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F \u0442\u0430 \u0440\u043E\u0437\u0432\u0438\u0442\u043A\u0443 \u043E\u0441\u043E\u0431\u0438, \u044F\u043A\u0456 \u0432\u0438\u0437\u043D\u0430\u044E\u0442\u044C\u0441\u044F \u043D\u0435\u0432\u0456\u0434'\u0454\u043C\u043D\u0438\u043C\u0438, \u043C\u0430\u044E\u0442\u044C \u0431\u0443\u0442\u0438 \u0437\u0430\u0433\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u043C\u0438 \u0456 \u0440\u0456\u0432\u043D\u0438\u043C\u0438 \u0434\u043B\u044F \u043A\u043E\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E, \u0437\u0430\u0431\u0435\u0437\u043F\u0435\u0447\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438\u0441\u044C \u0456 \u0437\u0430\u0445\u0438\u0449\u0430\u0442\u0438\u0441\u044C \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043E\u044E \u0432 \u043E\u0431\u0441\u044F\u0437\u0456 \u043C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043D\u0434\u0430\u0440\u0442\u0456\u0432." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Az emberi jogok azok a jogok \u00E9s szabads\u00E1gjogok, amelyek minden embert sz\u00FClet\u00E9s\u00FCkt\u0151l fogva egyenl\u0151en megilletnek. Olyan alapvet\u0151 polg\u00E1ri \u00E9s politikai jogokat foglalnak magukba, mint az \u00E9lethez vagy a szabads\u00E1ghoz val\u00F3 jog, a v\u00E9lem\u00E9ny \u00E9s kifejez\u00E9s szabads\u00E1ga, a t\u00F6rv\u00E9ny el\u0151tti egyenl\u0151s\u00E9g, valamint gazdas\u00E1gi, szoci\u00E1lis \u00E9s kultur\u00E1lis jogokat, mint a kultur\u00E1lis \u00E9letben val\u00F3 szabad r\u00E9szv\u00E9tel joga, \u00E9lelemhez, nevel\u00E9shez \u00E9s munk\u00E1hoz val\u00F3 jog. Az ENSZ K\u00F6zgy\u0171l\u00E9se 1950-ben jel\u00F6lte ki december 10." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Human rights are commonly understood as \"inalienable fundamental rights to which a person is inherently entitled simply because she or he is a human being. \" Human rights are thus conceived as universal (applicable everywhere) and egalitarian (the same for everyone). These rights may exist as natural rights or as legal rights, in both national and international law." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Menneskerettigheter er grunnleggende rettigheter som tilkommer ethvert menneske, uansett rase, kj\u00F8nn, religion eller annen status, og regulerer f\u00F8rst og fremst forholdet mellom staten og individet. Menneskerettighetene bygger normalt sett p\u00E5 filosofien som kalles naturrett og naturrettens rettsprinsipper." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "De rechten van de mens omvatten alle rechten waar een individu, een groep mensen of een staat aanspraak op kan maken. Voorbeelden zijn het recht op vrije meningsuiting, het recht op leven en het recht op soevereiniteit. Een precieze definitie is echter lastig te geven, omdat er talloze visies op mensenrechten bestaan; een allesomvattende doctrine bestaat niet." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Los derechos humanos son aquellas libertades, facultades, instituciones o reivindicaciones relativas a bienes primarios o b\u00E1sicos que incluyen a toda persona, por el simple hecho de su condici\u00F3n humana, para la garant\u00EDa de una vida digna, sin distinci\u00F3n alguna de etnia, color, sexo, idioma, religi\u00F3n, opini\u00F3n pol\u00EDtica o de cualquier otra \u00EDndole, origen nacional o social, posici\u00F3n econ\u00F3mica, nacimiento o cualquier otra condici\u00F3n." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Les droits de l'homme sont un concept selon lequel tout \u00EAtre humain poss\u00E8de des droits universels, inali\u00E9nables, quel que soit le droit positif en vigueur ou les autres facteurs locaux tels que l'ethnie, la nationalit\u00E9 ou la religion." , "lang" : "fr" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/purpose" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ensure certain freedoms and ensure a Protestant political supremacy." , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/locationOfDocument" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_national_archives" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateCreated" : [ { "type" : "literal", "value" : "1689" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateRatified" : [ { "type" : "literal", "value" : "1689-12-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/documentName" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Bill of Rights" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/organizations" : [ { "type" : "literal", "value" : "yes" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Human_rights?oldid=492828936" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/imageCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Bill of Rights" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/rights" : [ { "type" : "literal", "value" : "yes" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "I diritti umani (o diritti dell'uomo) sono una branca del diritto e una concezione filosofico-politica. Tra i diritti fondamentali dell'essere umano si possono ricordare, tra gli altri, il diritto alla libert\u00E0 individuale, il diritto alla vita, il diritto all'autodeterminazione, il diritto a un giusto processo, il diritto ad un'esistenza dignitosa, il diritto alla libert\u00E0 religiosa con il conseguente diritto a cambiare la propria religione, oltre che, di recente tipizzazione normativa, il diritto alla protezione dei propri dati personali (privacy)." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0440\u0430\u0432\u0430\u0301 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u0301\u043A\u0430\u00A0\u2014 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430, \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044E\u0449\u0438\u0435 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0443 \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441\u0430 \u043B\u0438\u0447\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438. \u0421\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u044E\u0442 \u044F\u0434\u0440\u043E \u043A\u043E\u043D\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 (\u0442. \u00A0\u043D. \u00A0\u041F\u0440\u0430\u0432\u0430\u0301 \u0438\u00A0\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0301\u0434\u044B \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u0301\u043A\u0430 \u0438\u00A0\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043D\u0438\u0301\u043D\u0430). \u041A\u043E\u043D\u043A\u0440\u0435\u0442\u043D\u043E\u0435 \u0432\u044B\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0438\u00A0\u043E\u0431\u044A\u0451\u043C \u044D\u0442\u0438\u0445 \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0432\u00A0\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u043C \u043F\u0440\u0430\u0432\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043B\u0438\u0447\u043D\u044B\u0445 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432, \u043A\u0430\u043A \u0438\u00A0\u0432\u00A0\u0440\u0430\u0437\u043B\u0438\u0447\u043D\u044B\u0445 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E-\u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0434\u043E\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0430\u0445 \u043C\u043E\u0436\u0435\u0442 \u043E\u0442\u043B\u0438\u0447\u0430\u0442\u044C\u0441\u044F. \u0412\u00A0\u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u043C \u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u0447\u043D\u043E\u043C \u043F\u0440\u0430\u0432\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0434\u043E\u043A\u0443\u043C\u0435\u043D\u0442, \u0438\u0445 \u0437\u0430\u043A\u0440\u0435\u043F\u043B\u044F\u044E\u0449\u0438\u0439 \u2014 \u0412\u0441\u0435\u043E\u0431\u0449\u0430\u044F \u0434\u0435\u043A\u043B\u0430\u0440\u0430\u0446\u0438\u044F \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430 \u041E\u041E\u041D. \u0412 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0430\u0445-\u0447\u043B\u0435\u043D\u0430\u0445 \u041E\u0411\u0421\u0415 \u0432\u043E\u043F\u0440\u043E\u0441\u044B \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430, \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u044B\u0445 \u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0434, \u0434\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0438 \u0438 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043E\u0432\u0435\u043D\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0437\u0430\u043A\u043E\u043D\u0430 \u043D\u043E\u0441\u044F\u0442 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u044B\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u043D\u0435 \u043E\u0442\u043D\u043E\u0441\u044F\u0442\u0441\u044F \u043A \u0447\u0438\u0441\u043B\u0443 \u0438\u0441\u043A\u043B\u044E\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E \u0432\u043D\u0443\u0442\u0440\u0435\u043D\u043D\u0438\u0445 \u0434\u0435\u043B \u0441\u043E\u043E\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0435\u0433\u043E \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Els Drets Humans es defineixen generalment com aquelles llibertats, facultats, institucions o reivindicacions b\u00E0siques que corresponen a tota persona pel simple fet de la seva condici\u00F3 humana, per tal de garantir-li una vida digna. Aquests drets es posseeixen independentment de quina sigui la situaci\u00F3 legal o jur\u00EDdica del pa\u00EDs o regi\u00F3 en el que habita i de factors com l'estatus, l'\u00E8tnia, la nacionalitat o qualsevol altre circumst\u00E0ncia de l'individu en q\u00FCesti\u00F3. D'en\u00E7\u00E0 a finals del segle XVIII es comen\u00E7a a concretar que els Drets Humans s\u00F3n inalienables i inherents a la persona. No poden ser concedits, limitats, canviats o venuts i tant sols poden ser assegurats o violats. De forma legal, els Drets Humans queden recollits en l'ordenaci\u00F3 legal de molts pa\u00EFsos, aix\u00ED com en diversos tractats internacionals, el m\u00E9s important dels quals \u00E9s la Declaraci\u00F3 Universal dels Drets Humans. A m\u00E9s, en la majoria de pa\u00EFsos avan\u00E7ats, els Drets Humans s\u00F3n una base \u00E8tica i moral al voltant de la qual es pret\u00E9n construir l'ordre geopol\u00EDtic de la societat moderna, al marge de qualsevol altra consideraci\u00F3 legal. Els Drets Humans s\u00F3n i han estat objecte d'estudi per part de diverses corrents filos\u00F2fiques i pol\u00EDtiques al llarg de la hist\u00F2ria, com el iusnaturalisme, el iusracionalisme o el iuspositivisme." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC778\uAD8C(\u4EBA\u6B0A, human rights)\uC740 \uC778\uAC04\uC774 \uC778\uAC04\uB2F5\uAC8C \uC874\uC7AC\uD558\uAE30 \uC704\uD55C \uBCF4\uD3B8\uC801\uC778 \uC778\uAC04\uC758 \uBAA8\uB4E0 \uC815\uCE58\u00B7\uACBD\uC81C\u00B7\uC0AC\uD68C\u00B7\uBB38\uD654\uC801 \uAD8C\uB9AC \uBC0F \uC9C0\uC704\uC640 \uC790\uACA9\uC744 \uCD1D\uCE6D\uD558\uB294 \uAC1C\uB150\uC774\uB2E4. \uC989,\uC778\uAD8C\uC740 \uC0AC\uB78C\uC740 \uC0AC\uB78C\uB2F5\uAC8C \uC0B4 \uC218 \uC788\uB294 \uAD8C\uB9AC\uAC00 \uC788\uB2E4\uB294 \uC0DD\uAC01\uC774\uBA70,\uBC95\uC758 \uAD00\uD560 \uC9C0\uC5ED(jurisdiction)\uC774\uB098 \uADF8 \uBC16\uC758 \uC9C0\uC5ED\uC801\uC778 \uBCC0\uC218 - \uBBFC\uC871\uC774\uB098 \uAD6D\uC801 \uB4F1\uC5D0 \uAD00\uACC4 \uC5C6\uC774 \uC801\uC6A9\uB418\uB294 \uAC83\uC73C\uB85C \uC815\uC758\uB41C\uB2E4. \uC778\uAD8C\uC758 \uBCF8\uC9C8\uACFC \uC815\uB2F9\uC131 \uADF8\uB9AC\uACE0 \uADF8 \uB0B4\uC6A9 \uC790\uCCB4\uB294 \uC624\uB298\uB0A0 \uCCA0\uD559\uACFC \uC815\uCE58\uD559\uC5D0\uC11C \uC5F4\uB764 \uB17C\uC7C1\uC758 \uB300\uC0C1\uC774 \uB418\uC5C8\uB2E4. \uADF8\uB7EC\uB098 \uC778\uAD8C\uC740 \uBCF4\uD3B8\uC801\uC73C\uB85C \uAD6D\uC81C\uBC95\uACFC \uAD6D\uC81C\uADDC\uC57D\uC5D0 \uC815\uC758\uB418\uC5B4 \uC788\uC73C\uBA70 \uC218\uB9CE\uC740 \uAD6D\uAC00\uB4E4\uC758 \uAD6D\uB0B4\uBC95\uC5D0\uB3C4 \uADDC\uC815\uB418\uC5B4 \uC788\uB2E4. \uADF8\uB7EC\uB098 \uB9CE\uC740 \uC778\uAC04 \uC0AC\uD68C\uC758 \uD2B9\uC218\uD55C \uBC30\uACBD\uC18D\uC5D0\uC11C \uC778\uAD8C\uC774 \uC815\uC758\uB418\uB294 \uAD6C\uCCB4\uC801 \uD45C\uD604\uC740 \uB2E4\uC591\uD558\uBA70 \uBB38\uBA85\uAD8C\uC5D0 \uB530\uB77C \uB2E4\uB974\uAC8C \uB098\uD0C0\uB0A0 \uC218 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Az emberi jogok azok a jogok \u00E9s szabads\u00E1gjogok, amelyek minden embert sz\u00FClet\u00E9s\u00FCkt\u0151l fogva egyenl\u0151en megilletnek. Olyan alapvet\u0151 polg\u00E1ri \u00E9s politikai jogokat foglalnak magukba, mint az \u00E9lethez vagy a szabads\u00E1ghoz val\u00F3 jog, a v\u00E9lem\u00E9ny \u00E9s kifejez\u00E9s szabads\u00E1ga, a t\u00F6rv\u00E9ny el\u0151tti egyenl\u0151s\u00E9g, valamint gazdas\u00E1gi, szoci\u00E1lis \u00E9s kultur\u00E1lis jogokat, mint a kultur\u00E1lis \u00E9letben val\u00F3 szabad r\u00E9szv\u00E9tel joga, \u00E9lelemhez, nevel\u00E9shez \u00E9s munk\u00E1hoz val\u00F3 jog. Az ENSZ K\u00F6zgy\u0171l\u00E9se 1950-ben jel\u00F6lte ki december 10. -\u00E9t az emberi jogok napj\u00E1nak annak eml\u00E9k\u00E9re, hogy 1948. december 10-\u00E9n fogadt\u00E1k el az Emberi Jogok Egyetemes Nyilatkozat\u00E1t." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Denna artikel handlar om m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheter som juridisk term. F\u00F6r en historik och ett mer allm\u00E4nt perspektiv, se artikeln om naturr\u00E4tt. De m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheterna (f\u00F6rkortas MR) \u00E4r en del av folkr\u00E4tten och \u00F6vrig internationell r\u00E4tt, och preciseras i internationella \u00F6verenskommelser. Dessa r\u00E4ttigheter reglerar relationen mellan statsmakten och individen och fastst\u00E4ller samtidigt vissa skyldigheter som staten har gentemot individen. De m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheterna har sitt ursprung i den engelska Bill of Rights fr\u00E5n 1689, den franska Deklarationen om m\u00E4nniskans och medborgarens r\u00E4ttigheter fr\u00E5n 1789 och den amerikanska sj\u00E4lvst\u00E4ndighetsf\u00F6rklaringen fr\u00E5n 1776. Vissa anger Kyros cylinder som ett tidigt exempel p\u00E5 en uppr\u00E4kning av n\u00E5gra av dagens m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheter. De m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheterna anses vara universella, vilket inneb\u00E4r att de g\u00E4ller \u00F6ver hela v\u00E4rlden, oavsett land, kultur eller andra omst\u00E4ndigheter. De g\u00E4ller f\u00F6r var och en, oavsett etnisk tillh\u00F6righet, hudf\u00E4rg, k\u00F6n, spr\u00E5k, religion, sexuell l\u00E4ggning, politisk uppfattning eller social st\u00E4llning. De sl\u00E5r ocks\u00E5 fast att alla m\u00E4nniskor \u00E4r f\u00F6dda fria, \u00E4r lika i v\u00E4rde och har samma r\u00E4ttigheter. Endast de r\u00E4ttigheter som skyddas i den prim\u00E4ra folkr\u00E4tten kan dock uppr\u00E4tth\u00E5llas i juridisk mening, oavsett viss stats anslutning till ber\u00F6rda internationella \u00F6verenskommelser. De m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheterna preciseras allts\u00E5 i olika internationella \u00F6verenskommelser. Bland dessa \u00F6verenskommelser kan man skilja mellan konventioner och protokoll, som blir bindande i.o.m. att staterna uttryckligen f\u00F6rklarar sig bundna av dem, och f\u00F6rklaringar och deklarationer som utg\u00F6r politiska f\u00F6rpliktelser. Den mest k\u00E4nda deklarationen \u00E4r FN:s Universella Deklaration om de M\u00E4nskliga R\u00E4ttigheterna fr\u00E5n 1948." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u4EBA\u6B0A\uFF08\u57FA\u672C\u4EBA\u6B0A\u6216\u81EA\u7136\u6B0A\u5229\uFF09\u662F\u6307\u201C\u4EBA\uFF0C\u56E0\u5176\u70BA\u4EBA\u800C\u61C9\u4EAB\u6709\u7684\u6B0A\u5229\u201D\u3002\u5B83\u4E3B\u8981\u7684\u542B\u7FA9\uFF1A\u6BCF\u500B\u4EBA\u90FD\u61C9\u8A72\u53D7\u5230\u5408\u4E4E\u4EBA\u6B0A\u7684\u5C0D\u5F85\u3002\u4EBA\u6B0A\u7684\u9019\u7A2E\u666E\u9069\u6027\u548C\u9053\u7FA9\u6027\uFF0C\u662F\u5B83\u7684\u5169\u7A2E\u57FA\u672C\u7279\u5F81\u3002 \u5728\u7576\u4ECA\u7684\u570B\u969B\u793E\u6703\uFF0C\u7DAD\u8B77\u548C\u4FDD\u969C\u4EBA\u6B0A\u662F\u4E00\u9805\u57FA\u672C\u9053\u7FA9\u539F\u5247\u3002\u662F\u5426\u5408\u4E4E\u4FDD\u969C\u4EBA\u6B0A\u7684\u8981\u6C42\u5DF2\u6210\u70BA\u8A55\u5224\u4E00\u500B\u96C6\u9AD4\uFF08\u7121\u8AD6\u662F\u653F\u6CBB\u4E0A\u7684\u9084\u662F\u7D93\u6FDF\u4E0A\u7684\uFF09\u512A\u52A3\u7684\u91CD\u8981\u6A19\u51C6\u3002\u4F46\u662F\uFF0C\u5728\u5177\u9AD4\u5BE6\u8E10\u7684\u5C64\u9762\u4E0A\uFF0C\u5C0D\u4E8E\u4EBA\u6B0A\u7684\u5177\u9AD4\u5B9A\u7FA9\uFF0C\u4EE5\u53CA\u4FDD\u969C\u4EBA\u6B0A\u7684\u5177\u9AD4\u65B9\u5F0F\u90FD\u5B58\u5728\u7740\u76F8\u7576\u5927\u7684\u4E89\u8B70\uFF0C\u751A\u81F3\u5F15\u767C\u4E86\u5F88\u56B4\u91CD\u7684\u885D\u7A81\u3002 \u4EBA\u6B0A\u5728\u62BD\u8C61\u7406\u89E3\u65B9\u9762\u7684\u5171\u8B58\u548C\u5728\u5177\u9AD4\u5BE6\u8E10\u4E2D\u7684\u5206\u6B67\uFF0C\u5F62\u6210\u4E86\u5F3A\u70C8\u7684\u53CD\u5DEE\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Als Menschenrechte werden subjektive Rechte bezeichnet, die jedem Menschen gleicherma\u00DFen zustehen. Das Konzept der Menschenrechte geht davon aus, dass alle Menschen allein aufgrund ihres Menschseins mit gleichen Rechten ausgestattet und dass diese egalit\u00E4r begr\u00FCndeten Rechte universell, unver\u00E4u\u00DFerlich und unteilbar sind. Die Idee der Menschenrechte ist eng verbunden mit dem Humanismus und der im Zeitalter der Aufkl\u00E4rung entwickelten Idee des Naturrechtes. Das Bestehen von Menschenrechten wird heute von fast allen Staaten prinzipiell anerkannt. Die Universalit\u00E4t ist gleichwohl Grundlage politischer Debatten und Auseinandersetzungen. Menschenrechte werden heute gew\u00F6hnlich als Abwehrrechte des B\u00FCrgers gegen den Staat zum Schutz seiner Freiheitssph\u00E4re verstanden. Weil aber Menschenrechte auch von dritter Seite bedroht werden, wird davon ausgegangen, dass au\u00DFerdem zu jedem Menschenrecht eine staatliche Schutzpflicht geh\u00F6rt, mit der erst ein Menschenrecht vollst\u00E4ndig verwirklicht werden kann. Durch die Ratifizierung von internationalen Menschenrechtsabkommen sowie durch deren Verankerung in ihren nationalen Verfassungen verpflichten sich die Staaten, die Grundrechte und V\u00F6lkerrechte zunehmend umzusetzen, als einklagbare Rechte auszugestalten. In einem engeren Sinne wird der Begriff \u201EMenschenrechte\u201C auch als Gegenbegriff zu \u201EB\u00FCrgerrechte\u201C verstanden: Er steht dann f\u00FCr Grundrechte, die unabh\u00E4ngig von der Staatsangeh\u00F6rigkeit allen Menschen zustehen." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Human rights are commonly understood as \"inalienable fundamental rights to which a person is inherently entitled simply because she or he is a human being. \" Human rights are thus conceived as universal (applicable everywhere) and egalitarian (the same for everyone). These rights may exist as natural rights or as legal rights, in both national and international law. The doctrine of human rights in international practice, within international law, global and regional institutions, in the policies of states and in the activities of non-governmental organizations, has been a cornerstone of public policy around the world. The idea of human rights states, \"if the public discourse of peacetime global society can be said to have a common moral language, it is that of human rights. \" Despite this, the strong claims made by the doctrine of human rights continue to provoke considerable skepticism and debates about the content, nature and justifications of human rights to this day. Indeed, the question of what is meant by a \"right\" is itself controversial and the subject of continued philosophical debate. Many of the basic ideas that animated the movement developed in the aftermath of the Second World War and the atrocities of The Holocaust, culminating in the adoption of the Universal Declaration of Human Rights in Paris by the United Nations General Assembly in 1948. The ancient world did not possess the concept of universal human rights. Ancient societies had \"elaborate systems of duties... conceptions of justice, political legitimacy, and human flourishing that sought to realize human dignity, flourishing, or well-being entirely independent of human rights\". The modern concept of human rights developed during the early Modern period, alongside the European secularization of Judeo-Christian ethics. The true forerunner of human rights discourse was the concept of natural rights which appeared as part of the medieval Natural law tradition that became prominent during the Enlightenment with such philosophers as John Locke, Francis Hutcheson, and Jean-Jacques Burlamaqui, and featured prominently in the political discourse of the American Revolution and the French Revolution. From this foundation, the modern human rights arguments emerged over the latter half of the twentieth century. Gelling as social activism and political rhetoric in many nations put it high on the world agenda. \u201C All human beings are born free and equal in dignity and rights. They are endowed with reason and conscience and should act towards one another in a spirit of brotherhood. \u201D \u2014Article 1 of the United Nations Universal Declaration of Human Rights (UDHR)" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Los derechos humanos son aquellas libertades, facultades, instituciones o reivindicaciones relativas a bienes primarios o b\u00E1sicos que incluyen a toda persona, por el simple hecho de su condici\u00F3n humana, para la garant\u00EDa de una vida digna, sin distinci\u00F3n alguna de etnia, color, sexo, idioma, religi\u00F3n, opini\u00F3n pol\u00EDtica o de cualquier otra \u00EDndole, origen nacional o social, posici\u00F3n econ\u00F3mica, nacimiento o cualquier otra condici\u00F3n. Para autores iusnaturalistas los derechos humanos son independientes o no dependen exclusivamente del ordenamiento jur\u00EDdico vigente, por lo que son considerados fuente del Derecho; sin embargo desde el positivismo jur\u00EDdico la realidad es que solamente los pa\u00EDses que suscriben los Pactos Internacionales de Derechos Humanos y sus Protocolos -Carta Internacional de Derechos Humanos- est\u00E1n obligados jur\u00EDdicamente a su cumplimiento. As\u00ED, por ejemplo, en relaci\u00F3n con la pena de muerte, contraria a la Declaraci\u00F3n Universal de los Derechos Humanos, el Segundo Protocolo Facultativo del Pacto Internacional de Derechos Civiles y Pol\u00EDticos, destinado a abolir la pena de muerte no ha sido firmado por pa\u00EDses como la Rep\u00FAblica Popular China, Ir\u00E1n, Estados Unidos, Vietnam, Jap\u00F3n, India o Guatemala. Desde un punto de vista m\u00E1s relacional, los derechos humanos se han definido como las condiciones que permiten crear una relaci\u00F3n integrada entre la persona y la sociedad, que permita a los individuos ser personas jur\u00EDdicas, identific\u00E1ndose consigo mismos y con los otros." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u4EBA\u6A29\uFF08\u3058\u3093\u3051\u3093\u3001human rights\uFF09\u3068\u306F\u3001\u4EBA\u9593\u3068\u3057\u3066\u306E\u6A29\u5229\u306E\u3053\u3068\u3002\u4EBA\u9593\u304C\u4EBA\u9593\u3068\u3057\u3066\u751F\u307E\u308C\u306A\u304C\u3089\u306B\u6301\u3063\u3066\u3044\u308B\u6A29\u5229\u306E\u3053\u3068\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Os direitos humanos s\u00E3o os direitos e liberdades b\u00E1sicos de todos os seres humanos. Normalmente o conceito de direitos humanos tem a ideia tamb\u00E9m de liberdade de pensamento e de express\u00E3o, e a igualdade perante a lei. A Declara\u00E7\u00E3o Universal dos Direitos Humanos da Organiza\u00E7\u00E3o das Na\u00E7\u00F5es Unidas afirma que\u00A0: 20px Todos os seres humanos nascem livres e iguais em dignidade e em direitos. Dotados de raz\u00E3o e de consci\u00EAncia, devem agir uns para com os outros em esp\u00EDrito de fraternidade. 20px \u2014 Artigo 1\u00BA As ideias de direitos humanos tem origem no conceito filos\u00F3fico de direitos naturais que seriam atribu\u00EDdos por Deus; alguns sustentam que n\u00E3o haveria nenhuma diferen\u00E7a entre os direitos humanos e os direitos naturais e v\u00EAem na distinta nomenclatura etiquetas para uma mesma ideia. Outros argumentam ser necess\u00E1rio manter termos separados para eliminar a associa\u00E7\u00E3o com caracter\u00EDsticas normalmente relacionadas com os direitos naturais. , sendo John Searl talvez o mais importante fil\u00F3sofo a desenvolver esta teoria. Existe um importante debate sobre a origem cultural dos direitos humanos. Geralmente se considera que tenham sua raiz na cultura ocidental moderna, mas existem ao menos duas posturas principais mais. AlgunsPredefini\u00E7\u00E3o:Quem? afirmam que todas as culturas possuem vis\u00F5es de dignidade que se s\u00E3o uma forma de direitos humanos, e fazem refer\u00EAncia a proclama\u00E7\u00F5es como a Carta de Mand\u00E9n, de 1222, declara\u00E7\u00E3o fundacional do Imp\u00E9rio de Mali. N\u00E3o obstante, nem em japon\u00EAs nem em s\u00E2nscrito cl\u00E1ssico, por exemplo, existiu o termo \"direito\" at\u00E9 que se produziram contatos com a cultura ocidental, j\u00E1 que culturas orientais colocaram tradicionalmente um peso nos deveres. Existe tamb\u00E9m quem considere que o Ocidente n\u00E3o criou a id\u00E9ia nem o conceito do direitos humanos, ainda que tenha encontrado uma maneira concreta de sistematiz\u00E1-los, atrav\u00E9s de uma discuss\u00E3o progressiva e com base no projeto de uma filosofia dos direitos humanos. As teorias que defendem o universalismo dos direitos humanos se contrap\u00F5em ao relativismo cultural, que afirma a validez de todos os sistemas culturais e a impossibilidade de qualquer valoriza\u00E7\u00E3o absoluta desde um marco externo, que, neste caso, seriam os direitos humanos universais. Entre essas duas posturas extremas situa-se uma gama de posi\u00E7\u00F5es intermedi\u00E1rias. Muitas declara\u00E7\u00F5es de direitos humanos emitidas por organiza\u00E7\u00F5es internacionais regionais p\u00F5em um acento maior ou menor no aspecto cultural e d\u00E3o mais import\u00E2ncia a determinados direitos de acordo com sua trajet\u00F3ria hist\u00F3rica. A Organiza\u00E7\u00E3o da Unidade Africana proclamou em 1981 a Carta Africana de Direitos Humanos e de Povos, que reconhecia princ\u00EDpios da Declara\u00E7\u00E3o Universal dos Direitos Humanos de 1948 e adicionava outros que tradicionalmente se tinham negado na \u00C1frica, como o direito de livre determina\u00E7\u00E3o ou o dever dos Estados de eliminar todas as formas de explora\u00E7\u00E3o econ\u00F4mica estrangeira. Mais tarde, os Estados africanos que acordaram a Declara\u00E7\u00E3o de T\u00FAnez, em 6 de novembro de 1992, afirmaram que n\u00E3o se pode prescrever um modelo determinado a n\u00EDvel universal, j\u00E1 que n\u00E3o podem se desvincular as realidades hist\u00F3ricas e culturais de cada na\u00E7\u00E3o e as tradi\u00E7\u00F5es, normas e valores de cada povo. Em uma linha similar se pronunciam a Declara\u00E7\u00E3o de Bangkok, emitida por pa\u00EDses asi\u00E1ticos em 23 de abril de 1993, e de Cairo, firmada pela Organiza\u00E7\u00E3o da Confer\u00EAncia Isl\u00E2mica em 5 de agosto de 1990. Tamb\u00E9m a vis\u00E3o ocidental-capitalista dos direitos humanos, centrada nos direitos civis e pol\u00EDticos, se op\u00F4s um pouco durante a Guerra Fria, destacando no seio das Na\u00E7\u00F5es Unidas, ao do bloco socialista, que privilegiava os direitos econ\u00F4micos, sociais e culturais e a satisfa\u00E7\u00E3o das necessidades elementais." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "De rechten van de mens omvatten alle rechten waar een individu, een groep mensen of een staat aanspraak op kan maken. Voorbeelden zijn het recht op vrije meningsuiting, het recht op leven en het recht op soevereiniteit. Een precieze definitie is echter lastig te geven, omdat er talloze visies op mensenrechten bestaan; een allesomvattende doctrine bestaat niet." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Prawa cz\u0142owieka \u2013 koncepcja, wed\u0142ug kt\u00F3rej ka\u017Cdemu cz\u0142owiekowi przys\u0142uguj\u0105 pewne prawa, kt\u00F3rych \u017Ar\u00F3d\u0142em obowi\u0105zywania jest przyrodzona godno\u015B\u0107 ludzka. Prawa te maj\u0105 charakter: powszechny \u2013 obowi\u0105zuj\u0105 na ca\u0142ym \u015Bwiecie i przys\u0142uguj\u0105 ka\u017Cdemu cz\u0142owiekowi przyrodzony \u2013 przys\u0142uguj\u0105 ka\u017Cdemu od chwili urodzenia niezbywalny \u2013 nie mo\u017Cna si\u0119 ich zrzec nienaruszalny \u2013 istniej\u0105 niezale\u017Cnie od w\u0142adzy i nie mog\u0105 by\u0107 przez ni\u0105 dowolnie regulowane naturalny \u2013 obowi\u0105zuj\u0105 niezale\u017Cnie od ich potwierdzenia przez w\u0142adz\u0119 pa\u0144stwow\u0105 niepodzielny \u2013 wszystkie stanowi\u0105 integraln\u0105 i wsp\u00F3\u0142zale\u017Cn\u0105 ca\u0142o\u015B\u0107 Ka\u017Cde pa\u0144stwo ma obowi\u0105zek ochrony tych praw, niezale\u017Cnie od swojego ustroju i krajowej regulacji prawnej. Poszanowanie praw cz\u0142owieka i godno\u015Bci ludzkiej jest uznawane za podstaw\u0119 sprawiedliwo\u015Bci i pokoju na \u015Bwiecie. Mi\u0119dzynarodowa encyklopedia prawa publicznego podaje, \u017Ce prawami cz\u0142owieka s\u0105 te wolno\u015Bci, \u015Brodki ochrony oraz \u015Bwiadczenia, kt\u00F3rych respektowania w\u0142a\u015Bnie jako praw, zgodnie ze wsp\u00F3\u0142cze\u015Bnie akceptowanymi wolno\u015Bciami, wszyscy ludzie powinni m\u00F3c domaga\u0107 si\u0119 od spo\u0142ecze\u0144stwa, w kt\u00F3rym \u017Cyj\u0105. \u201E Wszyscy ludzie rodz\u0105 si\u0119 wolni i r\u00F3wni pod wzgl\u0119dem swej godno\u015Bci i swych praw. S\u0105 oni obdarzeni rozumem i sumieniem oraz powinni post\u0119powa\u0107 w stosunku do siebie wzajemnie w duchu braterstwa. \u201D \u2014 Artyku\u0142 1 Powszechnej Deklaracji Praw Cz\u0142owieka" , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Z\u00E1kladn\u00ED lidsk\u00E1 pr\u00E1va jsou subjektivn\u00ED ve\u0159ejn\u00E1 pr\u00E1va, kter\u00E1 jsou zaru\u010Dena \u00FAstavou. Z\u00E1kladn\u00ED lidsk\u00E1 pr\u00E1va jsou p\u0159isuzov\u00E1na ka\u017Ed\u00E9 lidsk\u00E9 bytosti." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Menneskerettigheter er grunnleggende rettigheter som tilkommer ethvert menneske, uansett rase, kj\u00F8nn, religion eller annen status, og regulerer f\u00F8rst og fremst forholdet mellom staten og individet. Menneskerettighetene bygger normalt sett p\u00E5 filosofien som kalles naturrett og naturrettens rettsprinsipper. De viktigste menneskerettighetene er de rettighetene som naturretten innr\u00F8mmer alle levende vesener, nemlig personlig frihet, n\u00E6ringsfrihet, organisasjonsfrihet og retten til \u00E5 binde seg ved l\u00F8fte, avtale eller skadegj\u00F8rende handling. I den vestlige kulturen regner vi ogs\u00E5 retten til liv, ytringsfrihet, stemmerett, rettssikkerhet og religionsfrihet som viktige menneskerettigheter. Et lands forhold til menneskerettighetene nedfelles normalt i landets konstitusjon. FN-pakten bestemmer at menneskerettighetene skal konvensjonsfestes. I \u00E5rene etter 1945 er omfattende menneskerettigheter nedfelt i en rekke internasjonale erkl\u00E6ringer og konvensjoner. Dette kan v\u00E6re moralsk og politisk forpliktende erkl\u00E6ringer som \u00ABVerdenserkl\u00E6ringen om menneskerettighetene\u00BB. Eller det kan v\u00E6re juridisk bindende konvensjoner som for eksempel Den europeiske menneskerettighetskonvensjonen, FNs konvensjon om sivile og politiske rettigheter og FNs konvensjon om \u00F8konomiske, sosiale og kulturelle rettigheter. I tillegg til \u00E5 v\u00E6re et sentralt moralsk, politisk og juridisk virkemiddel i moderne politikk, b\u00E5de nasjonalt og internasjonalt, i forsvaret for individers rettigheter, utgj\u00F8r menneskerettighetene viktige og kontroversielle forskningsomr\u00E5der innen b\u00E5de filosofi og juss." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Les droits de l'homme sont un concept selon lequel tout \u00EAtre humain poss\u00E8de des droits universels, inali\u00E9nables, quel que soit le droit positif en vigueur ou les autres facteurs locaux tels que l'ethnie, la nationalit\u00E9 ou la religion. Selon cette philosophie, combattue ou \u00E9clips\u00E9e aux XIX\u00A0si\u00E8cle, XX\u00A0si\u00E8cle et XXI\u00A0si\u00E8cle par d\u2019autres doctrines, l\u2019homme, en tant que tel, et ind\u00E9pendamment de sa condition sociale, a des droits \u00AB\u00A0inh\u00E9rents \u00E0 sa personne, inali\u00E9nables et sacr\u00E9s\u00A0\u00BB, et donc opposables en toutes circonstances \u00E0 la soci\u00E9t\u00E9 et au pouvoir. Ainsi le concept de droits de l\u2019homme est-il par d\u00E9finition universaliste et \u00E9galitaire, incompatible avec les syst\u00E8mes et les r\u00E9gimes fond\u00E9s sur la sup\u00E9riorit\u00E9 ou la \u00AB\u00A0vocation historique\u00A0\u00BB d\u2019une caste, d\u2019une race, d\u2019un peuple, d\u2019une croyance, d\u2019une classe ou d\u2019un quelconque groupe social ou individu\u00A0; incompatible tout autant avec l\u2019id\u00E9e que la construction d\u2019une soci\u00E9t\u00E9 meilleure justifie l\u2019\u00E9limination ou l\u2019oppression de ceux qui sont cens\u00E9s faire obstacle \u00E0 cette \u00E9dification. Les droits de l'homme, types de pr\u00E9rogatives dont sont titulaires les individus, sont g\u00E9n\u00E9ralement reconnus dans les pays civilis\u00E9s par la loi, par des normes de valeur constitutionnelle ou par des conventions internationales, afin que leur respect soit assur\u00E9, si besoin est m\u00EAme contre l'\u00C9tat. L'existence, la validit\u00E9 et le contenu des droits de l'homme sont un sujet permanent de d\u00E9bat en philosophie et en sciences politiques." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Nh\u00E2n quy\u1EC1n, hay quy\u1EC1n con ng\u01B0\u1EDDi l\u00E0 nh\u1EEFng quy\u1EC1n t\u1EF1 nhi\u00EAn c\u1EE7a con ng\u01B0\u1EDDi v\u00E0 kh\u00F4ng b\u1ECB t\u01B0\u1EDBc b\u1ECF b\u1EDFi b\u1EA5t c\u1EE9 ai v\u00E0 b\u1EA5t c\u1EE9 ch\u00EDnh th\u1EC3 n\u00E0o. Nh\u00E2n quy\u1EC1n \u0111\u01B0\u1EE3c xem l\u00E0 m\u1ED9t trong m\u01B0\u1EDDi s\u00E1ng ki\u1EBFn l\u00E0m thay \u0111\u1ED5i th\u1EBF gi\u1EDBi, c\u00F9ng v\u1EDBi n\u00F4ng nghi\u1EC7p, ph\u00E2n t\u00E2m h\u1ECDc, thuy\u1EBFt t\u01B0\u01A1ng \u0111\u1ED1i, v\u1EAFc xin, thuy\u1EBFt ti\u1EBFn h\u00F3a, World Wide Web, x\u00E0 ph\u00F2ng, s\u1ED1 kh\u00F4ng, v\u00E0 l\u1EF1c h\u1EA5p d\u1EABn. Trong b\u1EA3n Tuy\u00EAn ng\u00F4n \u0110\u1ED9c l\u1EADp Hoa K\u1EF3, Thomas Jefferson \u0111\u00E3 \u0111\u01B0a ra m\u1ED9t nguy\u00EAn t\u1EAFc c\u01A1 b\u1EA3n l\u00E0m c\u01A1 s\u1EDF cho s\u1EF1 th\u00E0nh l\u1EADp ch\u00EDnh ph\u1EE7 d\u00E2n ch\u1EE7. C\u00E1c ch\u00EDnh ph\u1EE7 trong th\u1EC3 ch\u1EBF d\u00E2n ch\u1EE7 kh\u00F4ng ban ph\u00E1t c\u00E1c quy\u1EC1n t\u1EF1 do c\u01A1 b\u1EA3n m\u00E0 Jefferson \u0111\u00E3 n\u00EAu, m\u00E0 ch\u00EDnh c\u00E1c ch\u00EDnh ph\u1EE7 \u0111\u00F3 \u0111\u01B0\u1EE3c l\u1EADp ra \u0111\u1EC3 b\u1EA3o v\u1EC7 c\u00E1c quy\u1EC1n t\u1EF1 do \u0111\u00F3\u00A0\u2013 c\u00E1c quy\u1EC1n m\u00E0 m\u1ECDi c\u00E1 nh\u00E2n hi\u1EC3n nhi\u00EAn c\u00F3 do s\u1EF1 t\u1ED3n t\u1EA1i c\u1EE7a m\u00ECnh. Theo quan \u0111i\u1EC3m c\u1EE7a c\u00E1c nh\u00E0 tri\u1EBFt h\u1ECDc th\u1EDDi \u0111\u1EA1i khai s\u00E1ng c\u1EE7a th\u1EBF k\u1EF7 17 v\u00E0 18 th\u00EC c\u00E1c quy\u1EC1n kh\u00F4ng th\u1EC3 t\u01B0\u1EDBc b\u1ECF \u0111\u01B0\u1EE3c l\u00E0 c\u00E1c quy\u1EC1n t\u1EF1 nhi\u00EAn do T\u1EA1o h\u00F3a ban cho h\u1ECD. C\u00E1c quy\u1EC1n n\u00E0y kh\u00F4ng b\u1ECB ph\u00E1 h\u1EE7y khi x\u00E3 h\u1ED9i d\u00E2n s\u1EF1 \u0111\u01B0\u1EE3c thi\u1EBFt l\u1EADp v\u00E0 kh\u00F4ng m\u1ED9t x\u00E3 h\u1ED9i hay m\u1ED9t ch\u00EDnh ph\u1EE7 n\u00E0o c\u00F3 th\u1EC3 x\u00F3a b\u1ECF ho\u1EB7c \u201Cchuy\u1EC3n nh\u01B0\u1EE3ng\u201D c\u00E1c quy\u1EC1n n\u00E0y. C\u00E1c quy\u1EC1n kh\u00F4ng th\u1EC3 t\u01B0\u1EDBc b\u1ECF bao g\u1ED3m quy\u1EC1n \u0111\u01B0\u1EE3c s\u1ED1ng, quy\u1EC1n t\u1EF1 do quy\u1EC1n m\u01B0u c\u1EA7u h\u1EA1nh ph\u00FAc v\u00E0 quy\u1EC1n \u0111\u01B0\u1EE3c b\u1EA3o v\u1EC7 b\u00ECnh \u0111\u1EB3ng tr\u01B0\u1EDBc ph\u00E1p lu\u1EADt. Tuy nhi\u00EAn, \u0111\u00E2y ch\u01B0a ph\u1EA3i l\u00E0 b\u1EA3n li\u1EC7t k\u00EA \u0111\u1EA7y \u0111\u1EE7 c\u00E1c quy\u1EC1n m\u00E0 c\u00E1c c\u00F4ng d\u00E2n c\u00F3 \u0111\u01B0\u1EE3c trong m\u1ED9t n\u1EC1n d\u00E2n ch\u1EE7. C\u00E1c x\u00E3 h\u1ED9i d\u00E2n ch\u1EE7 \u0111\u1ED3ng th\u1EDDi th\u1EEBa nh\u1EADn c\u00E1c quy\u1EC1n d\u00E2n s\u1EF1 nh\u01B0 quy\u1EC1n \u0111\u01B0\u1EE3c x\u00E9t x\u1EED c\u00F4ng b\u1EB1ng, v\u00E0 c\u00F2n l\u1EADp n\u00EAn c\u00E1c quy\u1EC1n ch\u1EE7 ch\u1ED1t m\u00E0 b\u1EA5t k\u1EF3 ch\u00EDnh ph\u1EE7 d\u00E2n ch\u1EE7 n\u00E0o c\u0169ng ph\u1EA3i duy tr\u00EC. V\u00EC c\u00E1c quy\u1EC1n n\u00E0y t\u1ED3n t\u1EA1i kh\u00F4ng ph\u1EE5 thu\u1ED9c v\u00E0o ch\u00EDnh ph\u1EE7, do \u0111\u00F3 ch\u00FAng kh\u00F4ng th\u1EC3 b\u1ECB lu\u1EADt ph\u00E1p b\u00E3i b\u1ECF c\u0169ng nh\u01B0 kh\u00F4ng ph\u1EE5 thu\u1ED9c v\u00E0o \u00FD mu\u1ED1n nh\u1EA5t th\u1EDDi c\u1EE7a \u0111a s\u1ED1 c\u1EED tri n\u00E0o \u0111\u00F3. V\u00ED d\u1EE5 nh\u01B0 \u0111i\u1EC1u s\u1EEDa \u0111\u1ED5i b\u1ED5 sung \u0111\u1EA7u ti\u00EAn c\u1EE7a Hi\u1EBFn ph\u00E1p Hoa K\u1EF3 kh\u00F4ng \u0111\u01B0a ra quy\u1EC1n t\u1EF1 do t\u00EDn ng\u01B0\u1EE1ng hay t\u1EF1 to b\u00E1o ch\u00ED cho d\u00E2n ch\u00FAng. \u0110i\u1EC1u s\u1EEDa \u0111\u1ED5i b\u1ED5 sung \u0111\u00F3 nghi\u00EAm c\u1EA5m Qu\u1ED1c h\u1ED9i th\u00F4ng qua c\u00E1c lu\u1EADt vi ph\u1EA1m t\u1EDBi t\u1EF1 do ng\u00F4n l\u1EE5\u00E2n, t\u1EF1 do t\u00EDn ng\u01B0\u1EE1ng v\u00E0 quy\u1EC1n h\u1ED9i h\u1ECDp \u00F4n h\u00F2a. Nh\u00E0 s\u1EED h\u1ECDc Leonard Levy \u0111\u00E3 ph\u00E1t bi\u1EC3u: \u201CC\u00E1c c\u00E1 nh\u00E2n c\u00F3 th\u1EC3 t\u1EF1 do khi ch\u00EDnh ph\u1EE7 c\u1EE7a h\u1ECD kh\u00F4ng t\u1EF1 do\u201D. C\u00E1c n\u1ED9i dung chi ti\u1EBFt v\u00E0 c\u00E1c th\u1EE7 t\u1EE5c c\u1EE7a lu\u1EADt ph\u00E1p li\u00EAn quan t\u1EDBi quy\u1EC1n con ng\u01B0\u1EDDi c\u1EA7n ph\u1EA3i thay \u0111\u1ED5i t\u00F9y theo x\u00E3 h\u1ED9i, nh\u01B0ng t\u1EA5t c\u1EA3 c\u00E1c n\u1EC1n d\u00E2n ch\u1EE7 \u0111\u1EC1u \u0111\u01B0\u1EE3c giao tr\u1ECDng tr\u00E1ch trong vi\u1EC7c x\u00E2y d\u1EF1ng c\u00E1c c\u1EA5u tr\u00FAc x\u00E3 h\u1ED9i l\u1EADp hi\u1EBFn, l\u1EADp ph\u00E1p \u0111\u1EC3 b\u1EA3o \u0111\u1EA3m cho c\u00E1c quy\u1EC1n con ng\u01B0\u1EDDi \u0111\u00F3." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043E\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u043D\u0456 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0442\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0434\u0438 \u043B\u044E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u0456 \u0433\u0440\u043E\u043C\u0430\u0434\u044F\u043D\u0438\u043D\u0430 \u00A0\u2014 \u0446\u0435 \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0432\u0456 \u043C\u043E\u0436\u043B\u0438\u0432\u043E\u0441\u0442\u0456, \u044F\u043A\u0456 \u043D\u0435\u043E\u0431\u0445\u0456\u0434\u043D\u0456 \u0434\u043B\u044F \u0456\u0441\u043D\u0443\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F \u0442\u0430 \u0440\u043E\u0437\u0432\u0438\u0442\u043A\u0443 \u043E\u0441\u043E\u0431\u0438, \u044F\u043A\u0456 \u0432\u0438\u0437\u043D\u0430\u044E\u0442\u044C\u0441\u044F \u043D\u0435\u0432\u0456\u0434'\u0454\u043C\u043D\u0438\u043C\u0438, \u043C\u0430\u044E\u0442\u044C \u0431\u0443\u0442\u0438 \u0437\u0430\u0433\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u043C\u0438 \u0456 \u0440\u0456\u0432\u043D\u0438\u043C\u0438 \u0434\u043B\u044F \u043A\u043E\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E, \u0437\u0430\u0431\u0435\u0437\u043F\u0435\u0447\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438\u0441\u044C \u0456 \u0437\u0430\u0445\u0438\u0449\u0430\u0442\u0438\u0441\u044C \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043E\u044E \u0432 \u043E\u0431\u0441\u044F\u0437\u0456 \u043C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043D\u0434\u0430\u0440\u0442\u0456\u0432." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ihmisoikeudet ovat kansainv\u00E4lisi\u00E4 s\u00E4\u00E4nt\u00F6j\u00E4, jotka on m\u00E4\u00E4ritetty kansainv\u00E4lisill\u00E4 sopimuksilla ja julistuksilla. Valtioiden v\u00E4lisill\u00E4 ihmisoikeussopimuksilla on perustettu kansainv\u00E4lisi\u00E4 elimi\u00E4, joille valtiot ovat tunnustaneet oikeuden tutkia valituksia ja tehd\u00E4 arviointeja j\u00E4senmaiden ihmisoikeusongelmista. K\u00E4sitteest\u00E4 tulee erottaa perusoikeudet, jotka ovat kunkin maan asukkailleen takaamia oikeuksia, joista s\u00E4\u00E4det\u00E4\u00E4n perustuslaeissa. Aiemmin puhuttiin my\u00F6s kansalaisoikeuksista, jotka kuuluivat vain kunkin maan kansalaisille, mutta eiv\u00E4t maahanmuuttajille. Ihmisoikeus viittaa k\u00E4sitykseen, jonka mukaan jokaisella ihmisell\u00E4 on tietyt yleiset oikeudet riippumatta siit\u00E4 kuka tai miss\u00E4 h\u00E4n on. Toisen maailmansodan j\u00E4lkeen l\u00E4nsimaissa alettiin ajatella, ett\u00E4 ihmisoikeusloukkaukset eiv\u00E4t ole mink\u00E4\u00E4n maan sis\u00E4inen asia, vaan valtiot voivat arvostella toistensa ihmisoikeusongelmia ja puuttua niihin. Kylm\u00E4n sodan aikana t\u00E4t\u00E4 n\u00E4kemyst\u00E4 ei hyv\u00E4ksytty Neuvostoliitossa. Nykyisin Kiina edustaa n\u00E4kemyst\u00E4, jonka mukaan muilla mailla ei ole oikeutta puuttua tapaan, jolla esimerkiksi sanan- ja uskonnonvapaus on maassa toteutettu. Euroopan Unioni on hyv\u00E4ksynyt perusoikeusasiakirjan, joka tuli voimaan Lissabonin sopimuksen my\u00F6t\u00E4 1. joulukuuta 2009. Perusoikeus-termin k\u00E4ytt\u00F6\u00F6notto viittaa siihen, ett\u00E4 kyseiset oikeudet ovat Unionin demokraattisella p\u00E4\u00E4t\u00F6ksenteolla j\u00E4senmaiden asukkaille takaamat oikeudet, eik\u00E4 ole haluttu k\u00E4ytt\u00E4\u00E4 ihmisoikeus-termi\u00E4, joka viittaisi valtioiden v\u00E4liseen sopimukseen." , "lang" : "fi" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/English_Bill_of_Rights_of_1689.jpg/200px-English_Bill_of_Rights_of_1689.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.unhcr.org/refworld/docid/3ae6b3712c.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.law.northwestern.edu/journals/jihr/v2/5/#note1" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://plato.stanford.edu/entries/rights-human/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.hrbaportal.org" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ishr.ch/guides-to-the-un-system/simple-guide-to-treaty-bodies" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.americanrhetoric.com/speeches/eleanorrooseveltdeclarationhumanrights.htm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.hrea.org/erc/Library/display_doc.php?url=http%3A%2F%2Fwww.hrc.upeace.org%2Ffiles%2Fhuman%2520rights%2520reference%2520handbook.pdf&external=N" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.springerlink.com/content/bbgl735nwh725y05/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.iidh.org" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ictj.org/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ihrlaw.org" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.un.org/rights/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.iep.utm.edu/hum-rts/" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_document" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/imageWidth" : [ { "type" : "literal", "value" : "200" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/legal" : [ { "type" : "literal", "value" : "yes" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parliament_of_England" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/SyrianFreePress" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Crimes_of_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pavee_Point" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_Survivors_and_Grown-Up_Green_Leaf_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Association_for_Civil_Rights_in_Israel" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Humanity_(journal)" : { "http://dbpedia.org/ontology/academicDiscipline" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Republican_Party_of_Turkmenistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Universal_Declaration_of_Human_Rights" : { "http://dbpedia.org/property/purpose" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Cageprisoners" : { "http://dbpedia.org/ontology/type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International_Australia" : { "http://dbpedia.org/ontology/industry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/industry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/3H_Movement" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Interamerican_Association_for_Environmental_Defense" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pax_Romana_(organization)" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nordic_Journal_of_Human_Rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/academicDiscipline" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/discipline" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Knowbility" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Canadian_Coalition_Against_the_Death_Penalty" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Women's_Media_Foundation" : { "http://dbpedia.org/ontology/industry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/industry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Press_Institute" : { "http://dbpedia.org/ontology/industry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/industry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Freedom_Now" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Review" : { "http://dbpedia.org/ontology/academicDiscipline" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/discipline" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Party_(Cambodia)" : { "http://dbpedia.org/ontology/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Peace_and_Progress_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International_South_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/industry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/industry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human-rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Basic_rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human_right" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_abuse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_abuses" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_groups_and_the_Middle_East" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Law_&_human_rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_violation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_treaty_bodies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Comparative_studies_of_human_rights_record_of_countries" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_violations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Natural_Rights_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Fundamental_human_rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_and_freedoms" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_contraventions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_organization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Human_Rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Justice" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_human_rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Protection_of_civilians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Basic_human_rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human_right_abuses" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Omonoia_(organization)" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/S_v_Makwanyane" : { "http://dbpedia.org/property/keywords" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Lexington_Principles_on_the_Rights_of_Detainees" : { "http://dbpedia.org/property/purpose" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/African_Journal_of_Criminology_and_Justice_Studies" : { "http://dbpedia.org/ontology/academicDiscipline" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/discipline" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Emanuel_Litvinoff" : { "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Maya_Evans" : { "http://dbpedia.org/property/movement" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Leigh_Day_&_Co" : { "http://dbpedia.org/ontology/service" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/PEN_Center_USA" : { "http://dbpedia.org/ontology/type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Child_Soldiers_International" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/ALNAP" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/FairPensions" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Mwesige" : { "http://dbpedia.org/ontology/education" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mother's_Right_Foundation" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Walzer" : { "http://dbpedia.org/ontology/mainInterest" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/American_Jewish_Committee" : { "http://dbpedia.org/ontology/type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Gay_and_Lesbian_Human_Rights_Commission" : { "http://dbpedia.org/property/purpose" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/PEN_American_Center" : { "http://dbpedia.org/ontology/type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Video_Volunteers" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Students_for_a_Free_Tibet" : { "http://dbpedia.org/property/fields" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Watch" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Center_for_Transitional_Justice" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/CyberDissidents.org" : { "http://dbpedia.org/property/fields" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Clare_Bronfman" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Sara_Bronfman" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/John_Hope_Franklin_Center_for_Interdisciplinary_and_International_Studies" : { "http://dbpedia.org/property/free" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Egyptian_Initiative_for_Personal_Rights" : { "http://dbpedia.org/property/fields" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Woodhull_Sexual_Freedom_Alliance" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Party_Malaysia" : { "http://dbpedia.org/ontology/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Solidarity_International" : { "http://dbpedia.org/property/purpose" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Freedom_of_Expression_(McLeod_book)" : { "http://dbpedia.org/property/genre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/literaryGenre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Arab_Commission_for_Human_Rights" : { "http://dbpedia.org/property/fields" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/ProAlt" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Amrit_Singh" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Sunitha_Krishnan" : { "http://dbpedia.org/property/field" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/HR" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/African_Journal_of_Legal_Studies" : { "http://dbpedia.org/ontology/academicDiscipline" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/discipline" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mahmood_Amiry-Moghaddam" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/A_Vindication_of_the_Rights_of_Whores" : { "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Not_On_Our_Watch" : { "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Enough_Moment" : { "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Meiklejohn_Civil_Liberties_Institute" : { "http://dbpedia.org/ontology/industry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/industry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International_USA" : { "http://dbpedia.org/ontology/industry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/industry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Macedonian_Diaspora" : { "http://dbpedia.org/property/nonProfitType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Rainforest_Foundation_US" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/What_Kind_of_Man_Are_You%3F" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Martinus_Nijhoff_Publishers" : { "http://dbpedia.org/ontology/product" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Shia_Rights_Watch" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Association_of_Sufism" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mann_ke_Manjeer%C3%A9" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Scott_Long_(human_rights_activist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Karen_Ramey_Burns" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Anine_Kierulf" : { "http://dbpedia.org/property/era" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bracha_L._Ettinger" : { "http://dbpedia.org/ontology/mainInterest" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Roy_Sesana" : { "http://dbpedia.org/ontology/field" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Yuri_Orlov" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bianca_Jagger" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jameel_Jaffer" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_III" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Kimmie_Weeks" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Remi_Kanazi" : { "http://www.w3.org/2004/02/skos/core#subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Tawfik_Hamid" : { "http://www.w3.org/2004/02/skos/core#subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ta%C3%AFeb_Baccouche" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Donniel_Hartman" : { "http://dbpedia.org/ontology/mainInterest" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Eby_J._Jose" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jawahir_Thontowi" : { "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Viktor_Fainberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ishmael_Beah" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Yuri_Savenko" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ahmed_Subhy_Mansour" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pietro_Marcenaro" : { "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Frank_Brennan_(Jesuit)" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nedim_Jahi%C4%87_Bezdomni" : { "http://dbpedia.org/ontology/mainInterest" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Sarah_Leah_Whitson" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mary_Shanthi_Dairiam" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Song_Sin-do" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Oji_Umozurike" : { "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ] }
}
