{
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Warlord" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warlord" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jan-Fishan_Khan" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warlord" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Raes_Abdul_Wahed" : { "http://dbpedia.org/property/shortDescription" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warlord" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Xena" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warlord" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Warlord_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warlord" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Warlordism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warlord" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_warlord" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warlord" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Chinese_warlord" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warlord" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/War_lord" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warlord" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Militia_leader" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warlord" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Tuchun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warlord" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Warlord" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warlord" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Signore_della_guerra" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Chefe_militar" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A0\u03BF\u03BB\u03AD\u03BC\u03B1\u03C1\u03C7\u03BF\u03C2" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Wata\u017Cka" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041F\u043E\u043B\u0435\u0432\u043E\u0439_\u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0438\u0440" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uAD70\uBC8C" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Kriegsherr" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Seigneur_de_guerre" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Se\u00F1or_de_la_guerra" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u8ECD\u95A5" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01c6nk" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Warlordism" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Positions_of_authority" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Senyor de la guerra" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Warlord" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u519B\u9600" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kriegsherr" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2f/Uesugi_Kenshin.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Un seigneur de la guerre ou seigneur de guerre exerce un contr\u00F4le de facto sur une partie d'un territoire national au moyen d'une force militaire qui lui est fid\u00E8le. Cette notion est clairement distincte du f\u00E9odalisme europ\u00E9en. Ce concept est principalement utilis\u00E9 dans le cadre de l'histoire de la Chine, mais peut \u00EAtre utilis\u00E9 dans d'autres contextes." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u8ECD\u95A5\uFF08\u3050\u3093\u3070\u3064\uFF09 \u7D71\u4E00\u56FD\u5BB6\u306E\u8ECD\u968A\u306B\u5B58\u5728\u3059\u308B\u6D3E\u95A5\u3002\u6642\u306B\u8ECD\u4E8B\u30AF\u30FC\u30C7\u30BF\u30FC\u306E\u6BCD\u80CE\u3068\u306A\u308B\u3002 \u8ECD\u4E8B\u529B\u3092\u80CC\u666F\u306B\u3001\u5730\u65B9\u306B\u5272\u62E0\u3059\u308B\u96C6\u56E3\u3002\u56FD\u969B\u7684\u306A\u627F\u8A8D\u3084\u672A\u627F\u8A8D\u3092\u554F\u308F\u305A\u3001\u3042\u308B\u7A0B\u5EA6\u306E\u5B9F\u52B9\u652F\u914D\u5730\u57DF\u3092\u6301\u3064\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "En krigsherre \u00E4r en sj\u00E4lvutn\u00E4mnd eller vald ledare f\u00F6r en paramilit\u00E4r styrka, som inte \u00E4r officiellt erk\u00E4nd ledare f\u00F6r en region eller en nation och som ocks\u00E5 ofta saknar koppling till en s\u00E5dan ledare. Krigsherrar beh\u00F6ver inte heller n\u00F6dv\u00E4ndigtvis s\u00F6ka politiskt mandat genom sin kamp utan kan lika g\u00E4rna strida av ekonomiska motiv - och respekterar s\u00E4llan internationella lagar och regler." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uAD70\uBC8C(\u8ECD\u95A5)\uC740 \uAD70\uB300\uC758 \uC0C1\uBD80\uCE35\uC774 \uC790\uAE30\uAC00 \uAC00\uC9C4 \uAD70\uC0AC\uB825\uC744 \uBC30\uACBD\uC73C\uB85C, \uC815\uBD80\u00B7\uC758\uD68C\uC5D0 \uB300\uD558\uC5EC \uC0C1\uB300\uC801 \uB3C5\uC790\uC131\uC744 \uAC16\uACE0 \uAC15\uB300\uD55C \uAD8C\uB825\uACFC \uC815\uCE58\uAD8C\uB825\uC744 \uC7A5\uC545\uD55C \uACBD\uC6B0\uB97C \uB9D0\uD55C\uB2E4. \uBB34\uC7A5\uD55C \uAD70\uB300\uB97C \uAC16\uCD94\uACE0 \uD2B9\uC815 \uC9C0\uC5ED\uC744 \uAD70\uC0AC\uC801\uC73C\uB85C \uC9C0\uBC30\uD558\uBA70, \uC77C\uBC18\uC801\uC778 \uACBD\uC6B0 \uAD70\uBC8C\uC740 \uACF5\uC2DD\uC801\uC778 \uC9C0\uC704\uC5D0 \uBE44\uD574 \uC2E4\uC9C8\uC801\uC73C\uB85C \uAC16\uACE0 \uC788\uB294 \uAD8C\uB825\uC774 \uD6E8\uC52C \uD06C\uB2E4. \uD754\uD788 \uAD70\uBC8C\uC8FC\uC758\uB77C\uB294 \uAC1C\uB150\uACFC \uD568\uAED8 \uC4F0\uC778\uB2E4. \uAD70\uBC8C\uC8FC\uC758\uB77C\uB294 \uC6A9\uC5B4\uB294 \uC704\uC548\uC2A4\uCE74\uC774\uC758 \uC8FD\uC74C \uC774\uD6C4 \uC911\uAD6D\uC5D0\uC11C \uBC8C\uC5B4\uC9C4 \uD63C\uB780 \uC0C1\uD0DC\uB97C \uBB18\uC0AC\uD558\uAE30 \uC704\uD574 \uCC98\uC74C \uB3C4\uC785\uB418\uC5C8\uB2E4. \uADF8\uB7EC\uB098 \uBE44\uC2B7\uD55C \uD604\uC0C1\uC740 \uB2E4\uB978 \uC2DC\uB300\uC640 \uAD6D\uAC00\uC5D0\uC11C\uB3C4 \uD754\uD788 \uBCFC \uC218 \uC788\uAE30 \uB54C\uBB38\uC5D0 \uC810\uCC28 \uB73B\uC774 \uB113\uC5B4\uC84C\uB2E4. \uC911\uAD6D\uC758 \uC0BC\uAD6D \uC2DC\uB300\uB098 \uC77C\uBCF8\uC758 \uC13C\uACE0\uCFE0 \uC2DC\uB300, \uD604\uB300\uC758 \uC18C\uB9D0\uB9AC\uC544\uC640 \uC544\uD504\uAC00\uB2C8\uC2A4\uD0C4\uC5D0 \uAD70\uBC8C\uC774 \uC874\uC7AC\uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A had\u00FAr olyan szem\u00E9ly, aki egy nemzet vagy egy adott f\u00F6ldrajzi ter\u00FClet felett gyakorolja a katonai \u00E9s az igazgat\u00E1si hatalmat, a hozz\u00E1 h\u0171 helyi katonai er\u0151k t\u00E1mogat\u00E1s\u00E1val, n\u00E9vlegesen a k\u00F6zponti korm\u00E1nyzat fel\u00E9 val\u00F3 elk\u00F6telezetts\u00E9ggel vagy esetleg annak ny\u00EDltan ellenszeg\u00FClve. A kifejez\u00E9s haszn\u00E1lt a katonai terminol\u00F3gi\u00E1ban, mint a fegyveres er\u0151k teljhatalm\u00FA vezet\u0151je. P\u00E9ld\u00E1ul Horthy Mikl\u00F3s korm\u00E1nyz\u00F3 egyben a legfels\u0151bb had\u00FAr is volt." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sotaherra on alueellinen tai paikallinen vallanpit\u00E4j\u00E4, jonka asema nojautuu sotilaalliseen voimaan, ja joka on vastakkainasettelussa tai enint\u00E4\u00E4n nimellisess\u00E4 kuuliaisuussuhteessa valtion keskushallintoon. Esimerkiksi Kiinan historiassa puhutaan levottomasta sotaherrojen aikakaudesta (junfa) vuosina 1918 \u2013 1927. Omia armeijoitaan komentaneiden sotilasjohtajien valtaan on perinteisesti yhdistetty sekasorto, raakuudet ja siviiliv\u00E4est\u00F6n rosvoaminen." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wata\u017Cka \u2013 z ukr. \u0432\u0430\u0442\u0430\u0436\u043E\u043A/wata\u017Cok, \u0432\u0430\u0442\u0430\u0436\u043A\u0430/wat\u00E1\u017Cka \u2013 dow\u00F3dca watahy, czyli zbrojnej grupy ludzi, czeredy, cz\u0119sto o charakterze rozb\u00F3jniczym. Okre\u015Blenie to by\u0142o r\u00F3wnie\u017C popularne na Ukrainie w czasach Rzeczypospolitej Obojga Narod\u00F3w. Mianem tym okre\u015Blano wtedy drobniejszych dow\u00F3dc\u00F3w kozackich. Obecnie s\u0142owo to ma wyd\u017Awi\u0119k pejoratywny, nazywa si\u0119 \u201Ewata\u017Ck\u0105\u201D awanturnik\u00F3w, wichrzycieli, poci\u0105gaj\u0105cych za sob\u0105 innych." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u8ECD\u95A5\u53EF\u4EE5\u5B9A\u7FA9\u70BA\u8ECD\u4EBA\u4EE5\u6B66\u529B\u70BA\u5F8C\u76FE\uFF0C\u5272\u636E\u4E00\u65B9\uFF0C\u4EE5\u4FDD\u6709\u4E26\u64F4\u5F35\u81EA\u5DF1\u7684\u6B0A\u4F4D\uFF0C\u5FFD\u8996\u570B\u5BB6\u7684\u79E9\u5E8F\u6CD5\u5F8B\u3002\u4EE5\u4E0B\u70BA\u8ECD\u95A5\u7684\u5B9A\u7FA9\uFF1A \u7531\u65BC\u73FE\u5BE6\u4E0A\u201C\u52DD\u8005\u70BA\u738B\uFF0C\u6557\u8005\u70BA\u5BC7\u201D\u7684\u89C0\u5FF5\uFF0C\u5F88\u591A\u88AB\u6D88\u6EC5\u6216\u52E2\u529B\u4E0D\u5920\u800C\u5931\u6557\u7684\u653F\u6B0A\u6216\u5272\u64DA\u52E2\u529B\uFF0C\u5F88\u591A\u90FD\u88AB\u8996\u70BA\u8ECD\u95A5\uFF0C\u5982\u6771\u6F22\u521D\u7684\u516C\u5B6B\u8FF0\u3001\u5143\u671D\u672B\u5E74\u9673\u53CB\u8AD2\u7B49\u3002 \u638C\u63E1\u4E00\u500B\u653F\u6B0A\u7684\u8ECD\u968A\u4E8B\u52D9\uFF0C\u5982\uFF1A\u65E5\u672C\u5E1D\u570B\u6642\u671F\u8ECD\u90E8\u88E1\u7684\u9577\u5DDE\u95A5\u3001\u7687\u9053\u6D3E\u3001\u7D71\u5236\u6D3E\u7B49\u5404\u7A2E\u52E2\u529B\u3002 \u6307\u4EE5\u6B66\u529B\u5272\u64DA\u4E00\u65B9\u7684\u653F\u6B0A\uFF0C\u4E3B\u8981\u662F\u7528\u5728\u6C11\u521D\u6642\u7684\u6B66\u529B\u653F\u6B0A\uFF0C\u50CF\u5F35\u4F5C\u9716\u3001\u6BB5\u797A\u745E\u7B49\u5317\u6D0B\u8ECD\u95A5\uFF0C\u53C8\u6216\u50CF\u65E5\u672C\u6230\u570B\u6642\u671F\u7684\u5927\u540D\u3002 \u4EE5\u6B66\u529B\u4F5C\u70BA\u653F\u6CBB\u8CC7\u672C\u3001\u64C1\u5175\u81EA\u91CD\uFF0C\u4F54\u6709\u570B\u5BB6\u571F\u5730\u3001\u570B\u5BB6\u8CC7\u6E90\uFF0C\u4EE5\u64F4\u5145\u5730\u76E4\u70BA\u552F\u4E00\u76EE\u7684\uFF0C\u5C0D\u65BC\u5176\u4ED6\u65B9\u9762\u7684\u5EFA\u8A2D\u901A\u5E38\u5C11\u6709\u5EFA\u6A39\u3002 \u5E38\u662F\u7531\u638C\u63E1\u8ECD\u4E8B\u3001\u7D93\u6FDF\u7684\u540D\u58EB\u6F14\u8B8A\u6210\u8ECD\u95A5\u3002\u56E0\u4E2D\u592E\u52E2\u529B\u8870\u5F31\uFF0C\u51FA\u73FE\u80FD\u58DF\u65B7\u6B0A\u529B\u7684\u4EBA\u3002 \u5373\u4F7F\u662F\u73FE\u4EE3\u6C11\u4E3B\u570B\u5BB6\uFF0C\u5C0D\u65BC\u4E0D\u807D\u4E2D\u592E\u653F\u5E9C\u6307\u63EE\u7684\u5730\u65B9\u9996\u9577\u6216\u52E2\u529B\uFF0C\u800C\u81EA\u5DF1\u70BA\u653F\u8005\uFF0C\u6709\u6642\u4E5F\u6703\u88AB\u6232\u7A31\u70BA\u8ECD\u95A5\uFF0C\u6216\u201C\u5730\u65B9\u8AF8\u4FAF\u7D93\u6FDF\u201D\u3002 \u5C0D\u65BC\u5F37\u5927\u7684\u653F\u6CBB\u6216\u8ECD\u4E8B\u529B\u91CF\u800C\u8A00\uFF0C\u7D93\u5E38\u6703\u56E0\u5229\u76CA\u88FD\u9020\u51FA\u5206\u88C2\u7684\u5C40\u9762\uFF0C\u5E7E\u7A2E\u4E0D\u540C\u985E\u578B\u5982\u79E6\u671D\u6642\u671F\u7684\u8FDE\u6A2A\u653F\u7B56\uFF1B\u5927\u82F1\u5E1D\u570B\u5C0D\u65BC\u6B96\u6C11\u5730\u7684\u624B\u6BB5\uFF1B\u7F8E\u8607\u65BC\u51B7\u6230\u6642\u671F\u5C0D\u4E16\u754C\u5404\u5730\u653F\u5E9C\u5167\u90E8\u7684\u8CC7\u672C\u4E3B\u7FA9\u548C\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u4E4B\u722D\u3002 \u8ACB\u53C3\u8003\u5206\u800C\u6CBB\u4E4B\u3002 \u5728\u4E2D\u570B\u6B77\u53F2\u4E0A\uFF0C\u4E5F\u51FA\u73FE\u904E\u8AF8\u4FAF\u3001\u592A\u5B88\u3001\u523A\u53F2\u3001\u7BC0\u5EA6\u4F7F\u7B49\u7B49\u7684\u5730\u65B9\u653F\u6B0A\uFF0C\u56E0\u65E5\u4E45\u6ECB\u990A\u8ECD\u4E8B\u52E2\u529B\u4E14\u56E0\u653F\u6CBB\u3001\u653F\u7B56\u3001\u7A2E\u65CF\u6216\u74B0\u5883\u7B49\u56E0\u7D20\u8003\u91CF\u800C\u6709\u6240\u80CC\u68C4\u4E2D\u592E\u653F\u5E9C\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Een krijgsheer of warlord is een militaire en politieke leider, die controle heeft over een beperkt gebied, meestal onafhankelijk van de centrale regering. Een krijgsheer is in essentie niet veel anders dan een roverhoofdman, bendeleider, of piraat die zijn 'beroep' op grote schaal uitoefent en daarbij een bepaald territorium onder exclusieve controle heeft." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A warlord is a person with power who has both military and civil control over a subnational area due to armed forces loyal to the warlord and not to a central authority. The term can also mean one who espouses the ideal that war is necessary, and has the means and authority to engage in war. Today, the word has a strong connotation that the person exercises far more power than his official title or rank (if any) legitimately permits." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "En krigsherre er et begrep som kan v\u00E6re vanskelig \u00E5 definere presist, men som er blitt benyttet s\u00E6rlig om relativt autonome milit\u00E6re ledere som har kontroll over en milit\u00E6r styrke, men som ikke er alment anerkjent som leder av det omr\u00E5de som de i kraft av sine styrker behersker. Noen ganger kan de v\u00E6re helt selvutnevnte, eller valgt av og blant de soldater/militante de har utg\u00E5tt fra." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u043E\u043B\u0435\u0432\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0438\u0440: \u043E\u0431\u0449\u0435\u0435 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0438\u0440\u043E\u0432 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u0430\u0440\u043C\u0438\u0438 \u0420\u043E\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0418\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0420\u041A\u041A\u0410; \u043F\u043E\u0437\u0434\u043D\u0435\u0435, \u043F\u043E\u0447\u0435\u043C\u0443-\u0442\u043E \u0432\u043C\u0435\u0441\u0442\u043E \u0442\u0435\u0440\u043C\u0438\u043D\u0430 \u0433\u043B\u0430\u0432\u0430\u0440\u044C \u0431\u0430\u043D\u0434\u044B, \u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u0442\u043E \u0434\u043B\u044F \u043E\u0431\u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E (\u043D\u0435 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E) \u043B\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u043A\u0430\u043A\u043E\u0433\u043E-\u043B\u0438\u0431\u043E \u0432\u043E\u043E\u0440\u0443\u0436\u0451\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0444\u043E\u0440\u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u0435 \u043F\u043E\u0434\u0447\u0438\u043D\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u043B\u0438\u0447\u043D\u043E \u0435\u043C\u0443 \u0438 \u043D\u0435\u043F\u043E\u0434\u043A\u043E\u043D\u0442\u0440\u043E\u043B\u044C\u043D\u043E \u043E\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C \u0432\u043B\u0430\u0441\u0442\u044F\u043C. \u041F\u043E\u043B\u0435\u0432\u044B\u0435 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0438\u0440\u044B \u043C\u043E\u0433\u0443\u0442 \u043F\u043E\u0434\u0447\u0438\u043D\u044F\u0442\u044C\u0441\u044F \u0432\u044B\u0448\u0435\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0438\u043C \u043B\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430\u043C \u0438\u043B\u0438 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u0441\u0430\u043C\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E, \u0438\u043D\u043E\u0433\u0434\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0441\u043B\u0435\u0434\u0443\u044F \u0441\u043E\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u0446\u0435\u043B\u0438." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Senyor de la guerra \u00E9s un terme, tradu\u00EFt literalment de l\u2019angl\u00E8s 'warlord', que serveix per fer refer\u00E8ncia a una persona amb poder que t\u00E9 de facto el control militar d'una \u00E0rea, gr\u00E0cies a un grup de forces armades lleials al senyor de la guerra, i no a l'autoritat central. Tamb\u00E9 pot referir-se a alg\u00FA que segueix l'ideal de que la guerra \u00E9s necess\u00E0ria, i que t\u00E9 els mitjans i l'autoritat per declarar-ne una." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kriegsherr ist im veralteten deutschen Sprachgebrauch der Monarch, wenn er das Recht zur Kriegserkl\u00E4rung aus eigenem Entschluss hatte. Der deutsche Kaiser bezeichnete sich als \u201Eoberster Kriegsherr\u201C. Daraus auf Umwegen abgeleitet und mit neuer Wortbedeutung ist heute ein Kriegsherr (bzw. engl. Warlord) ein milit\u00E4rischer und politischer Anf\u00FChrer, der in einem begrenzten Gebiet eine absolute politische Macht aus\u00FCbt." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Chefe militar ou senhor da guerra s\u00E3o express\u00F5es utilizadas para se referir a uma pessoa com poder de controle militar de facto sobre uma \u00E1rea subnacional, devido ao facto das for\u00E7as armadas obedecerem ao chefe militar e n\u00E3o \u00E0 autoridade central. Tamb\u00E9m especifica algu\u00E9m que endossa o ideal de que a guerra \u00E9 necess\u00E1ria, e possui os meios e a autoridade para execut\u00E1-la." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Para la pel\u00EDcula de 2005 v\u00E9ase El se\u00F1or de la guerra. Se\u00F1or de la guerra es un t\u00E9rmino, traducido literalmente del ingl\u00E9s warlord, que sirve para hacer referencia a una persona con poder que tiene de facto el control militar y el poder pol\u00EDtico de un \u00E1rea subnacional, gracias a un grupo de fuerzas armadas leales al se\u00F1or de la guerra, y no a la autoridad central." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Un signore della guerra \u00E8 il capo politico e militare di una trib\u00F9 o di un gruppo etnico che ha assunto il controllo in una regione circoscritta." , "lang" : "it" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Warlord" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Warlord?oldid=493304471" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Wata\u017Cka \u2013 z ukr. \u0432\u0430\u0442\u0430\u0436\u043E\u043A/wata\u017Cok, \u0432\u0430\u0442\u0430\u0436\u043A\u0430/wat\u00E1\u017Cka \u2013 dow\u00F3dca watahy, czyli zbrojnej grupy ludzi, czeredy, cz\u0119sto o charakterze rozb\u00F3jniczym. Okre\u015Blenie to by\u0142o r\u00F3wnie\u017C popularne na Ukrainie w czasach Rzeczypospolitej Obojga Narod\u00F3w. Mianem tym okre\u015Blano wtedy drobniejszych dow\u00F3dc\u00F3w kozackich. Obecnie s\u0142owo to ma wyd\u017Awi\u0119k pejoratywny, nazywa si\u0119 \u201Ewata\u017Ck\u0105\u201D awanturnik\u00F3w, wichrzycieli, poci\u0105gaj\u0105cych za sob\u0105 innych." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u8ECD\u95A5\u53EF\u4EE5\u5B9A\u7FA9\u70BA\u8ECD\u4EBA\u4EE5\u6B66\u529B\u70BA\u5F8C\u76FE\uFF0C\u5272\u636E\u4E00\u65B9\uFF0C\u4EE5\u4FDD\u6709\u4E26\u64F4\u5F35\u81EA\u5DF1\u7684\u6B0A\u4F4D\uFF0C\u5FFD\u8996\u570B\u5BB6\u7684\u79E9\u5E8F\u6CD5\u5F8B\u3002\u4EE5\u4E0B\u70BA\u8ECD\u95A5\u7684\u5B9A\u7FA9\uFF1A \u7531\u65BC\u73FE\u5BE6\u4E0A\u201C\u52DD\u8005\u70BA\u738B\uFF0C\u6557\u8005\u70BA\u5BC7\u201D\u7684\u89C0\u5FF5\uFF0C\u5F88\u591A\u88AB\u6D88\u6EC5\u6216\u52E2\u529B\u4E0D\u5920\u800C\u5931\u6557\u7684\u653F\u6B0A\u6216\u5272\u64DA\u52E2\u529B\uFF0C\u5F88\u591A\u90FD\u88AB\u8996\u70BA\u8ECD\u95A5\uFF0C\u5982\u6771\u6F22\u521D\u7684\u516C\u5B6B\u8FF0\u3001\u5143\u671D\u672B\u5E74\u9673\u53CB\u8AD2\u7B49\u3002 \u638C\u63E1\u4E00\u500B\u653F\u6B0A\u7684\u8ECD\u968A\u4E8B\u52D9\uFF0C\u5982\uFF1A\u65E5\u672C\u5E1D\u570B\u6642\u671F\u8ECD\u90E8\u88E1\u7684\u9577\u5DDE\u95A5\u3001\u7687\u9053\u6D3E\u3001\u7D71\u5236\u6D3E\u7B49\u5404\u7A2E\u52E2\u529B\u3002 \u6307\u4EE5\u6B66\u529B\u5272\u64DA\u4E00\u65B9\u7684\u653F\u6B0A\uFF0C\u4E3B\u8981\u662F\u7528\u5728\u6C11\u521D\u6642\u7684\u6B66\u529B\u653F\u6B0A\uFF0C\u50CF\u5F35\u4F5C\u9716\u3001\u6BB5\u797A\u745E\u7B49\u5317\u6D0B\u8ECD\u95A5\uFF0C\u53C8\u6216\u50CF\u65E5\u672C\u6230\u570B\u6642\u671F\u7684\u5927\u540D\u3002 \u4EE5\u6B66\u529B\u4F5C\u70BA\u653F\u6CBB\u8CC7\u672C\u3001\u64C1\u5175\u81EA\u91CD\uFF0C\u4F54\u6709\u570B\u5BB6\u571F\u5730\u3001\u570B\u5BB6\u8CC7\u6E90\uFF0C\u4EE5\u64F4\u5145\u5730\u76E4\u70BA\u552F\u4E00\u76EE\u7684\uFF0C\u5C0D\u65BC\u5176\u4ED6\u65B9\u9762\u7684\u5EFA\u8A2D\u901A\u5E38\u5C11\u6709\u5EFA\u6A39\u3002 \u5E38\u662F\u7531\u638C\u63E1\u8ECD\u4E8B\u3001\u7D93\u6FDF\u7684\u540D\u58EB\u6F14\u8B8A\u6210\u8ECD\u95A5\u3002\u56E0\u4E2D\u592E\u52E2\u529B\u8870\u5F31\uFF0C\u51FA\u73FE\u80FD\u58DF\u65B7\u6B0A\u529B\u7684\u4EBA\u3002 \u5373\u4F7F\u662F\u73FE\u4EE3\u6C11\u4E3B\u570B\u5BB6\uFF0C\u5C0D\u65BC\u4E0D\u807D\u4E2D\u592E\u653F\u5E9C\u6307\u63EE\u7684\u5730\u65B9\u9996\u9577\u6216\u52E2\u529B\uFF0C\u800C\u81EA\u5DF1\u70BA\u653F\u8005\uFF0C\u6709\u6642\u4E5F\u6703\u88AB\u6232\u7A31\u70BA\u8ECD\u95A5\uFF0C\u6216\u201C\u5730\u65B9\u8AF8\u4FAF\u7D93\u6FDF\u201D\u3002 \u5C0D\u65BC\u5F37\u5927\u7684\u653F\u6CBB\u6216\u8ECD\u4E8B\u529B\u91CF\u800C\u8A00\uFF0C\u7D93\u5E38\u6703\u56E0\u5229\u76CA\u88FD\u9020\u51FA\u5206\u88C2\u7684\u5C40\u9762\uFF0C\u5E7E\u7A2E\u4E0D\u540C\u985E\u578B\u5982\u79E6\u671D\u6642\u671F\u7684\u8FDE\u6A2A\u653F\u7B56\uFF1B\u5927\u82F1\u5E1D\u570B\u5C0D\u65BC\u6B96\u6C11\u5730\u7684\u624B\u6BB5\uFF1B\u7F8E\u8607\u65BC\u51B7\u6230\u6642\u671F\u5C0D\u4E16\u754C\u5404\u5730\u653F\u5E9C\u5167\u90E8\u7684\u8CC7\u672C\u4E3B\u7FA9\u548C\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u4E4B\u722D\u3002 \u8ACB\u53C3\u8003\u5206\u800C\u6CBB\u4E4B\u3002 \u5728\u4E2D\u570B\u6B77\u53F2\u4E0A\uFF0C\u4E5F\u51FA\u73FE\u904E\u8AF8\u4FAF\u3001\u592A\u5B88\u3001\u523A\u53F2\u3001\u7BC0\u5EA6\u4F7F\u7B49\u7B49\u7684\u5730\u65B9\u653F\u6B0A\uFF0C\u56E0\u65E5\u4E45\u6ECB\u990A\u8ECD\u4E8B\u52E2\u529B\u4E14\u56E0\u653F\u6CBB\u3001\u653F\u7B56\u3001\u7A2E\u65CF\u6216\u74B0\u5883\u7B49\u56E0\u7D20\u8003\u91CF\u800C\u6709\u6240\u80CC\u68C4\u4E2D\u592E\u653F\u5E9C\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sotaherra on alueellinen tai paikallinen vallanpit\u00E4j\u00E4, jonka asema nojautuu sotilaalliseen voimaan, ja joka on vastakkainasettelussa tai enint\u00E4\u00E4n nimellisess\u00E4 kuuliaisuussuhteessa valtion keskushallintoon. Esimerkiksi Kiinan historiassa puhutaan levottomasta sotaherrojen aikakaudesta (junfa) vuosina 1918 \u2013 1927. Omia armeijoitaan komentaneiden sotilasjohtajien valtaan on perinteisesti yhdistetty sekasorto, raakuudet ja siviiliv\u00E4est\u00F6n rosvoaminen. Qing-dynastian hiipumisesta aiheutunut sotaherrojen kausi p\u00E4\u00E4ttyi Guomingdangin voittoon ja valtaannousuun. Nykymaailmassa sotaherran k\u00E4sitett\u00E4 on k\u00E4ytetty Afganistanin tai Somalian kaltaisilla levottomilla alueilla esiin nousseista paikallisista tai alueellisista sotilasjohtajista." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Para la pel\u00EDcula de 2005 v\u00E9ase El se\u00F1or de la guerra. Se\u00F1or de la guerra es un t\u00E9rmino, traducido literalmente del ingl\u00E9s warlord, que sirve para hacer referencia a una persona con poder que tiene de facto el control militar y el poder pol\u00EDtico de un \u00E1rea subnacional, gracias a un grupo de fuerzas armadas leales al se\u00F1or de la guerra, y no a la autoridad central. Tambi\u00E9n puede referirse a alguien que sigue el ideal de que la guerra es necesaria, llegando a convertirla en la forma de vida de su gente, y que tiene los medios y la autoridad para declarar una. La palabra tiene una fuerte connotaci\u00F3n de que la persona ejercita un poder mucho mayor del que su t\u00EDtulo o rango oficial (si es que lo tiene) le permiten leg\u00EDtimamente. La diferencia principal con respecto al feudalismo es que en este \u00FAltimo el l\u00EDder militar local puede tener una gran autonom\u00EDa y un ej\u00E9rcito personal (al igual que el se\u00F1or de la guerra), pero su legitimidad todav\u00EDa deriva de su lealtad personal o formal a una autoridad central. Tambi\u00E9n se puede usar los terminos adalid y caudillo militar, al referirse estos tambi\u00E9n a dirigentes militares y pol\u00EDticos de alg\u00FAn grupo y que no tienen necesariamente lealtad a una autoridad central. Los comandantes en jefe imperiales durante el reinado del Emperador Maximiliano I ostentaban el t\u00EDtulo de Kriegsherr, cuya traducci\u00F3n literal es \"se\u00F1or de la guerra\", si bien no eran realmente se\u00F1ores de la guerra en el sentido estricto de la definici\u00F3n, tal y como la manejamos hoy en d\u00EDa." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A had\u00FAr olyan szem\u00E9ly, aki egy nemzet vagy egy adott f\u00F6ldrajzi ter\u00FClet felett gyakorolja a katonai \u00E9s az igazgat\u00E1si hatalmat, a hozz\u00E1 h\u0171 helyi katonai er\u0151k t\u00E1mogat\u00E1s\u00E1val, n\u00E9vlegesen a k\u00F6zponti korm\u00E1nyzat fel\u00E9 val\u00F3 elk\u00F6telezetts\u00E9ggel vagy esetleg annak ny\u00EDltan ellenszeg\u00FClve. A kifejez\u00E9s haszn\u00E1lt a katonai terminol\u00F3gi\u00E1ban, mint a fegyveres er\u0151k teljhatalm\u00FA vezet\u0151je. P\u00E9ld\u00E1ul Horthy Mikl\u00F3s korm\u00E1nyz\u00F3 egyben a legfels\u0151bb had\u00FAr is volt. A sz\u00F3t a k\u00EDnai t\u00F6rt\u00E9nelemben, a Csing-dinasztia buk\u00E1s\u00E1t k\u00F6vet\u0151 id\u0151kre, k\u00FCl\u00F6n\u00F6sen a J\u00FCan Si-kaj hal\u00E1la \u00E9s az \u00E9szaki hadj\u00E1rat k\u00F6z\u00F6tti id\u0151szakra is alkalmazz\u00E1k. A K\u00EDnai K\u00F6zt\u00E1rsas\u00E1g t\u00F6rt\u00E9net\u00E9nek ezen \u00E9veit hadurak kor\u00E1nak is nevezik, mikor a k\u00F6zponti korm\u00E1nyzat eg\u00E9sz tartom\u00E1nyok felett vesz\u00EDtette el az ellen\u0151rz\u00E9st, \u00E9s azok had\u00FAri klikkek ir\u00E1ny\u00EDt\u00E1sa al\u00E1 ker\u00FCltek, akit ad\u00F3t szedtek a helyi lakoss\u00E1gt\u00F3l \u00E9s besorozt\u00E1k \u0151ket seregeikbe, \u00E1m egy\u00E9b m\u00F3don nem igaz\u00E1n sz\u00F3ltak bele ter\u00FClet\u00FCk \u00E9let\u00E9be. A kifejez\u00E9st haszn\u00E1lj\u00E1k m\u00E9g a Jap\u00E1n hadakoz\u00F3 fejedelems\u00E9gek kor\u00E1nak daimj\u00F3in\u00E1l, a k\u00EDnai h\u00E1rom kir\u00E1lys\u00E1g kor\u00E1n\u00E1l \u00E9s a szom\u00E1liai polg\u00E1rh\u00E1bor\u00FAn\u00E1l." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "En krigsherre er et begrep som kan v\u00E6re vanskelig \u00E5 definere presist, men som er blitt benyttet s\u00E6rlig om relativt autonome milit\u00E6re ledere som har kontroll over en milit\u00E6r styrke, men som ikke er alment anerkjent som leder av det omr\u00E5de som de i kraft av sine styrker behersker. Noen ganger kan de v\u00E6re helt selvutnevnte, eller valgt av og blant de soldater/militante de har utg\u00E5tt fra. Det kan ogs\u00E5 dreie seg om opprinnelig statlige legitime milit\u00E6re ledere som er g\u00E5tt ut over sine fullmakter og selvstendiggjort seg. Begrepet er blitt benyttet noe forskjellig opp gjennom historien, og er kjent fra historieskrivningen i sv\u00E6rt mange sammenhenger og i mange tidsepoker, for eksempel om Afrika, Europa (som p\u00E5 Balkan, mern ogs\u00E5 i eldre europeisk historie), Japan (for eksempel om shogunene) og om det gamle og om det modernere Kina. I Kina taler man ofte om krigsherretiden tidlig p\u00E5 1900-tallet, en periode som varte i to til tre ti\u00E5r etter at keisertiden var over og Republikken Kina offisielt utropt." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Chefe militar ou senhor da guerra s\u00E3o express\u00F5es utilizadas para se referir a uma pessoa com poder de controle militar de facto sobre uma \u00E1rea subnacional, devido ao facto das for\u00E7as armadas obedecerem ao chefe militar e n\u00E3o \u00E0 autoridade central. Tamb\u00E9m especifica algu\u00E9m que endossa o ideal de que a guerra \u00E9 necess\u00E1ria, e possui os meios e a autoridade para execut\u00E1-la. A express\u00E3o traz uma forte conota\u00E7\u00E3o de que a pessoa exerce muito mais poder do que seu t\u00EDtulo ou posto oficial (caso exista) lhe permitiriam legitimamente; outros l\u00EDderes militares de poder e influ\u00EAncia, como os senhores feudais, por exemplo, tamb\u00E9m desfrutavam de grande autonomia e possu\u00EDam um ex\u00E9rcito pessoal, mas sua legitimidade provinha da lealdade formal a uma autoridade central. O termo warlordismo (referido pelo Correio Braziliense como \"emerg\u00EAncia de senhores da guerra\") foi cunhado para descrever o caos reinante no nascimento da Rep\u00FAblica da China, especialmente ap\u00F3s a morte de Yuan Shikai, como a era dos senhores da guerra. O termo pode ser empregado em refer\u00EAncia a per\u00EDodos similares em outros pa\u00EDses e \u00E9pocas, tais como o Jap\u00E3o durante o per\u00EDodo Sengoku, a China durante os Tr\u00EAs Reinos, ou a Som\u00E1lia e outros estados fracassados da actualidade." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Een krijgsheer of warlord is een militaire en politieke leider, die controle heeft over een beperkt gebied, meestal onafhankelijk van de centrale regering. Een krijgsheer is in essentie niet veel anders dan een roverhoofdman, bendeleider, of piraat die zijn 'beroep' op grote schaal uitoefent en daarbij een bepaald territorium onder exclusieve controle heeft." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uAD70\uBC8C(\u8ECD\u95A5)\uC740 \uAD70\uB300\uC758 \uC0C1\uBD80\uCE35\uC774 \uC790\uAE30\uAC00 \uAC00\uC9C4 \uAD70\uC0AC\uB825\uC744 \uBC30\uACBD\uC73C\uB85C, \uC815\uBD80\u00B7\uC758\uD68C\uC5D0 \uB300\uD558\uC5EC \uC0C1\uB300\uC801 \uB3C5\uC790\uC131\uC744 \uAC16\uACE0 \uAC15\uB300\uD55C \uAD8C\uB825\uACFC \uC815\uCE58\uAD8C\uB825\uC744 \uC7A5\uC545\uD55C \uACBD\uC6B0\uB97C \uB9D0\uD55C\uB2E4. \uBB34\uC7A5\uD55C \uAD70\uB300\uB97C \uAC16\uCD94\uACE0 \uD2B9\uC815 \uC9C0\uC5ED\uC744 \uAD70\uC0AC\uC801\uC73C\uB85C \uC9C0\uBC30\uD558\uBA70, \uC77C\uBC18\uC801\uC778 \uACBD\uC6B0 \uAD70\uBC8C\uC740 \uACF5\uC2DD\uC801\uC778 \uC9C0\uC704\uC5D0 \uBE44\uD574 \uC2E4\uC9C8\uC801\uC73C\uB85C \uAC16\uACE0 \uC788\uB294 \uAD8C\uB825\uC774 \uD6E8\uC52C \uD06C\uB2E4. \uD754\uD788 \uAD70\uBC8C\uC8FC\uC758\uB77C\uB294 \uAC1C\uB150\uACFC \uD568\uAED8 \uC4F0\uC778\uB2E4. \uAD70\uBC8C\uC8FC\uC758\uB77C\uB294 \uC6A9\uC5B4\uB294 \uC704\uC548\uC2A4\uCE74\uC774\uC758 \uC8FD\uC74C \uC774\uD6C4 \uC911\uAD6D\uC5D0\uC11C \uBC8C\uC5B4\uC9C4 \uD63C\uB780 \uC0C1\uD0DC\uB97C \uBB18\uC0AC\uD558\uAE30 \uC704\uD574 \uCC98\uC74C \uB3C4\uC785\uB418\uC5C8\uB2E4. \uADF8\uB7EC\uB098 \uBE44\uC2B7\uD55C \uD604\uC0C1\uC740 \uB2E4\uB978 \uC2DC\uB300\uC640 \uAD6D\uAC00\uC5D0\uC11C\uB3C4 \uD754\uD788 \uBCFC \uC218 \uC788\uAE30 \uB54C\uBB38\uC5D0 \uC810\uCC28 \uB73B\uC774 \uB113\uC5B4\uC84C\uB2E4. \uC911\uAD6D\uC758 \uC0BC\uAD6D \uC2DC\uB300\uB098 \uC77C\uBCF8\uC758 \uC13C\uACE0\uCFE0 \uC2DC\uB300, \uD604\uB300\uC758 \uC18C\uB9D0\uB9AC\uC544\uC640 \uC544\uD504\uAC00\uB2C8\uC2A4\uD0C4\uC5D0 \uAD70\uBC8C\uC774 \uC874\uC7AC\uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Un signore della guerra \u00E8 il capo politico e militare di una trib\u00F9 o di un gruppo etnico che ha assunto il controllo in una regione circoscritta." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Un seigneur de la guerre ou seigneur de guerre exerce un contr\u00F4le de facto sur une partie d'un territoire national au moyen d'une force militaire qui lui est fid\u00E8le. Cette notion est clairement distincte du f\u00E9odalisme europ\u00E9en. Ce concept est principalement utilis\u00E9 dans le cadre de l'histoire de la Chine, mais peut \u00EAtre utilis\u00E9 dans d'autres contextes. Ainsi, dans le contexte contemporain, on d\u00E9signe par seigneur de guerre des chefs militaires locaux qui profitent d'une p\u00E9riode d'instabilit\u00E9 socio-politique de leur pays pour se soulever contre les autorit\u00E9s l\u00E9gales afin d'accaparer le pouvoir politique sur le territoire qu'ils contr\u00F4lent." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Senyor de la guerra \u00E9s un terme, tradu\u00EFt literalment de l\u2019angl\u00E8s 'warlord', que serveix per fer refer\u00E8ncia a una persona amb poder que t\u00E9 de facto el control militar d'una \u00E0rea, gr\u00E0cies a un grup de forces armades lleials al senyor de la guerra, i no a l'autoritat central. Tamb\u00E9 pot referir-se a alg\u00FA que segueix l'ideal de que la guerra \u00E9s necess\u00E0ria, i que t\u00E9 els mitjans i l'autoritat per declarar-ne una. La paraula t\u00E9 una forta connotaci\u00F3 que la persona exercita un poder molt m\u00E9s gran del que el seu t\u00EDtol o rang oficial (si \u00E9s que el t\u00E9) li permeten leg\u00EDtimament. La difer\u00E8ncia principal respecte al feudalisme \u00E9s que aleshores el l\u00EDder militar local podia tenir una gran autonomia i un ex\u00E8rcit personal (igual com el senyor de la guerra), per\u00F2 la seva legitimitat encara derivava de la seva lleialtat personal o formal a una autoritat central." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A warlord is a person with power who has both military and civil control over a subnational area due to armed forces loyal to the warlord and not to a central authority. The term can also mean one who espouses the ideal that war is necessary, and has the means and authority to engage in war. Today, the word has a strong connotation that the person exercises far more power than his official title or rank (if any) legitimately permits. Under feudalism, by contrast, the local military leader may enjoy great autonomy and a personal army, and still derive legitimacy from formal fealty to a central authority. Warlordism was coined to describe chaos at the end of the Qing Dynasty and the birth of the Republic of China, especially after the death of Yuan Shikai, as the warlord era of China. It can however be used to describe similar periods in other countries or epochs such as in Japan during the Sengoku period, or in China during the Three Kingdoms, or in Somalia during the Somali Civil War. The word \"warlord\" entered English as a translation from the German word \"Kriegsherr\", which was an official title of the German Emperor. Its use for Chinese military commanders who had a regional power base and ruled independently of the central government dates from the early 1920s, with Bertram Lenox Simpson being one source, according to the Oxford English Dictionary." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u8ECD\u95A5\uFF08\u3050\u3093\u3070\u3064\uFF09 \u7D71\u4E00\u56FD\u5BB6\u306E\u8ECD\u968A\u306B\u5B58\u5728\u3059\u308B\u6D3E\u95A5\u3002\u6642\u306B\u8ECD\u4E8B\u30AF\u30FC\u30C7\u30BF\u30FC\u306E\u6BCD\u80CE\u3068\u306A\u308B\u3002 \u8ECD\u4E8B\u529B\u3092\u80CC\u666F\u306B\u3001\u5730\u65B9\u306B\u5272\u62E0\u3059\u308B\u96C6\u56E3\u3002\u56FD\u969B\u7684\u306A\u627F\u8A8D\u3084\u672A\u627F\u8A8D\u3092\u554F\u308F\u305A\u3001\u3042\u308B\u7A0B\u5EA6\u306E\u5B9F\u52B9\u652F\u914D\u5730\u57DF\u3092\u6301\u3064\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kriegsherr ist im veralteten deutschen Sprachgebrauch der Monarch, wenn er das Recht zur Kriegserkl\u00E4rung aus eigenem Entschluss hatte. Der deutsche Kaiser bezeichnete sich als \u201Eoberster Kriegsherr\u201C. Daraus auf Umwegen abgeleitet und mit neuer Wortbedeutung ist heute ein Kriegsherr (bzw. engl. Warlord) ein milit\u00E4rischer und politischer Anf\u00FChrer, der in einem begrenzten Gebiet eine absolute politische Macht aus\u00FCbt. \u201EKriegsherr\u201C ist nicht mit \u201EFeldherr\u201C (einem Kommandeur einer gro\u00DFen regul\u00E4ren Truppe) zu verwechseln." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "En krigsherre \u00E4r en sj\u00E4lvutn\u00E4mnd eller vald ledare f\u00F6r en paramilit\u00E4r styrka, som inte \u00E4r officiellt erk\u00E4nd ledare f\u00F6r en region eller en nation och som ocks\u00E5 ofta saknar koppling till en s\u00E5dan ledare. Krigsherrar beh\u00F6ver inte heller n\u00F6dv\u00E4ndigtvis s\u00F6ka politiskt mandat genom sin kamp utan kan lika g\u00E4rna strida av ekonomiska motiv - och respekterar s\u00E4llan internationella lagar och regler. Termen krigsherre anv\u00E4nds ofta av massmedia som beteckning p\u00E5 klanledare eller liknande som i en orosh\u00E4rd, till exempel ett krigsdrabbat land, har kontroll \u00F6ver ett omr\u00E5de. Krigsherrar f\u00F6rekommer i de flesta v\u00E4pnade konflikter d\u00E5 officiella kontrollfunktioner, till exempel landets f\u00F6rsvarsmakt eller r\u00E4ttssystem, inte har kontroll \u00F6ver situationen." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u043E\u043B\u0435\u0432\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0438\u0440: \u043E\u0431\u0449\u0435\u0435 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0438\u0440\u043E\u0432 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u0430\u0440\u043C\u0438\u0438 \u0420\u043E\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0418\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0420\u041A\u041A\u0410; \u043F\u043E\u0437\u0434\u043D\u0435\u0435, \u043F\u043E\u0447\u0435\u043C\u0443-\u0442\u043E \u0432\u043C\u0435\u0441\u0442\u043E \u0442\u0435\u0440\u043C\u0438\u043D\u0430 \u0433\u043B\u0430\u0432\u0430\u0440\u044C \u0431\u0430\u043D\u0434\u044B, \u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u0442\u043E \u0434\u043B\u044F \u043E\u0431\u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E (\u043D\u0435 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E) \u043B\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u043A\u0430\u043A\u043E\u0433\u043E-\u043B\u0438\u0431\u043E \u0432\u043E\u043E\u0440\u0443\u0436\u0451\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0444\u043E\u0440\u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u0435 \u043F\u043E\u0434\u0447\u0438\u043D\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u043B\u0438\u0447\u043D\u043E \u0435\u043C\u0443 \u0438 \u043D\u0435\u043F\u043E\u0434\u043A\u043E\u043D\u0442\u0440\u043E\u043B\u044C\u043D\u043E \u043E\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C \u0432\u043B\u0430\u0441\u0442\u044F\u043C. \u041F\u043E\u043B\u0435\u0432\u044B\u0435 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0438\u0440\u044B \u043C\u043E\u0433\u0443\u0442 \u043F\u043E\u0434\u0447\u0438\u043D\u044F\u0442\u044C\u0441\u044F \u0432\u044B\u0448\u0435\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0438\u043C \u043B\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430\u043C \u0438\u043B\u0438 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u0441\u0430\u043C\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E, \u0438\u043D\u043E\u0433\u0434\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0441\u043B\u0435\u0434\u0443\u044F \u0441\u043E\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u0446\u0435\u043B\u0438." , "lang" : "ru" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Uesugi_Kenshin.jpg/200px-Uesugi_Kenshin.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Warlord" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mohamed_Said_Atom" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warlord" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warlord" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Borias" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warlord" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warlord" } ] }
}
