{
  "http://mpii.de/yago/resource/Carl_Orff" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carl_Orff" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Carl_Orff" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carl_Orff" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Orff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carl_Orff" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Karl_Orff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carl_Orff" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Carl_Orf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carl_Orff" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Carl_orff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carl_Orff" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Orff,_Carl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carl_Orff" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/21125_Orff" : { "http://dbpedia.org/property/namedAfter" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carl_Orff" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Carl_Orff" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromTheKingdomOfBavaria" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MusicEduCAtors" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/20th-centuryClassicalComposers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromMunich" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/OperaComposers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GermanComposers" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039A\u03B1\u03C1\u03BB_\u039F\u03C1\u03C6" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Carl_Orff" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Carl_Orff" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0ftgr" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://zitgist.com/music/artist/0b3ee6cd-a2df-4144-adf9-7807ee7ecc4f" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30AB\u30FC\u30EB\u30FB\u30AA\u30EB\u30D5" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carl_Orff" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Carl_Orff" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Carl_Orff" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uCE74\uB97C_\uC624\uB974\uD504" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041E\u0440\u0444,_\u041A\u0430\u0440\u043B" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Carl_Orff" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Carl_Orff" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Carl_Orff" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_music_educators" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1982_deaths" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Pour_le_M%C3%A9rite_(civil_class)" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1895_births" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Grand_Crosses_with_Star_and_Sash_of_the_Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_classical_composers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Munich" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Opera_composers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Bavarian_Maximilian_Order_for_Science_and_Art" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_composers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Kingdom_of_Bavaria" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0430\u0440\u043B \u041E\u0440\u0444" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5361\u5C14\u00B7\u5965\u5C14\u592B" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e8/Carl_Orff.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff was een Duits componist, pedagoog en theaterman. Vanaf zijn vijfde jaar studeerde Carl Orff piano, cello en orgel. Op deze jonge leeftijd schreef hij ook zijn eerste compositie. Hij studeerde aan de Staatliche Akademie der Tonkunst in M\u00FCnchen om daarna als componist vooral te werken aan muziek voor piano en zang. Hiernaast was hij werkzaam als muziekpedagoog; in 1924 stichtte hij met Dorothee G\u00FCnther, de G\u00FCntherschule. Hiervoor schiep hij het naar hem genoemde Orff-Schulwerk." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0430\u0440\u043B \u041E\u0440\u0444\u00A0\u2014 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440 \u0456 \u043C\u0443\u0437\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0435\u0434\u0430\u0433\u043E\u0433." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff fue un compositor alem\u00E1n, que puede ser enmarcado dentro de la corriente del neoclasicismo musical. Sobre todo es conocido por su obra Carmina Burana, y tambi\u00E9n por desarrollar un sistema de ense\u00F1anza musical para ni\u00F1os, que ha tenido notables resultados." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff var en tysk komponist og musikkpedagog. Som komponist er han fremfor alt ber\u00F8mt for den sceniske kantaten Carmina Burana fra 1937. Han gikk ogs\u00E5 nye veier innenfor musikk- og bevegelsespedagogikken. De fleste innen skolen i dag kjenner hans \u00ABOrff-instrumenter\u00BB, som er blokkfl\u00F8yter, klokkespill, marakas og lignende. Orff gikk inn for en undervisning sentrert om eleven og elevens forutsetninger." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff, n\u00E9 le 10\u00A0juillet\u00A01895 \u00E0 Munich, o\u00F9 il est mort le 29\u00A0mars\u00A01982, est un compositeur allemand. Son \u0153uvre la plus connue est Carmina Burana." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff byl n\u011Bmeck\u00FD skladatel expresivn\u00ED hudby a pedagog. Nejv\u011Bt\u0161\u00EDm Orffov\u00FDm d\u00EDlem je Carmina Burana, kter\u00E1 je z\u00E1rove\u0148 nejzn\u00E1m\u011Bj\u0161\u00ED skladbou tohoto n\u00E1zvu; sl\u00E1vu si z\u00EDskala zejm\u00E9na prvn\u00ED v\u011Bta. Jako pedagog prosazoval spojen\u00ED hudebn\u00ED v\u00FDchovy s v\u00FDchovou pohybovou, hudby s pohybem a akc\u00ED. Orff se narodil do muzik\u00E1ln\u00EDho prost\u0159ed\u00ED, ji\u017E v d\u011Btstv\u00ED a ml\u00E1d\u00ED hr\u00E1l na klav\u00EDr, varhany a violoncello, zaj\u00EDmal se v\u0161ak tak\u00E9 o botaniku, loutkov\u00E9 divadlo a \u010Dinohru." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff \u2013 niemiecki kompozytor, pedagog i dyrygent. Przedstawiciel prymitywizmu muzycznego XX wieku, w tw\u00F3rczo\u015Bci widoczne r\u00F3wnie\u017C wp\u0142ywy muzyki \u015Bredniowiecza i renesansu. G\u0142\u00F3wnie stosowane wsp\u00F3\u0142brzmienia kwartowo-kwintowe, inne cechy charakterystyczne to monumentalizm brzmienia i wielki aparat wykonawczy. Carl Orff opracowa\u0142 w\u0142asn\u0105 metod\u0119 wychowania muzycznego dzieci, kt\u00F3rej g\u0142\u00F3wnym elementem jest \u015Bpiew i gra na prostych instrumentach perkusyjnych ." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5361\u5C14\u00B7\u5965\u5C14\u592B\uFF08\u5FB7\u8BED\uFF1ACarl Orff\uFF0C1895\u5E747\u670810\u65E5\uFF0D1982\u5E743\u670829\u65E5\uFF09\uFF0C\u53C8\u8BD1\u5361\u5C14\u00B7\u5965\u798F\u6216\u5361\u5C14\u00B7\u5965\u592B\uFF0C\u5FB7\u570B\u4F5C\u66F2\u5BB6\uFF0C\u97F3\u4E50\u6559\u80B2\u5BB6\uFF0C\u6307\u6325\u5BB6\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff (July 10, 1895 \u2013 March 29, 1982) was a 20th-century German composer, best known for his cantata Carmina Burana (1937). In addition to his career as a composer, Orff developed an influential method of music education for children." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0430\u0440\u043B \u041E\u0440\u0444\u00A0\u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440 \u0438 \u043F\u0435\u0434\u0430\u0433\u043E\u0433, \u043D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043D \u043A\u0430\u043D\u0442\u0430\u0442\u043E\u0439 \u00AB\u041A\u0430\u0440\u043C\u0438\u043D\u0430 \u0411\u0443\u0440\u0430\u043D\u0430\u00BB. \u0411\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u043A\u0440\u0443\u043F\u043D\u044B\u043C \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C XX \u0432\u0435\u043A\u0430, \u043E\u043D \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0432\u043D\u0451\u0441 \u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u043E\u0439 \u0432\u043A\u043B\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043C\u0443\u0437\u044B\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff war ein deutscher Komponist und Musikp\u00E4dagoge. Sein bekanntestes Werk ist die szenische Kantate Carmina Burana, die zu einem der popul\u00E4rsten Chorwerke des 20. Jahrhunderts wurde." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff foi um compositor alem\u00E3o, um dos mais destacados do s\u00E9culo XX, famoso sobretudo por sua cantata Carmina Burana. Contudo, a sua maior contribui\u00E7\u00E3o se situa na \u00E1rea da pedagogia musical, com o M\u00E9todo Orff de ensino musical, baseado na percuss\u00E3o e no canto. Orff criou um centro de educa\u00E7\u00E3o musical para crian\u00E7as e leigos em 1925, no qual trabalhou at\u00E9 a data do seu falecimento." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff, egentligen Karl Heinrich Maria von Orff, f\u00F6dd 10 juli 1895 i M\u00FCnchen, d\u00F6d d\u00E4r 29 mars 1982, var en tysk komposit\u00F6r, dirigent och musikpedagog. Hans mest k\u00E4nda verk \u00E4r kantaten Carmina Burana som uppf\u00F6rdes f\u00F6rsta g\u00E5ngen 1937. Orff var enligt egen utsago framf\u00F6rallt influerad av Mozart och Monteverdi, och han har i h\u00F6g grad gjort sig k\u00E4nd som utforskare av folkliga och medeltida klanger." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uCE74\uB97C \uC624\uB974\uD504 \uB294 \uB3C5\uC77C\uC758 \uC791\uACE1\uAC00\uC774\uC790 \uC74C\uC545 \uAD50\uC721\uAC00\uC774\uB2E4. \uBB8C\uD5E8\uC5D0\uC11C \uCD9C\uC0DD\uD558\uC600\uC73C\uBA70 \uBB8C\uD5E8 \uC74C\uC545 \uB300\uD559\uC744 \uC878\uC5C5\uD55C \uD6C4 \uC81C1\uCC28 \uC138\uACC4 \uB300\uC804\uC5D0 \uCC38\uC804\uD558\uC600\uB2E4. \uADF8 \uD6C4 \uB3C5\uC77C\uC758 \uC5EC\uB7EC \uAC00\uADF9\uC7A5\uC5D0\uC11C \uC9C0\uD718\uC790\uB85C \uC77C\uD558\uB294 \uD55C\uD3B8, \uC74C\uC545 \uAD50\uC721\uC5D0 \uC804\uB825\uD558\uC600\uB2E4. \uD2B9\uD788 \uC5B4\uB9B0\uC774\uB4E4\uC758 \uC74C\uC545 \uAD50\uC721\uC744 \uC911\uC694\uD558\uAC8C \uC5EC\uACA8 \uD2B9\uBCC4\uD55C \uB9AC\uB4EC \uAD50\uC721\uC744 \uC8FC\uC7A5\uD558\uC600\uB2E4. \uADF8\uC758 \uC791\uD488\uC740 \uD604\uB300 \uC74C\uC545\uC758 \uC77C\uBC18\uC801\uC778 \uACBD\uD5A5\uC778 \uBCF5\uC7A1\uD654\uC758 \uBC29\uD5A5\uACFC\uB294 \uC804\uD600 \uB2E4\uB974\uAC8C \uC74C\uC545 \uC694\uC18C\uC758 \uBAA8\uB4E0 \uAC83\uC744 \uB2E8\uC21C\uD654\uD558\uC600\uACE0, \uAC19\uC740 \uD654\uC74C\uACFC \uB9AC\uB4EC\uC758 \uC9D1\uC694\uD55C \uB418\uD480\uC774\uC5D0 \uC758\uD558\uC5EC \uC74C\uC545\uC758 \uC6D0\uC2DC\uC801\uC778 \uAC10\uAC01\uC744 \uB098\uD0C0\uB0B4\uACE0\uC790 \uD558\uC600\uB2E4. \uC791\uD488\uC73C\uB85C 3\uBD80\uC791\uC758 \uBB34\uB300 \uD615\uC2DD \uCE78\uD0C0\uD0C0\uC778 \u3008\uCE74\uB974\uBBF8\uB098 \uBE0C\uB77C\uB098\u3009,\u3008\uC544\uD504\uB85C\uB514\uD14C\uC758 \uC2B9\uB9AC\u3009,\u3008\uCE74\uD1A0\uB9AC \uCE74\uB974\uBBF8\uB098\u3009\uB4F1\uC774 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff oli saksalainen s\u00E4velt\u00E4j\u00E4 ja musiikkipedagogi. H\u00E4n oli vuodesta 1950 M\u00FCnchenin musiikkikorkeakoulun professori. Orffin varhaisista vaiheista on vain v\u00E4h\u00E4n tietoa, sill\u00E4 s\u00E4velt\u00E4j\u00E4 ei juuri puhunut julkisesti menneisyydest\u00E4\u00E4n, mutta h\u00E4nen natsiyhteyksist\u00E4\u00E4n on keskusteltu paljon vuosikymmenien kuluessa. S\u00E4velt\u00E4j\u00E4n esitetyin teos Carmina Burana valmistui vuonna 1937. Se on kantaatti, jonka pohjana toimivat useat keskiajalla kirjoitetut laulut ja runot." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff n\u00E9met zeneszerz\u0151, zenetan\u00E1r. A 20. sz\u00E1zadi \u2013 \u00E9s benne az akkori n\u00E9met muzsika \u2013 egyik legh\u00EDresebb \u00E9s leg\u00E9rdekesebb alakja. M\u0171veit vil\u00E1gszerte ma is a legnagyobb sikerrel j\u00E1tssz\u00E1k. Ezt a h\u00EDrnevet nemcsak oper\u00E1k \u00E9s m\u00E1s vok\u00E1lis alkot\u00E1sok r\u00E9v\u00E9n szerezte, hanem pedag\u00F3giai munk\u00E1ss\u00E1g\u00E1val is." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Essendosi occupato intensamente anche di pedagogia e didattica, ha influenzato profondamente, attraverso lo Orff-Schulwerk, l'educazione musicale." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff, fou un compositor alemany. Molt conegut per Carmina Burana, una cantata esc\u00E8nica. \u00C9s la primera part de una trilogia que tamb\u00E9 inclou Catulli Carmina i Trionfo di Afrodite, que \u00E9s reflex del seu inter\u00E8s per la poesia alemanya medieval. Tota la trilogia es coneix amb el nom de Trionfi, que vol dir triomfs." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30AB\u30FC\u30EB\u30FB\u30AA\u30EB\u30D5\uFF08Carl Orff\u30011895\u5E747\u670810\u65E5 - 1982\u5E743\u670829\u65E5\uFF09\u306F\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u4F5C\u66F2\u5BB6\u3002\u30DF\u30E5\u30F3\u30D8\u30F3\u306B\u751F\u307E\u308C\u3001\u540C\u5730\u3067\u6B7B\u53BB\u3002 \u30AB\u30FC\u30EB\u30FB\u30AA\u30EB\u30D5\u306F\u4F5C\u66F2\u5BB6\u3068\u3057\u3066\u30B8\u30E3\u30F3\u30EB\u3092\u7279\u5B9A\u3055\u305B\u306A\u3044\u7279\u7570\u6027\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305F\u3002\u5F7C\u306E\u4F5C\u98A8\u306F\u72EC\u81EA\u306E\u30B8\u30E3\u30F3\u30EB\u3092\u4F5C\u308A\u51FA\u3057\u3066\u3044\u308B\u304B\u3089\u3067\u3042\u308B\u3002\u30AA\u30EB\u30D5\u81EA\u8EAB\u306F\u3001\u81EA\u5206\u306E\u97F3\u697D\u5287\u3092\u3001\u5358\u306A\u308B\u30AA\u30DA\u30E9\u3067\u306F\u306A\u304F\u3001\u7AE5\u8A71\u30AA\u30DA\u30E9\uFF08\u30E1\u30EB\u30D8\u30F3\u30AA\u30DA\u30E9\u3001M\u00E4rchenoper\uFF09\u3068\u547C\u3093\u3067\u3044\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/description" : [ { "type" : "literal", "value" : "30.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/filename" : [ { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff-Carmina Burana-O Fortuna.ogg" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Carl" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Carl_Orff" } ] ,
    "http://purl.org/dc/elements/1.1/description" : [ { "type" : "literal", "value" : "German composer" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Carl_Orff?oldid=492353627" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff (July 10, 1895 \u2013 March 29, 1982) was a 20th-century German composer, best known for his cantata Carmina Burana (1937). In addition to his career as a composer, Orff developed an influential method of music education for children." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff foi um compositor alem\u00E3o, um dos mais destacados do s\u00E9culo XX, famoso sobretudo por sua cantata Carmina Burana. Contudo, a sua maior contribui\u00E7\u00E3o se situa na \u00E1rea da pedagogia musical, com o M\u00E9todo Orff de ensino musical, baseado na percuss\u00E3o e no canto. Orff criou um centro de educa\u00E7\u00E3o musical para crian\u00E7as e leigos em 1925, no qual trabalhou at\u00E9 a data do seu falecimento." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff byl n\u011Bmeck\u00FD skladatel expresivn\u00ED hudby a pedagog. Nejv\u011Bt\u0161\u00EDm Orffov\u00FDm d\u00EDlem je Carmina Burana, kter\u00E1 je z\u00E1rove\u0148 nejzn\u00E1m\u011Bj\u0161\u00ED skladbou tohoto n\u00E1zvu; sl\u00E1vu si z\u00EDskala zejm\u00E9na prvn\u00ED v\u011Bta. Jako pedagog prosazoval spojen\u00ED hudebn\u00ED v\u00FDchovy s v\u00FDchovou pohybovou, hudby s pohybem a akc\u00ED. Orff se narodil do muzik\u00E1ln\u00EDho prost\u0159ed\u00ED, ji\u017E v d\u011Btstv\u00ED a ml\u00E1d\u00ED hr\u00E1l na klav\u00EDr, varhany a violoncello, zaj\u00EDmal se v\u0161ak tak\u00E9 o botaniku, loutkov\u00E9 divadlo a \u010Dinohru. V roce 1924 se stal \u0159editelem prvn\u00EDho vzd\u011Bl\u00E1vac\u00EDho \u00FAstavu, kter\u00FD vyu\u010Doval podle jeho metody spojen\u00E9 hudebn\u00ED a pohybov\u00E9 v\u00FDchovy (tzv. Orff Schulwerk) \u2013 Guentherovy \u0161koly gymnastiky, hudby a tance v Mnichov\u011B. B\u011Bhem obdob\u00ED nacismu v N\u011Bmecku m\u011Bl konflikty s touto ideologi\u00ED a pro\u017E\u00EDval t\u011B\u017Ek\u00E9 \u017Eivotn\u00ED obdob\u00ED, ale p\u0159esto v t\u00E9to dob\u011B napsal sv\u00E9 nejslavn\u011Bj\u0161\u00ED d\u00EDlo \u2013 Carmina Burana, a d\u00E1le dv\u011B sc\u00E9nick\u00E1 ztv\u00E1rn\u011Bn\u00ED poh\u00E1dek brat\u0159\u00ED Grimm\u016F \u2013 Der Mond a Die Kluge. Od roku 1948 se pod\u00EDlel na tvorb\u011B televizn\u00EDch po\u0159ad\u016F pro d\u011Bti. V roce 1961 zalo\u017Eil v Salcburku centrum pro vzd\u011Bl\u00E1v\u00E1n\u00ED pedagog\u016F, ve kter\u00E9m u\u010Dil svoji metodu Orff Schulwerk (toto centrum p\u016Fsob\u00ED dodnes). Carl Orff psal tzv. sc\u00E9nick\u00E9 kompozice, kter\u00E9 se velmi li\u0161ily od klasick\u00FDch hudebn\u00EDch forem, jako je nap\u0159\u00EDklad opera. Tyto kompozice naz\u00FDval hrami, trag\u00E9diemi, komediemi \u010Di divadlem sv\u011Bta. Ve sv\u00FDch d\u00EDlech se vrac\u00ED k primitivn\u00EDmu spojen\u00ED melodie a rytmu a spojuje hudbu s jevi\u0161tn\u00EDm projevem a jazykem; hodn\u011B pou\u017E\u00EDv\u00E1 bic\u00ED n\u00E1stroje. Sv\u00E1 t\u0159i nejslavn\u011Bj\u0161\u00ED d\u00EDla Carmina Burana, Catulli Carmina a Trionfo di Afrodite spojil do jedin\u00E9ho jevi\u0161tn\u00EDho celku Trionfi. Souvisej\u00EDc\u00ED informace naleznete v \u010Dl\u00E1nku Carmina Burana. Jeho skladba Carmina Burana m\u011Bla premi\u00E9ru roku 1937 ve Frankfurtu nad Mohanem. Okam\u017Eit\u011B dos\u00E1hla obrovsk\u00E9ho \u00FAsp\u011Bchu v N\u011Bmecku. Sv\u011Btov\u00FD v\u011Bhlas si z\u00EDskala a\u017E po druh\u00E9 sv\u011Btov\u00E9 v\u00E1lce. Obsahem cel\u00E9 skladby jsou zhudebn\u011Bn\u00E9 texty potuln\u00FDch st\u0159edov\u011Bk\u00FDch hudebn\u00EDk\u016F a b\u00E1sn\u00EDk\u016F, kter\u00E9 byly nalezeny v kl\u00E1\u0161te\u0159e Beurum (Buranum, odtud poch\u00E1z\u00ED n\u00E1zev t\u011Bchto text\u016F \u2013 Carmina Burana, i cel\u00E9 skladby). P\u016Fvodn\u00ED texty jsou ps\u00E1ny v nejr\u016Fzn\u011Bj\u0161\u00EDch jazyc\u00EDch \u2013 staron\u011Bmecky, latinsky, starofrancouzsky a italsky. Carl Orff si pro svoji skladbu vybral pouze n\u011Bkter\u00E9 z v\u00EDce ne\u017E dvou set p\u016Fvodn\u00EDch text\u016F. Forma skladby nejv\u00EDce odpov\u00EDd\u00E1 kant\u00E1t\u011B \u2013 cyklick\u00E9 skladb\u011B pro s\u00F3lov\u00E9 hlasy, sbor, d\u011Btsk\u00FD sbor a orchestr. D\u011Bl\u00ED se do \u0161esti tematick\u00FDch celk\u016F (p\u00EDsn\u011B milostn\u00E9, pij\u00E1ck\u00E9, o jaru, \u0161t\u011Bst\u011Bn\u011B... ) Proveden\u00ED si \u017E\u00E1d\u00E1 nadstandardn\u00ED obsazen\u00ED v sekci bic\u00EDch n\u00E1stroj\u016F. V\u011Bt\u0161inou b\u00FDv\u00E1 prov\u00E1d\u011Bna koncertn\u011B, zn\u00E1m\u00E1 jsou ov\u0161em i proveden\u00ED sc\u00E9nick\u00E1, nap\u0159\u00EDklad v divadle s baletn\u00EDm souborem, \u010Dast\u011Bji v netradi\u010Dn\u00EDch prostor\u00E1ch s choreografiemi sp\u00ED\u0161e muzik\u00E1lov\u00FDmi (n\u00E1dvo\u0159\u00ED, p\u0159\u00EDrodn\u00ED amfite\u00E1try, \u2026). Hudba Carminy Burany je pro svoji dramati\u010Dnost \u010Dasto pou\u017E\u00EDv\u00E1na jako hudba filmov\u00E1 \u2013 p\u0159\u00EDkladem m\u016F\u017Ee b\u00FDt film Excalibur. Souvisej\u00EDc\u00ED \u010Dl\u00E1nky Carmina Burana" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff oli saksalainen s\u00E4velt\u00E4j\u00E4 ja musiikkipedagogi. H\u00E4n oli vuodesta 1950 M\u00FCnchenin musiikkikorkeakoulun professori. Orffin varhaisista vaiheista on vain v\u00E4h\u00E4n tietoa, sill\u00E4 s\u00E4velt\u00E4j\u00E4 ei juuri puhunut julkisesti menneisyydest\u00E4\u00E4n, mutta h\u00E4nen natsiyhteyksist\u00E4\u00E4n on keskusteltu paljon vuosikymmenien kuluessa. S\u00E4velt\u00E4j\u00E4n esitetyin teos Carmina Burana valmistui vuonna 1937. Se on kantaatti, jonka pohjana toimivat useat keskiajalla kirjoitetut laulut ja runot. Carmina Buranan lis\u00E4ksi Orff s\u00E4velsi muun muassa oopperoita, joista mainittakoon Der Mond (Kuu), Die Kluge (Kuningas ja viisas neitsyt), Antigonae ja Astutuli, sek\u00E4 Carmina Buranan tapaiset n\u00E4ytt\u00E4m\u00F6teokset Catulli carmina ja Trionfo di Afrodite." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5361\u5C14\u00B7\u5965\u5C14\u592B\uFF08\u5FB7\u8BED\uFF1ACarl Orff\uFF0C1895\u5E747\u670810\u65E5\uFF0D1982\u5E743\u670829\u65E5\uFF09\uFF0C\u53C8\u8BD1\u5361\u5C14\u00B7\u5965\u798F\u6216\u5361\u5C14\u00B7\u5965\u592B\uFF0C\u5FB7\u570B\u4F5C\u66F2\u5BB6\uFF0C\u97F3\u4E50\u6559\u80B2\u5BB6\uFF0C\u6307\u6325\u5BB6\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff, fou un compositor alemany. Molt conegut per Carmina Burana, una cantata esc\u00E8nica. \u00C9s la primera part de una trilogia que tamb\u00E9 inclou Catulli Carmina i Trionfo di Afrodite, que \u00E9s reflex del seu inter\u00E8s per la poesia alemanya medieval. Tota la trilogia es coneix amb el nom de Trionfi, que vol dir triomfs. Malgrat la \"modernitat\" que hi ha en algunes de les seves t\u00E8cniques de composici\u00F3, Orff \u00E9s capa\u00E7 de capturar, en la trilogia, l'esperit de l'Edat Mitjana amb ritmes enganxosos i tonalitats f\u00E0cils. Els poemes medievals, escrits en una antiga forma d'alemany i en llat\u00ED, eren sovint picants, per\u00F2 sense ser obscens. Orff tamb\u00E9 va treballar per el R\u00E8gim nazi, pel qual va compondre l'obra Olympischer Reigen' per a l'obertura dels Jocs Ol\u00EDmpics d'estiu de 1936. Per a la ciutat de Frankfurt del Main va adaptar la versi\u00F3 de 1917 de la seva m\u00FAsica teatral per el El somni d'una nit d'estiu que havia de reempla\u00E7ar la m\u00FAsica \u201Cmassa jueu\u201D de Felix Mendelssohn Bartholdy. A la fi de la segona guerra mundial va ser llistat a la Gottbegnadeten-Liste d'artistes irrempla\u00E7ables que eren exempts de serveis al front per a protegir l'heritatge cultural alemany." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff var en tysk komponist og musikkpedagog. Som komponist er han fremfor alt ber\u00F8mt for den sceniske kantaten Carmina Burana fra 1937. Han gikk ogs\u00E5 nye veier innenfor musikk- og bevegelsespedagogikken. De fleste innen skolen i dag kjenner hans \u00ABOrff-instrumenter\u00BB, som er blokkfl\u00F8yter, klokkespill, marakas og lignende. Orff gikk inn for en undervisning sentrert om eleven og elevens forutsetninger." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Essendosi occupato intensamente anche di pedagogia e didattica, ha influenzato profondamente, attraverso lo Orff-Schulwerk, l'educazione musicale." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff, n\u00E9 le 10\u00A0juillet\u00A01895 \u00E0 Munich, o\u00F9 il est mort le 29\u00A0mars\u00A01982, est un compositeur allemand. Son \u0153uvre la plus connue est Carmina Burana." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff \u2013 niemiecki kompozytor, pedagog i dyrygent. Przedstawiciel prymitywizmu muzycznego XX wieku, w tw\u00F3rczo\u015Bci widoczne r\u00F3wnie\u017C wp\u0142ywy muzyki \u015Bredniowiecza i renesansu. G\u0142\u00F3wnie stosowane wsp\u00F3\u0142brzmienia kwartowo-kwintowe, inne cechy charakterystyczne to monumentalizm brzmienia i wielki aparat wykonawczy. Carl Orff opracowa\u0142 w\u0142asn\u0105 metod\u0119 wychowania muzycznego dzieci, kt\u00F3rej g\u0142\u00F3wnym elementem jest \u015Bpiew i gra na prostych instrumentach perkusyjnych . Du\u017Cy nacisk k\u0142adzie si\u0119 na improwizacj\u0119 i rozwijanie ekspresji, najwa\u017Cniejszym elementem w muzykowaniu jest rytm. Metoda Orffa szeroko jest te\u017C wykorzystywana w muzykoterapii doros\u0142ych. Metoda Orffa jest rozpowszechniana przez Instytut Orffa, dzia\u0142aj\u0105cy przy Mozarteum w Salzburgu. Autor aforyzmu: \"B\u0105d\u017A uroczy dla swych wrog\u00F3w \u2013 nic ich bardziej nie rozz\u0142o\u015Bci\"." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff fue un compositor alem\u00E1n, que puede ser enmarcado dentro de la corriente del neoclasicismo musical. Sobre todo es conocido por su obra Carmina Burana, y tambi\u00E9n por desarrollar un sistema de ense\u00F1anza musical para ni\u00F1os, que ha tenido notables resultados." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff n\u00E9met zeneszerz\u0151, zenetan\u00E1r. A 20. sz\u00E1zadi \u2013 \u00E9s benne az akkori n\u00E9met muzsika \u2013 egyik legh\u00EDresebb \u00E9s leg\u00E9rdekesebb alakja. M\u0171veit vil\u00E1gszerte ma is a legnagyobb sikerrel j\u00E1tssz\u00E1k. Ezt a h\u00EDrnevet nemcsak oper\u00E1k \u00E9s m\u00E1s vok\u00E1lis alkot\u00E1sok r\u00E9v\u00E9n szerezte, hanem pedag\u00F3giai munk\u00E1ss\u00E1g\u00E1val is." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uCE74\uB97C \uC624\uB974\uD504 \uB294 \uB3C5\uC77C\uC758 \uC791\uACE1\uAC00\uC774\uC790 \uC74C\uC545 \uAD50\uC721\uAC00\uC774\uB2E4. \uBB8C\uD5E8\uC5D0\uC11C \uCD9C\uC0DD\uD558\uC600\uC73C\uBA70 \uBB8C\uD5E8 \uC74C\uC545 \uB300\uD559\uC744 \uC878\uC5C5\uD55C \uD6C4 \uC81C1\uCC28 \uC138\uACC4 \uB300\uC804\uC5D0 \uCC38\uC804\uD558\uC600\uB2E4. \uADF8 \uD6C4 \uB3C5\uC77C\uC758 \uC5EC\uB7EC \uAC00\uADF9\uC7A5\uC5D0\uC11C \uC9C0\uD718\uC790\uB85C \uC77C\uD558\uB294 \uD55C\uD3B8, \uC74C\uC545 \uAD50\uC721\uC5D0 \uC804\uB825\uD558\uC600\uB2E4. \uD2B9\uD788 \uC5B4\uB9B0\uC774\uB4E4\uC758 \uC74C\uC545 \uAD50\uC721\uC744 \uC911\uC694\uD558\uAC8C \uC5EC\uACA8 \uD2B9\uBCC4\uD55C \uB9AC\uB4EC \uAD50\uC721\uC744 \uC8FC\uC7A5\uD558\uC600\uB2E4. \uADF8\uC758 \uC791\uD488\uC740 \uD604\uB300 \uC74C\uC545\uC758 \uC77C\uBC18\uC801\uC778 \uACBD\uD5A5\uC778 \uBCF5\uC7A1\uD654\uC758 \uBC29\uD5A5\uACFC\uB294 \uC804\uD600 \uB2E4\uB974\uAC8C \uC74C\uC545 \uC694\uC18C\uC758 \uBAA8\uB4E0 \uAC83\uC744 \uB2E8\uC21C\uD654\uD558\uC600\uACE0, \uAC19\uC740 \uD654\uC74C\uACFC \uB9AC\uB4EC\uC758 \uC9D1\uC694\uD55C \uB418\uD480\uC774\uC5D0 \uC758\uD558\uC5EC \uC74C\uC545\uC758 \uC6D0\uC2DC\uC801\uC778 \uAC10\uAC01\uC744 \uB098\uD0C0\uB0B4\uACE0\uC790 \uD558\uC600\uB2E4. \uC791\uD488\uC73C\uB85C 3\uBD80\uC791\uC758 \uBB34\uB300 \uD615\uC2DD \uCE78\uD0C0\uD0C0\uC778 \u3008\uCE74\uB974\uBBF8\uB098 \uBE0C\uB77C\uB098\u3009,\u3008\uC544\uD504\uB85C\uB514\uD14C\uC758 \uC2B9\uB9AC\u3009,\u3008\uCE74\uD1A0\uB9AC \uCE74\uB974\uBBF8\uB098\u3009\uB4F1\uC774 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff was een Duits componist, pedagoog en theaterman. Vanaf zijn vijfde jaar studeerde Carl Orff piano, cello en orgel. Op deze jonge leeftijd schreef hij ook zijn eerste compositie. Hij studeerde aan de Staatliche Akademie der Tonkunst in M\u00FCnchen om daarna als componist vooral te werken aan muziek voor piano en zang. Hiernaast was hij werkzaam als muziekpedagoog; in 1924 stichtte hij met Dorothee G\u00FCnther, de G\u00FCntherschule. Hiervoor schiep hij het naar hem genoemde Orff-Schulwerk. Voor de Olympische Spelen van Berlijn (1936) schreef hij \"Kinderreigen\", voor de Olympische Spelen van M\u00FCnchen (1972) schreef hij \"Gru\u00DF der Jugend\". Met Gunild Keetman publiceerde hij vijf bundels muziek uit \"Musik f\u00FCr Kinder\". Kinderen moesten zichzelf door muziek leren kennen. Zijn werk werd later ook in de Heilpedagogiek gebruikt. Orff is vooral bekend door zijn compositie Carmina Burana uit 1937 die het eerste deel van een trilogie is. De twee andere delen zijn: \"Catulli Carmina\" en \"Trionfo di Afrodite\", samen heet de trilogie \"Trionfi\" ofwel triomf. Zijn werk De temporum fine comoedia (Het spel van het einde der tijden), voor groot gemengd koor, knapenkoor en orkest ging op 20 augustus 1973 tijdens de Salzburger Festspiele o.l.v. Herbert von Karajan in premi\u00E8re. In Nederland behoorde de Delftse musicus en muziekpedagoog Pierre van Hauwe tot de grootste promotors van het Orff-Schulwerk. Zijn muziekmethode \"Spelen met Muziek\" combineert de uitgangspunten van het Orff-Schulwerk met de muziekmethode van de Hongaar Zolt\u00E1n Kod\u00E1ly." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30AB\u30FC\u30EB\u30FB\u30AA\u30EB\u30D5\uFF08Carl Orff\u30011895\u5E747\u670810\u65E5 - 1982\u5E743\u670829\u65E5\uFF09\u306F\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u4F5C\u66F2\u5BB6\u3002\u30DF\u30E5\u30F3\u30D8\u30F3\u306B\u751F\u307E\u308C\u3001\u540C\u5730\u3067\u6B7B\u53BB\u3002 \u30AB\u30FC\u30EB\u30FB\u30AA\u30EB\u30D5\u306F\u4F5C\u66F2\u5BB6\u3068\u3057\u3066\u30B8\u30E3\u30F3\u30EB\u3092\u7279\u5B9A\u3055\u305B\u306A\u3044\u7279\u7570\u6027\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305F\u3002\u5F7C\u306E\u4F5C\u98A8\u306F\u72EC\u81EA\u306E\u30B8\u30E3\u30F3\u30EB\u3092\u4F5C\u308A\u51FA\u3057\u3066\u3044\u308B\u304B\u3089\u3067\u3042\u308B\u3002\u30AA\u30EB\u30D5\u81EA\u8EAB\u306F\u3001\u81EA\u5206\u306E\u97F3\u697D\u5287\u3092\u3001\u5358\u306A\u308B\u30AA\u30DA\u30E9\u3067\u306F\u306A\u304F\u3001\u7AE5\u8A71\u30AA\u30DA\u30E9\uFF08\u30E1\u30EB\u30D8\u30F3\u30AA\u30DA\u30E9\u3001M\u00E4rchenoper\uFF09\u3068\u547C\u3093\u3067\u3044\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff, egentligen Karl Heinrich Maria von Orff, f\u00F6dd 10 juli 1895 i M\u00FCnchen, d\u00F6d d\u00E4r 29 mars 1982, var en tysk komposit\u00F6r, dirigent och musikpedagog. Hans mest k\u00E4nda verk \u00E4r kantaten Carmina Burana som uppf\u00F6rdes f\u00F6rsta g\u00E5ngen 1937. Orff var enligt egen utsago framf\u00F6rallt influerad av Mozart och Monteverdi, och han har i h\u00F6g grad gjort sig k\u00E4nd som utforskare av folkliga och medeltida klanger." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0430\u0440\u043B \u041E\u0440\u0444\u00A0\u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440 \u0438 \u043F\u0435\u0434\u0430\u0433\u043E\u0433, \u043D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043D \u043A\u0430\u043D\u0442\u0430\u0442\u043E\u0439 \u00AB\u041A\u0430\u0440\u043C\u0438\u043D\u0430 \u0411\u0443\u0440\u0430\u043D\u0430\u00BB. \u0411\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u043A\u0440\u0443\u043F\u043D\u044B\u043C \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C XX \u0432\u0435\u043A\u0430, \u043E\u043D \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0432\u043D\u0451\u0441 \u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u043E\u0439 \u0432\u043A\u043B\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043C\u0443\u0437\u044B\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0430\u0440\u043B \u041E\u0440\u0444\u00A0\u2014 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440 \u0456 \u043C\u0443\u0437\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0435\u0434\u0430\u0433\u043E\u0433." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carl Orff war ein deutscher Komponist und Musikp\u00E4dagoge. Sein bekanntestes Werk ist die szenische Kantate Carmina Burana, die zu einem der popul\u00E4rsten Chorwerke des 20. Jahrhunderts wurde." , "lang" : "de" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e8/Carl_Orff.jpg/200px-Carl_Orff.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.orff-zentrum.de/index_uk.asp" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.orff.de/index.php?id=2&L=1" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.discogs.com/artist/Carl+Orff" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Orff, Carl" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fortuna Imperatrix Mundi" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Listen" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Carl_Orff" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1895-07-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Munich" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/individualisedPnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "118590219" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "1895-07-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "Munich" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/shortDescription" : [ { "type" : "literal", "value" : "German composer" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Orff" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1982-03-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfDeath" : [ { "type" : "literal", "value" : "Munich" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfDeath" : [ { "type" : "literal", "value" : "1982-03-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Munich" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Fantasias_for_Guitar_and_Banjo" : { "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carl_Orff" } ] }
}
