{
  "http://mpii.de/yago/resource/International_Herald_Tribune" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/International_Herald_Tribune" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Times_Company" : { "http://dbpedia.org/ontology/product" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Herald_Tribune" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Tribune_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Herald_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/InternationalNewspapers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/CreativeWork" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Newspaper" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Work" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/NewspaperSeries" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/PeriodicalLiterature" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/WrittenWork" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/English-languAgeNewspapers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PuBlicationsEstablishedIn1887" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Newspaper106267145" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.015tcy" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30A4\u30F3\u30BF\u30FC\u30CA\u30B7\u30E7\u30CA\u30EB\u30FB\u30D8\u30E9\u30EB\u30C9\u30FB\u30C8\u30EA\u30D3\u30E5\u30FC\u30F3" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC778\uD130\uB0B4\uC154\uB110_\uD5E4\uB7F4\uB4DC_\uD2B8\uB9AC\uBDF4" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:English-language_newspapers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Publications_established_in_1887" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:The_New_York_Times" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:International_newspapers" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "International Herald Tribune" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "International Herald Tribune" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u56FD\u9645\u5148\u9A71\u8BBA\u575B\u62A5" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "International Herald Tribune" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "International Herald Tribune" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d4/IHT-masthead-small.png" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Le International Herald Tribune, \u00E9galement appel\u00E9 IHT ou le Tribune, est un quotidien am\u00E9ricain de langue anglaise dont le si\u00E8ge est situ\u00E9 en France." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u043D\u0442\u0435\u0440\u043D\u044D\u0448\u043D\u043B \u0433\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u0434 \u0442\u0440\u0438\u0431\u044E\u043D \u2014 \u043C\u043D\u043E\u0433\u043E\u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043D\u0430\u044F \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430 \u043D\u0430 \u0430\u043D\u0433\u043B\u0438\u0439\u0441\u043A\u043E\u043C \u044F\u0437\u044B\u043A\u0435. \u041F\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0432 35 \u043E\u0442\u0434\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F\u0445 \u043F\u043E \u0432\u0441\u0435\u043C\u0443 \u043C\u0438\u0440\u0443 \u0434\u043B\u044F \u043F\u0440\u043E\u0434\u0430\u0436\u0438 \u0432 \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043C 180 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0430\u0445. \u0417\u043D\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u0430\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u043C\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043B\u043E\u0432 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u044B \u0432 \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043F\u0440\u0438\u043D\u0430\u0434\u043B\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0441\u043F\u043E\u043D\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430\u043C \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u044B The New York Times. IHT \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u043C\u0435\u0434\u0438\u0430-\u0445\u043E\u043B\u0434\u0438\u043D\u0433 \u00AB\u041D\u044C\u044E-\u0419\u043E\u0440\u043A \u0442\u0430\u0439\u043C\u0441\u00BB. \u041E\u043D\u0430 \u0431\u044B\u043B\u0430 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u0432 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0432 1887 \u0433\u043E\u0434\u0443." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "De International Herald Tribune is een Engelstalig dagblad dat sinds 1887 wordt uitgegeven. De redactie is gevestigd in Neuilly-sur-Seine, een voorstad van Parijs. De krant wordt in meer dan 180 landen verkocht en op 35 verschillende plaatsen gedrukt. De oplage is 242.200 (2005). De krant is tegenwoordig van dezelfde uitgeverij als de The New York Times en de inhoud van deze twee kranten is deels gelijk." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Die International Herald Tribune (IHT) ist eine englischsprachige internationale Tageszeitung. Sie geh\u00F6rt wirtschaftlich und redaktionell zur New York Times, welche sie zusammen mit eigenen Mitarbeitern mit Nachrichten und Artikeln versorgt. Sie bezeichnet sich selbst als die \u201EGlobal Edition of the New York Times\u201C. Gegr\u00FCndet am 4. Oktober 1887 von dem damaligen Besitzer des New York Herald, James Gordon Bennett Jr." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30A4\u30F3\u30BF\u30FC\u30CA\u30B7\u30E7\u30CA\u30EB\uFF65\u30D8\u30E9\u30EB\u30C9\uFF65\u30C8\u30EA\u30D3\u30E5\u30FC\u30F3\uFF08International Herald Tribune\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u30D1\u30EA\u306B\u672C\u90E8\u3092\u7F6E\u304D\u4E16\u754C\u5404\u5730\u3067\u767A\u884C\u3055\u308C\u308B\u82F1\u5B57\u65B0\u805E\u30021887\u5E74\u5275\u520A\u306E\u300E\u30D1\u30EA\u30FB\u30D8\u30E9\u30EB\u30C9\uFF08Paris Herald\uFF09\u300F\u3092\u524D\u8EAB\u306B\u6301\u3064\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "International Herald Tribune eli IHT on englanninkielinen kansainv\u00E4linen p\u00E4ivitt\u00E4in ilmestyv\u00E4 sanomalehti. Se toimii yhteisty\u00F6ss\u00E4 New York Times -sanomalehden kanssa, julkaisten muun muassa samoja artikkeleita. Lehti perustettiin 4. lokakuuta vuonna 1887, ja sen p\u00E4\u00E4konttori sijaitsee Pariisissa, Ranskassa. Se ilmestyy yli 180 eri maassa, broadsheet-koossa. Lehden kokovuotinen levikki vuonna 2005 oli noin 242 000, ja se ty\u00F6llist\u00E4\u00E4 noin 340 ty\u00F6ntekij\u00E4\u00E4." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "International Herald Tribune je v\u00FDznamn\u00FD mezin\u00E1rodn\u00ED novinov\u00FD den\u00EDk psan\u00FD v anglick\u00E9m jazyce, kter\u00FD z\u00EDsk\u00E1v\u00E1 informace pro sv\u00E9 zpravodajstv\u00ED jednak ze \u0161irok\u00E9 s\u00EDt\u011B vlastn\u00EDch korespondent\u016F a d\u00E1le pak prost\u0159ednictv\u00EDm \u00FAzk\u00E9 spolupr\u00E1ce s novin\u00E1\u0159i den\u00EDku The New York Times. International Herald Tribune, jeho\u017E s\u00EDdlo se v sou\u010Dasnosti nach\u00E1z\u00ED ve francouzsk\u00E9m m\u011Bst\u011B Neuilly-sur-Seine, se tiskne na 38 r\u016Fzn\u00FDch m\u00EDstech po cel\u00E9m sv\u011Bt\u011B a je k dost\u00E1n\u00ED ve v\u00EDce ne\u017E 160 st\u00E1tech \u010Di z\u00E1visl\u00FDch teritori\u00EDch." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'Internacional Herald Tribune, tamb\u00E9 anomenat IHT o el Tribune, \u00E9s un diari americ\u00E0 de llengua anglesa la seu del qual est\u00E0 situada a Fran\u00E7a. Creat a Par\u00EDs el 1887, \u00E9s sobretot destinat als Americans expatriats. Es deia a l'inici el New York Herald Tribune i era l'edici\u00F3 internacional del New York Herald." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "International Herald Tribune er en amerikansk avis som utgis av New York Times og selges hver dag. Avisen ble grunnlagt i 1887." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "International Herald Tribune (IHT) \u00E4r en engelskspr\u00E5kig, internationell morgontidning. IHT \u00E4gs av The New York Times och har haft sitt huvuds\u00E4te i Paris sedan 1887. F\u00F6rutom medarbetare p\u00E5 The New York Times, s\u00E5 har IHT \u00E4ven egna korrespondenter. Tidningen finns att f\u00E5 i mer \u00E4n 180 l\u00E4nder och trycks vid 35 tryckerier runt om i v\u00E4rlden." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The International Herald Tribune is a widely read English language international newspaper. It combines the resources of its own correspondents with those of The New York Times and is printed at 38 sites throughout the world, for sale in more than 160 countries and territories. Based in Paris since 1887, The IHT is part of The New York Times Company." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "International Herald Tribune \u2013 mi\u0119dzynarodowy dziennik angloj\u0119zyczny, redagowany przy wsp\u00F3\u0142pracy zespo\u0142u \u201EThe New York Times\u201D i w\u0142asnego. Jest w\u0142asno\u015Bci\u0105 The New York Times Company. Siedziba i redakcja gazety znajduje si\u0119 w Pary\u017Cu. Dziennik ukazuje si\u0119 od roku 1887." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC778\uD130\uB0B4\uC154\uB110 \uD5E4\uB7F4\uB4DC \uD2B8\uB9AC\uBDF4\uC740 \uAD6D\uC81C\uC801\uC73C\uB85C \uBC1C\uD589\uB418\uB294 \uC601\uC5B4 \uC77C\uAC04\uC2E0\uBB38\uC774\uB2E4. 1887\uB144 \uD504\uB791\uC2A4 \uD30C\uB9AC\uC5D0\uC11C \uBBF8\uAD6D \uB274\uC695 \uD5E4\uB7F4\uB4DC\uC758 \uC790\uB9E4\uC9C0\uB85C \uD30C\uB9AC \uD5E4\uB7F4\uB4DC(Paris Herald)\uB77C\uB294 \uC774\uB984\uC73C\uB85C \uCC3D\uAC04\uB418\uC5C8\uB2E4.1924\uB144 \uB274\uC695 \uD5E4\uB7F4\uB4DC\uAC00 \uB274\uC695 \uD2B8\uB9AC\uBDF4\uACFC \uD569\uBCD1\uD558\uC5EC \uB274\uC695 \uD5E4\uB7F4\uB4DC \uD2B8\uB9AC\uBDF4\uC774 \uB418\uBA74\uC11C \uC774 \uC2E0\uBB38\uB3C4 \uD30C\uB9AC \uD5E4\uB7F4\uB4DC \uD2B8\uB9AC\uBDF4(Paris Herald Tribune)\uC73C\uB85C \uC81C\uD638\uAC00 \uBCC0\uACBD\uB418\uC5C8\uB2E4. \uC81C2\uCC28 \uC138\uACC4\uB300\uC804 \uD6C4 \uBBF8\uAD6D\uC758 \uB274\uC695 \uD5E4\uB7F4\uB4DC \uD2B8\uB9AC\uBDF4\uC774 \uACBD\uC601 \uC545\uD654\uB85C \uC5B4\uB824\uC6C0\uC5D0 \uCC98\uD558\uB2E4\uAC00 \uD3D0\uAC04\uB41C \uD6C4 \uC774 \uC2E0\uBB38\uC740 \uB274\uC695 \uD0C0\uC784\uC2A4\uC640 \uC6CC\uC2F1\uD134 \uD3EC\uC2A4\uD2B8\uC758 \uD569\uC791 \uD22C\uC790\uB85C \uD604\uC7AC\uC758 \uC778\uD130\uB0B4\uC154\uB110 \uD5E4\uB7F4\uB4DC \uD2B8\uB9AC\uBDF4(International Herald Tribune)\uC73C\uB85C \uC81C\uD638\uAC00 \uBCC0\uACBD\uB418\uC5C8\uB2E4. \uC774\uD6C4 \uD30C\uB9AC \uC678\uC5D0\uB3C4 \uC138\uACC4 \uC5EC\uB7EC \uB3C4\uC2DC\uC758 \uC2E0\uBB38\uACFC \uC81C\uD734\uD558\uC5EC \uACF5\uB3D9 \uBC1C\uD589\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4. 2003\uB144 \uB274\uC695 \uD0C0\uC784\uC2A4\uAC00 \uC6CC\uC2F1\uD134 \uD3EC\uC2A4\uD2B8\uC758 \uC9C0\uBD84\uC744 \uBAA8\uB450 \uC778\uC218\uD558\uC5EC \uD604\uC7AC\uB294 \uC644\uC804\uD788 \uB274\uC695\uD0C0\uC784\uC2A4\uC758 \uC18C\uC720\uB85C \uB418\uC5B4 \uC788\uB2E4. \uD604\uC7AC \uC6F9\uC0AC\uC774\uD2B8 \uD310\uC740 \uB274\uC695\uD0C0\uC784\uC2A4\uC758 \uAE00\uB85C\uBC8C \uD310\uC73C\uB85C \uC6B4\uC601\uB418\uACE0 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u300A\u56FD\u9645\u5148\u9A71\u8BBA\u575B\u62A5\u300B (International Herald Tribune) \uFF0C\u662F\u300A\u7EBD\u7EA6\u65F6\u62A5\u300B\u5168\u8D44\u62E5\u6709\u7684\u4E00\u4EFD\u82F1\u6587\u56FD\u9645\u6027\u62A5\u7EB8\uFF0C\u603B\u90E8\u8BBE\u5728\u5DF4\u9ECE\u3002 \u300A\u56FD\u9645\u5148\u9A71\u8BBA\u575B\u62A5\u300B\u4E8E1887\u5E7410\u67084\u65E5\uFF0C\u7531\u300A\u7EBD\u7EA6\u5148\u9A71\u8BBA\u575B\u62A5\u300B\u4E1A\u4E3B\u5C0F\u8A79\u59C6\u65AF\u00B7\u6208\u767B\u00B7\u672C\u7EB3\u7279(James Gordon Bennett, Jr. ) \u521B\u7ACB\u4E8E\u5DF4\u9ECE\u5E02\u90CA\u7684Neuilly-sur-Seine\u30022002\u5E7412\u670830\u65E5 \uFF0C\u5728\u300A\u7EBD\u7EA6\u65F6\u62A5\u300B\u6536\u8D2D\u4E86\u5C5E\u4E8E\u300A\u534E\u76DB\u987F\u90AE\u62A5\u300B\u768450%\u80A1\u4EFD\u540E\uFF0C\u73B0\u5C5E\u4E8E\u7EBD\u7EA6\u65F6\u62A5\u516C\u53F8\u5168\u989D\u62E5\u6709\u3002\u8FD9\u6B21\u6536\u8D2D\u7ED3\u675F\u4E86\u300A\u7EBD\u7EA6\u65F6\u62A5\u300B\u548C\u5B83\u5728\u56FD\u5185\u7684\u7ADE\u4E89\u5BF9\u624B\u300A\u534E\u76DB\u987F\u90AE\u62A5\u300B\u957F\u8FBE35\u5E74\u7684\u5408\u4F5C\u5173\u7CFB\u3002 \u8FD9\u5F20\u9887\u6709\u5F71\u54CD\u7684\u82F1\u6587\u62A5\u7EB8\u5728\u5168\u7403\u62E5\u670926\u4E2A\u5370\u5237\u70B9\uFF0C\u9500\u552E\u81F3180\u591A\u4E2A\u56FD\u5BB6\uFF0C2002\u5E74\u53D1\u884C\u91CF\u4E3A 269,000 \uFF0C\u65D7\u4E0B\u5458\u5DE5 335 \u4EBA\u3002 \u4E0E\u8BE5\u62A5\u7EB8\u6709\u5408\u4F5C\u5173\u7CFB\u7684\u6709\uFF1A \u300A\u671D\u65E5\u65B0\u95FB\u300B Haaretz Kathimerini El Pa\u00EDs" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'International Herald Tribune \u00E8 un quotidiano statunitense completamente di propriet\u00E0 del New York Times, che con i suoi giornalisti e le sue agenzie di stampa ne fornisce i contenuti. Fondato il 4 ottobre 1887 dal proprietario del New York Herald James Gordon Bennett Jr." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El International Herald Tribune es un diario internacional de lengua inglesa. Se vende en m\u00E1s de 180 pa\u00EDses. El IHT forma parte de The New York Times Company. Tiene su base en Par\u00EDs desde que fue fundado en 1887." , "lang" : "es" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "International Herald Tribune" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/International_Herald_Tribune" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/publisher" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Dunbar-Johnson" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/circulation" : [ { "type" : "literal", "value" : "242073" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/executiveEditor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alison_Smale" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/International_Herald_Tribune?oldid=488150222" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "L'Internacional Herald Tribune, tamb\u00E9 anomenat IHT o el Tribune, \u00E9s un diari americ\u00E0 de llengua anglesa la seu del qual est\u00E0 situada a Fran\u00E7a. Creat a Par\u00EDs el 1887, \u00E9s sobretot destinat als Americans expatriats. Es deia a l'inici el New York Herald Tribune i era l'edici\u00F3 internacional del New York Herald." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "International Herald Tribune je v\u00FDznamn\u00FD mezin\u00E1rodn\u00ED novinov\u00FD den\u00EDk psan\u00FD v anglick\u00E9m jazyce, kter\u00FD z\u00EDsk\u00E1v\u00E1 informace pro sv\u00E9 zpravodajstv\u00ED jednak ze \u0161irok\u00E9 s\u00EDt\u011B vlastn\u00EDch korespondent\u016F a d\u00E1le pak prost\u0159ednictv\u00EDm \u00FAzk\u00E9 spolupr\u00E1ce s novin\u00E1\u0159i den\u00EDku The New York Times. International Herald Tribune, jeho\u017E s\u00EDdlo se v sou\u010Dasnosti nach\u00E1z\u00ED ve francouzsk\u00E9m m\u011Bst\u011B Neuilly-sur-Seine, se tiskne na 38 r\u016Fzn\u00FDch m\u00EDstech po cel\u00E9m sv\u011Bt\u011B a je k dost\u00E1n\u00ED ve v\u00EDce ne\u017E 160 st\u00E1tech \u010Di z\u00E1visl\u00FDch teritori\u00EDch. Zalo\u017Een byl roku 1887 v Pa\u0159\u00ED\u017Ei a jedn\u00E1 se o mezin\u00E1rodn\u00ED verzi den\u00EDku The New York Times. Stoprocentn\u00EDm vlastn\u00EDkem IHT je medi\u00E1ln\u00ED spole\u010Dnost The New York Times Company, sou\u010Dasnou \u0161\u00E9fredaktorkou je Alison Smaleov\u00E1." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u300A\u56FD\u9645\u5148\u9A71\u8BBA\u575B\u62A5\u300B (International Herald Tribune) \uFF0C\u662F\u300A\u7EBD\u7EA6\u65F6\u62A5\u300B\u5168\u8D44\u62E5\u6709\u7684\u4E00\u4EFD\u82F1\u6587\u56FD\u9645\u6027\u62A5\u7EB8\uFF0C\u603B\u90E8\u8BBE\u5728\u5DF4\u9ECE\u3002 \u300A\u56FD\u9645\u5148\u9A71\u8BBA\u575B\u62A5\u300B\u4E8E1887\u5E7410\u67084\u65E5\uFF0C\u7531\u300A\u7EBD\u7EA6\u5148\u9A71\u8BBA\u575B\u62A5\u300B\u4E1A\u4E3B\u5C0F\u8A79\u59C6\u65AF\u00B7\u6208\u767B\u00B7\u672C\u7EB3\u7279(James Gordon Bennett, Jr. ) \u521B\u7ACB\u4E8E\u5DF4\u9ECE\u5E02\u90CA\u7684Neuilly-sur-Seine\u30022002\u5E7412\u670830\u65E5 \uFF0C\u5728\u300A\u7EBD\u7EA6\u65F6\u62A5\u300B\u6536\u8D2D\u4E86\u5C5E\u4E8E\u300A\u534E\u76DB\u987F\u90AE\u62A5\u300B\u768450%\u80A1\u4EFD\u540E\uFF0C\u73B0\u5C5E\u4E8E\u7EBD\u7EA6\u65F6\u62A5\u516C\u53F8\u5168\u989D\u62E5\u6709\u3002\u8FD9\u6B21\u6536\u8D2D\u7ED3\u675F\u4E86\u300A\u7EBD\u7EA6\u65F6\u62A5\u300B\u548C\u5B83\u5728\u56FD\u5185\u7684\u7ADE\u4E89\u5BF9\u624B\u300A\u534E\u76DB\u987F\u90AE\u62A5\u300B\u957F\u8FBE35\u5E74\u7684\u5408\u4F5C\u5173\u7CFB\u3002 \u8FD9\u5F20\u9887\u6709\u5F71\u54CD\u7684\u82F1\u6587\u62A5\u7EB8\u5728\u5168\u7403\u62E5\u670926\u4E2A\u5370\u5237\u70B9\uFF0C\u9500\u552E\u81F3180\u591A\u4E2A\u56FD\u5BB6\uFF0C2002\u5E74\u53D1\u884C\u91CF\u4E3A 269,000 \uFF0C\u65D7\u4E0B\u5458\u5DE5 335 \u4EBA\u3002 \u4E0E\u8BE5\u62A5\u7EB8\u6709\u5408\u4F5C\u5173\u7CFB\u7684\u6709\uFF1A \u300A\u671D\u65E5\u65B0\u95FB\u300B Haaretz Kathimerini El Pa\u00EDs" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "International Herald Tribune (IHT) \u00E4r en engelskspr\u00E5kig, internationell morgontidning. IHT \u00E4gs av The New York Times och har haft sitt huvuds\u00E4te i Paris sedan 1887. F\u00F6rutom medarbetare p\u00E5 The New York Times, s\u00E5 har IHT \u00E4ven egna korrespondenter. Tidningen finns att f\u00E5 i mer \u00E4n 180 l\u00E4nder och trycks vid 35 tryckerier runt om i v\u00E4rlden." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u043D\u0442\u0435\u0440\u043D\u044D\u0448\u043D\u043B \u0433\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u0434 \u0442\u0440\u0438\u0431\u044E\u043D \u2014 \u043C\u043D\u043E\u0433\u043E\u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043D\u0430\u044F \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430 \u043D\u0430 \u0430\u043D\u0433\u043B\u0438\u0439\u0441\u043A\u043E\u043C \u044F\u0437\u044B\u043A\u0435. \u041F\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0432 35 \u043E\u0442\u0434\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F\u0445 \u043F\u043E \u0432\u0441\u0435\u043C\u0443 \u043C\u0438\u0440\u0443 \u0434\u043B\u044F \u043F\u0440\u043E\u0434\u0430\u0436\u0438 \u0432 \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043C 180 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0430\u0445. \u0417\u043D\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u0430\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u043C\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043B\u043E\u0432 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u044B \u0432 \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043F\u0440\u0438\u043D\u0430\u0434\u043B\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0441\u043F\u043E\u043D\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430\u043C \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u044B The New York Times. IHT \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u043C\u0435\u0434\u0438\u0430-\u0445\u043E\u043B\u0434\u0438\u043D\u0433 \u00AB\u041D\u044C\u044E-\u0419\u043E\u0440\u043A \u0442\u0430\u0439\u043C\u0441\u00BB. \u041E\u043D\u0430 \u0431\u044B\u043B\u0430 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u0432 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0432 1887 \u0433\u043E\u0434\u0443." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Die International Herald Tribune (IHT) ist eine englischsprachige internationale Tageszeitung. Sie geh\u00F6rt wirtschaftlich und redaktionell zur New York Times, welche sie zusammen mit eigenen Mitarbeitern mit Nachrichten und Artikeln versorgt. Sie bezeichnet sich selbst als die \u201EGlobal Edition of the New York Times\u201C. Gegr\u00FCndet am 4. Oktober 1887 von dem damaligen Besitzer des New York Herald, James Gordon Bennett Jr. , hat die Zeitung heute ihren Sitz in Neuilly-sur-Seine, einem Vorort von Paris, und geh\u00F6rt komplett der The New York Times Company, nachdem diese am 30. Dezember 2002 den 50-%-Anteil, den die Washington Post hielt, erworben hat. Die \u00DCbernahme beendete eine f\u00FCnfunddrei\u00DFigj\u00E4hrige Zusammenarbeit der New York Times und der Washington Post, beide Konkurrentinnen am heimischen Markt. 2008 wurde Stephen Dunbar-Johnson zum Herausgeber der International Herald Tribune berufen. Seit M\u00E4rz 2009 sind auch die Webpr\u00E4senzen von NYT und IHT unter dem Dach der New York Times vereint. Die einflussreiche Tageszeitung wird an 6 Tagen in der Woche an 35 Orten rund um den Globus gedruckt und in mehr als 180 L\u00E4ndern verkauft. Sie hat eine Auflage von etwa 242.000 (2007) und 335 Mitarbeiter." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "De International Herald Tribune is een Engelstalig dagblad dat sinds 1887 wordt uitgegeven. De redactie is gevestigd in Neuilly-sur-Seine, een voorstad van Parijs. De krant wordt in meer dan 180 landen verkocht en op 35 verschillende plaatsen gedrukt. De oplage is 242.200 (2005). De krant is tegenwoordig van dezelfde uitgeverij als de The New York Times en de inhoud van deze twee kranten is deels gelijk." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "International Herald Tribune er en amerikansk avis som utgis av New York Times og selges hver dag. Avisen ble grunnlagt i 1887." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "International Herald Tribune eli IHT on englanninkielinen kansainv\u00E4linen p\u00E4ivitt\u00E4in ilmestyv\u00E4 sanomalehti. Se toimii yhteisty\u00F6ss\u00E4 New York Times -sanomalehden kanssa, julkaisten muun muassa samoja artikkeleita. Lehti perustettiin 4. lokakuuta vuonna 1887, ja sen p\u00E4\u00E4konttori sijaitsee Pariisissa, Ranskassa. Se ilmestyy yli 180 eri maassa, broadsheet-koossa. Lehden kokovuotinen levikki vuonna 2005 oli noin 242 000, ja se ty\u00F6llist\u00E4\u00E4 noin 340 ty\u00F6ntekij\u00E4\u00E4. Vuodesta 2003 l\u00E4htien International Herald Tribune on ollut t\u00E4ysin New York Times Companyn omistuksessa. Lehti on my\u00F6s maailman ensimm\u00E4inen lehti, jota on levitetty lentokoneen avulla. Lehden perusti 1887 New York Heraldin Euroopan-painokseksi emolehden omistaja James Gordon Bennett nuorempi." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30A4\u30F3\u30BF\u30FC\u30CA\u30B7\u30E7\u30CA\u30EB\uFF65\u30D8\u30E9\u30EB\u30C9\uFF65\u30C8\u30EA\u30D3\u30E5\u30FC\u30F3\uFF08International Herald Tribune\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u30D1\u30EA\u306B\u672C\u90E8\u3092\u7F6E\u304D\u4E16\u754C\u5404\u5730\u3067\u767A\u884C\u3055\u308C\u308B\u82F1\u5B57\u65B0\u805E\u30021887\u5E74\u5275\u520A\u306E\u300E\u30D1\u30EA\u30FB\u30D8\u30E9\u30EB\u30C9\uFF08Paris Herald\uFF09\u300F\u3092\u524D\u8EAB\u306B\u6301\u3064\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "International Herald Tribune \u2013 mi\u0119dzynarodowy dziennik angloj\u0119zyczny, redagowany przy wsp\u00F3\u0142pracy zespo\u0142u \u201EThe New York Times\u201D i w\u0142asnego. Jest w\u0142asno\u015Bci\u0105 The New York Times Company. Siedziba i redakcja gazety znajduje si\u0119 w Pary\u017Cu. Dziennik ukazuje si\u0119 od roku 1887." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC778\uD130\uB0B4\uC154\uB110 \uD5E4\uB7F4\uB4DC \uD2B8\uB9AC\uBDF4\uC740 \uAD6D\uC81C\uC801\uC73C\uB85C \uBC1C\uD589\uB418\uB294 \uC601\uC5B4 \uC77C\uAC04\uC2E0\uBB38\uC774\uB2E4. 1887\uB144 \uD504\uB791\uC2A4 \uD30C\uB9AC\uC5D0\uC11C \uBBF8\uAD6D \uB274\uC695 \uD5E4\uB7F4\uB4DC\uC758 \uC790\uB9E4\uC9C0\uB85C \uD30C\uB9AC \uD5E4\uB7F4\uB4DC(Paris Herald)\uB77C\uB294 \uC774\uB984\uC73C\uB85C \uCC3D\uAC04\uB418\uC5C8\uB2E4.1924\uB144 \uB274\uC695 \uD5E4\uB7F4\uB4DC\uAC00 \uB274\uC695 \uD2B8\uB9AC\uBDF4\uACFC \uD569\uBCD1\uD558\uC5EC \uB274\uC695 \uD5E4\uB7F4\uB4DC \uD2B8\uB9AC\uBDF4\uC774 \uB418\uBA74\uC11C \uC774 \uC2E0\uBB38\uB3C4 \uD30C\uB9AC \uD5E4\uB7F4\uB4DC \uD2B8\uB9AC\uBDF4(Paris Herald Tribune)\uC73C\uB85C \uC81C\uD638\uAC00 \uBCC0\uACBD\uB418\uC5C8\uB2E4. \uC81C2\uCC28 \uC138\uACC4\uB300\uC804 \uD6C4 \uBBF8\uAD6D\uC758 \uB274\uC695 \uD5E4\uB7F4\uB4DC \uD2B8\uB9AC\uBDF4\uC774 \uACBD\uC601 \uC545\uD654\uB85C \uC5B4\uB824\uC6C0\uC5D0 \uCC98\uD558\uB2E4\uAC00 \uD3D0\uAC04\uB41C \uD6C4 \uC774 \uC2E0\uBB38\uC740 \uB274\uC695 \uD0C0\uC784\uC2A4\uC640 \uC6CC\uC2F1\uD134 \uD3EC\uC2A4\uD2B8\uC758 \uD569\uC791 \uD22C\uC790\uB85C \uD604\uC7AC\uC758 \uC778\uD130\uB0B4\uC154\uB110 \uD5E4\uB7F4\uB4DC \uD2B8\uB9AC\uBDF4(International Herald Tribune)\uC73C\uB85C \uC81C\uD638\uAC00 \uBCC0\uACBD\uB418\uC5C8\uB2E4. \uC774\uD6C4 \uD30C\uB9AC \uC678\uC5D0\uB3C4 \uC138\uACC4 \uC5EC\uB7EC \uB3C4\uC2DC\uC758 \uC2E0\uBB38\uACFC \uC81C\uD734\uD558\uC5EC \uACF5\uB3D9 \uBC1C\uD589\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4. 2003\uB144 \uB274\uC695 \uD0C0\uC784\uC2A4\uAC00 \uC6CC\uC2F1\uD134 \uD3EC\uC2A4\uD2B8\uC758 \uC9C0\uBD84\uC744 \uBAA8\uB450 \uC778\uC218\uD558\uC5EC \uD604\uC7AC\uB294 \uC644\uC804\uD788 \uB274\uC695\uD0C0\uC784\uC2A4\uC758 \uC18C\uC720\uB85C \uB418\uC5B4 \uC788\uB2E4. \uD604\uC7AC \uC6F9\uC0AC\uC774\uD2B8 \uD310\uC740 \uB274\uC695\uD0C0\uC784\uC2A4\uC758 \uAE00\uB85C\uBC8C \uD310\uC73C\uB85C \uC6B4\uC601\uB418\uACE0 \uC788\uB2E4. \uC138\uACC4 180\uAC1C\uAD6D\uC5D0\uC11C \uD310\uB9E4\uB418\uBA70, \uC77C\uD3C9\uADE0 \uBC1C\uD589\uBD80\uC218\uB294 242,073\uBD80\uC774\uB2E4. \uD55C\uD3B8 \uB300\uD55C\uBBFC\uAD6D\uC758 \uC911\uC559\uC77C\uBCF4, \uC77C\uBCF8\uC758 \uC544\uC0AC\uD788 \uC2E0\uBB38, \uC2A4\uD398\uC778\uC758 \uC5D8\uD30C\uC774\uC2A4 \uB4F1\uACFC \uC81C\uD734\uD558\uC5EC \uACF5\uB3D9 \uBC1C\uD589\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4. \uB300\uD55C\uBBFC\uAD6D\uC5D0\uC11C\uB294 \uC911\uC559\uC77C\uBCF4\uC640 \uC81C\uD734\uD558\uC5EC 2000\uB144\uBD80\uD130 \uCF54\uB9AC\uC544\uC911\uC559\uB370\uC77C\uB9AC\uC640 \uACF5\uB3D9 \uBC1C\uD589\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Le International Herald Tribune, \u00E9galement appel\u00E9 IHT ou le Tribune, est un quotidien am\u00E9ricain de langue anglaise dont le si\u00E8ge est situ\u00E9 en France." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The International Herald Tribune is a widely read English language international newspaper. It combines the resources of its own correspondents with those of The New York Times and is printed at 38 sites throughout the world, for sale in more than 160 countries and territories. Based in Paris since 1887, The IHT is part of The New York Times Company." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'International Herald Tribune \u00E8 un quotidiano statunitense completamente di propriet\u00E0 del New York Times, che con i suoi giornalisti e le sue agenzie di stampa ne fornisce i contenuti. Fondato il 4 ottobre 1887 dal proprietario del New York Herald James Gordon Bennett Jr. , ha la sua sede in Neuilly-sur-Seine, un sobborgo di Parigi, e oggi \u00E8 completamente di propriet\u00E0 della The New York Times Company, dopo che quest'ultima complet\u00F2 il 30 dicembre 2002 l'acquisizione del restante 50% delle azioni di propriet\u00E0 del Washington Post, mettendo cos\u00EC fine a una collaborazione durata 35 anni. L'influente quotidiano \u00E8 stampato in 35 luoghi e venduto in pi\u00F9 di 180 nazioni. Nel 2004 ha avuto una tiratura di 240.500 copie, in diminuzione rispetto al 2003 quando era di 269.000. Il giornale conta circa 335 impiegati." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El International Herald Tribune es un diario internacional de lengua inglesa. Se vende en m\u00E1s de 180 pa\u00EDses. El IHT forma parte de The New York Times Company. Tiene su base en Par\u00EDs desde que fue fundado en 1887." , "lang" : "es" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/IHT-masthead-small.png/200px-IHT-masthead-small.png" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.ihtgiftstore.com/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ihtinfo.com/save" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ihtconferences.com/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ihtinfo.com/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ketupa.net/herald.htm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://subs.iht.com/save" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "--01-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "International Herald Tribune" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-newspaper-noun-2" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_newspaper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/International_Herald_Tribune" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/political" : [ { "type" : "literal", "value" : "None" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/owners" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Times_Company" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/circulation" : [ { "type" : "literal", "value" : 242073 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/format" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Broadsheet" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Newspaper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Daily newspaper" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/publisher" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Dunbar-Johnson" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/format" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Broadsheet" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/foundation" : [ { "type" : "literal", "value" : "1887" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/headquarter" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neuilly-sur-Seine" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/headquarters" : [ { "type" : "literal", "value" : "Neuilly-sur-Seine, France" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Several international offices" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/logo" : [ { "type" : "literal", "value" : "200" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/owner" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Times_Company" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/IHT" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_International_Herald_Tribune" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Herald-Tribune" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Iht.com" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Harald_Tribune" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_herald_Tribune" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Herald" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_International_Herald-Tribune" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Herald_Tribune" } ] }
}
