{
  "http://mpii.de/yago/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://data.nytimes.com/N88988549708139189470" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Indigenous_peoples_of_the_Americas" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Amber_Lynn" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_David_Petite" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/stateOfOrigin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mexico" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ethnicGroups" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/B'nai_Moshe" : { "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pocahontas_(Disney)" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Geography_of_Puerto_Rico" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Seven_Feathers_Casino_Resort" : { "http://dbpedia.org/property/theme" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Chingachgook" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Magua" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Paraguay" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Estanislao" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Washington_Matthews" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wi-j%C3%BAn-jon" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/stateOfOrigin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/George_%22Corn%22_Tassel" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/stateOfOrigin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nanepashemet" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Puerto_Rico" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Costa_Rican_people" : { "http://dbpedia.org/property/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_Costa_Rica" : { "http://dbpedia.org/property/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Atikamekw" : { "http://dbpedia.org/property/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Renton_High_School" : { "http://dbpedia.org/property/mascot" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Cache_Creek_Casino_Resort" : { "http://dbpedia.org/property/theme" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Fort_Osage_High_School" : { "http://dbpedia.org/property/mascot" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_in_Brazil" : { "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_Mexico" : { "http://dbpedia.org/property/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Tzeltal_people" : { "http://dbpedia.org/property/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Fort_Defiance_High_School" : { "http://dbpedia.org/property/mascot" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Frenchtown" : { "http://dbpedia.org/property/combatant" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Honduras" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mercosur" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Zambo" : { "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Waxahachie_High_School" : { "http://dbpedia.org/property/mascot" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Anacostia_High_School" : { "http://dbpedia.org/property/mascot" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Indian_in_the_Cupboard" : { "http://dbpedia.org/ontology/series" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_articles_related_to_Aboriginal_Canadians" : { "http://dbpedia.org/property/group" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bolivia" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Uruguay" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Rodriguez" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Guyanese_in_the_United_Kingdom" : { "http://dbpedia.org/property/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_theater_of_the_American_Revolutionary_War" : { "http://dbpedia.org/property/combatant" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Native_Americans_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/property/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Illinois_campaign" : { "http://dbpedia.org/property/combatant" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Grenadians_in_the_United_Kingdom" : { "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nicaragua" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/New_Spain" : { "http://dbpedia.org/property/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Blue_Licks" : { "http://dbpedia.org/property/combatant" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nahua_peoples" : { "http://dbpedia.org/property/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_Americans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Amerinds" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Native_americain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Native_peoples_of_the_Americas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Amerindians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_New_World" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_people_of_the_Americas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/North_America's_Indians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_Peoples_of_the_Americas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Central_American_Indians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nativeamericans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_people_(Americas)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_(Americas)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Native_American_(Americas)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Native_Americans_(Americas)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/American_native" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Native_American_Indian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Red_Indian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_americas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nativeamerican" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_in_the_Americas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Native_American_peoples" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/American_Indian_race" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/American_indigenous_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/American_indigenous_peoples" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/American_indigenous_person" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/American_indigenous_persons" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Amerindia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Andean_man" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Early_peoples_of_the_Americas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indian_lore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indian_nation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indians_of_North_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_North_Americans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_people_of_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_north_america" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_person_of_the_Americas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_persons_of_the_Americas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigineous_peoples_of_the_Americas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Native_American_Indians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Native_North_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Native_people_of_North_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/North_American_First_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Onkwehonwe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Red_race" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_First_Americans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/North_American_Natives" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_Peoples_of_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Native-American" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_North_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Red_Indians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_Americans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Amerindian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_American" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Native_North_American" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Americian_Indian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Red_indian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/North_American_Indian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_American" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indyans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Native_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/North_American_Indians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_people_of_North_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Chilean_people" : { "http://dbpedia.org/property/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Geography_of_Dominica" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Geography_of_Grenada" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Half-breed" : { "http://dbpedia.org/property/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Florencia,_Caquet%C3%A1" : { "http://dbpedia.org/property/demographics1Title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Costa_Rica" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/IndigenousPeoplesOfTheAmericas" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EthnicGroupsInNorthAmerica" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/EthnicGroup" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EthnicGroupsInLatinAmerica" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EthnicGroupsInTheAmericas" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HistoricalDefinitionsOfRace" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u0399\u03B8\u03B1\u03B3\u03B5\u03BD\u03B5\u03AF\u03C2_\u03C0\u03BB\u03B7\u03B8\u03C5\u03C3\u03BC\u03BF\u03AF_\u03C4\u03B7\u03C2_\u0391\u03BC\u03B5\u03C1\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Indi\u00E1ni" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Nativi_americani" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Am\u00E9rindiens" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Indianie" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC544\uBA54\uB9AC\uCE74_\uD1A0\uCC29\uBBFC" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0418\u043D\u0434\u0435\u0439\u0446\u044B" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Amerindio" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5DDE\u306E\u5148\u4F4F\u6C11\u65CF" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Indianer" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0432mrk" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Povos_amer\u00EDndios" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_indigenous_peoples_of_the_Americas" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_North_America" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Latin_American_caste_system" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_the_Americas" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_Latin_America" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historical_definitions_of_race" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u7F8E\u6D32\u539F\u4F4F\u6C11" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0406\u043D\u0434\u0456\u0430\u043D\u0446\u0456" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Pobles ind\u00EDgenes d'Am\u00E8rica" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Indianer" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Indigenous peoples of the Americas" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ng\u01B0\u1EDDi b\u1EA3n \u0111\u1ECBa ch\u00E2u M\u1EF9" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Indi\u00E1ni" , "lang" : "cs" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/41/Sra._Charo_and_the_Qewar_dollmakers.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Indianer ist die im Deutschen verbreitete Sammelbezeichnung f\u00FCr die Indigenen V\u00F6lker Amerikas, also die Ureinwohner, die den Kontinent bereits vor der 1492 einsetzenden Kolonisierung durch Europ\u00E4er besiedelt hatten. Nicht eingeschlossen sind dabei die Inuit und andere V\u00F6lker der arktischen Gebiete sowie der amerikanischen Pazifikinseln." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5DDE\u306E\u5148\u4F4F\u6C11\uFF08\u30CD\u30A4\u30C6\u30A3\u30D6\u30FB\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u30F3\u3001Native Americans\uFF09\u306F\u3001\u30F4\u30A1\u30A4\u30AD\u30F3\u30B0\u3084\u30AF\u30EA\u30B9\u30C8\u30D5\u30A1\u30FC\u30FB\u30B3\u30ED\u30F3\u30D6\u30B9\u306B\u3088\u308B\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u672C\u571F\u3078\u306E\u5230\u9054\u4EE5\u524D\u304B\u3089\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5DDE\u306B\u4F4F\u3093\u3067\u3044\u308B\u8AF8\u6C11\u65CF\u3092\u6307\u3059\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC544\uBA54\uB9AC\uCE74 \uD1A0\uCC29\uBBFC\uC740 \uC544\uBA54\uB9AC\uCE74 \uB300\uB959\uC758 \uC6D0\uC8FC\uBBFC\uC744 \uC9C0\uCE6D\uD55C\uB2E4. \uD754\uD788 \u2018\uC778\uB514\uC5B8\u2019\uC774\uB77C\uACE0\uB3C4 \uD558\uB098 \uC774\uB294 \uC601\uC5B4\uC758 \u2018American Indian\u2019\uC5D0\uC11C \uC628 \uB9D0\uB85C, \uC5C4\uBC00\uD558\uAC8C\uB294 \uBBF8\uAD6D\uB0B4 \uC544\uBA54\uB9AC\uCE74 \uC6D0\uC8FC\uBBFC\uB9CC\uC744 \uC9C0\uCE6D\uD560 \uB54C\uB3C4 \uC788\uB2E4. \uC5B8\uC5B4\uAD8C\uC5D0 \uB530\uB77C \uC575\uAE00\uB85C \uC544\uBA54\uB9AC\uCE74\uC758 \uD1A0\uCC29\uBBFC\uC740 \uC778\uB514\uC5B8, \uB77C\uD2F4 \uC544\uBA54\uB9AC\uCE74\uC758 \uD1A0\uCC29\uBBFC\uC740 \uC778\uB514\uC624\uB77C \uBD80\uB974\uAE30\uB3C4 \uD55C\uB2E4. \uC778\uB514\uC5B8\uC758 \uD638\uCE6D\uC740 \uC6D0\uB798 \uCF5C\uB7FC\uBC84\uC2A4\uAC00 \uC544\uBA54\uB9AC\uCE74 \uB300\uB959\uC744 \uC778\uB3C4\uB85C, \uD1A0\uCC29\uBBFC\uC744 \uC778\uB3C4\uC778\uC73C\uB85C \uC624\uC778\uD55C \uAC83\uC73C\uB85C\uBD80\uD130 \uB098\uC628 \uB9D0\uB85C, \uB54C\uB54C\uB85C \uACBD\uBA78\uC758 \uC758\uBBF8\uB97C \uC9C0\uB2C8\uB294 \uAE4C\uB2ED\uC5D0 \uC601\uC5B4\uAD8C\uC5D0\uC11C\uB294 'Native American'\uC774\uB77C \uD638\uCE6D\uD558\uB294 \uAC83\uC774 \uC77C\uBC18\uC801\uC774\uB2E4. \uBD81\uADF9\uAD8C\uC758 \uC774\uB204\uC774\uD2B8\uB97C \uD3EC\uD568\uD558\uB294 \uACBD\uC6B0\uB3C4 \uC788\uC73C\uB098, \uC778\uB514\uC5B8\uC774\uB77C \uD638\uCE6D\uD560 \uACBD\uC6B0\uC5D0\uB294 \uBCF4\uD1B5 \uC774\uB204\uC774\uD2B8\uB294 \uD3EC\uD568\uB418\uC9C0 \uC54A\uB294\uB2E4. \uB610\uD55C \uC9C0\uC5ED\uBCC4\uB85C \uB2E4\uC591\uD55C \uC778\uC885\uD615\uC9C8\uC801 \uCC28\uC774\uC640 \uC5B8\uC5B4\uC801 \uCC28\uC774\uB97C \uBCF4\uC774\uB294 \uAE4C\uB2ED\uC5D0 \uC774\uB4E4\uC744 \uD558\uB098\uC758 \uB3D9\uACC4\uBBFC\uC871\uC73C\uB85C \uAC04\uC8FC\uD558\uB294 \uAC83\uC740 \uBB34\uB9AC\uAC00 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Intiaanit on perinteinen nimitys, jonka alle kootaan Amerikan alkuper\u00E4iskansat ja niist\u00E4 polveutuvat ihmiset kokonaan tai osittain. Intiaani-nimitys juontaa juurensa Kolumbukselta, joka Karibian saarille saapuessaan luuli olevansa Intiassa ja siit\u00E4 syyst\u00E4 kutsui alkuasukkaita nimell\u00E4 \"indios\". Amerikan alkuper\u00E4iskansoista inuiitit ja aleutit on perinteisesti j\u00E4tetty intiaanit-k\u00E4sitteen ulkopuolelle, mutta viime vuosina t\u00E4st\u00E4 k\u00E4yt\u00E4nn\u00F6st\u00E4 on usein luovuttu." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "F\u00F6r andra betydelser av ordet indian, se Indian (olika betydelser) Indianer \u00E4r en samlingsben\u00E4mning p\u00E5 ett stort antal olika folkslag som utg\u00F6r ursprungsbefolkningen i Nord- och Sydamerika, tillsammans med inuiterna." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u7F8E\u6D32\u539F\u4F4F\u6C11\uFF0C\u662F\u5BF9\u7F8E\u6D32\u6240\u6709\u539F\u4F4F\u6C11\u7684\u603B\u79F0\u3002\u7F8E\u6D32\u539F\u4F4F\u6C11\u4E2D\u7684\u7EDD\u5927\u591A\u6570\u4E3A\u5370\u7B2C\u5B89\u4EBA\uFF0C\u5269\u4E0B\u7684\u5219\u662F\u4E3B\u8981\u4F4D\u4E8E\u5317\u7F8E\u6D32\u5317\u90E8\u7684\u7231\u65AF\u57FA\u6469\u4EBA\u3002\u4F20\u7EDF\u4E0A\u5C06\u7F8E\u6D32\u539F\u4F4F\u6C11\u5212\u5F52\u8499\u53E4\u4EBA\u79CD\u7F8E\u6D32\u652F\u7CFB\u3002\u5F53\u6B27\u6D32\u4EBA\u9996\u6B21\u6765\u5230\u7F8E\u6D32\u65F6\uFF0C\u7F8E\u6D32\u539F\u4F4F\u6C11\u65E9\u5DF2\u904D\u5E03\u5357\u5317\u7F8E\u6D32\u5404\u5730\u3002\u7F8E\u6D32\u539F\u4F4F\u6C11\u6240\u8BF4\u7684\u8A9E\u8A00\u4F17\u591A\uFF0C\u76EE\u524D\u4ECD\u7136\u5B58\u5728\u7684\u7F8E\u6D32\u539F\u4F4F\u6C11\u8A9E\u8A00\u7EA6\u6709350\u4E2A\uFF0C\u5206\u5C5E\u5341\u51E0\u4E2A\u8BED\u7CFB\uFF0C\u81F3\u4ECA\u6CA1\u6709\u516C\u8BA4\u7684\u8BED\u8A00\u5206\u7C7B\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Indi\u00E1ni jsou p\u016Fvodn\u00EDm obyvatelstvem americk\u00E9ho kontinentu. Ozna\u010Den\u00ED jako prvn\u00ED pou\u017Eil Kry\u0161tof Kolumbus v domn\u011Bn\u00ED, \u017Ee se plavbou na z\u00E1pad p\u0159es Atlantik dostal k v\u00FDchodn\u00EDmu b\u0159ehu Indie. P\u0159edch\u016Fdci indi\u00E1n\u016F p\u0159i\u0161li do Ameriky patrn\u011B v jedin\u00E9 migra\u010Dn\u00ED vln\u011B okolo 12\u201313 tis\u00EDc let p\u0159. n. l. , kdy prob\u00EDhaj\u00EDc\u00ED doba ledov\u00E1 zp\u016Fsobila v\u00FDrazn\u00FD pokles hladiny oce\u00E1n\u016F, a tak mezi Sibi\u0159\u00ED a Severn\u00ED Amerikou m\u00EDsto Beringovy \u00FA\u017Einy existovala tzv. Beringova \u0161\u00EDje." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Per nativi americani (chiamati anche in modo pi\u00F9 o meno consono Indiani d'America, Pellerossa, Amerindi, Amerindiani, Prime Nazioni, Aborigeni americani, Indios) si intendono tutti i popoli indigeni che vivevano in America del Nord, America centrale e America del Sud prima della colonizzazione degli europei. Il loro sterminio rappresenta uno dei pi\u00F9 gravi genocidi della storia dell'umanit\u00E0, tanto che oggi sono una minoranza nel continente americano." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Indianen zijn de oorspronkelijke bewoners van Amerika. Columbus, die in 1492 dacht in Indi\u00EB beland te zijn (het was zijn bedoeling om in westelijke richting de Atlantische Oceaan over te reizen en zo in Indi\u00EB te komen), noemde de bewoners Indios - Indianen. Het begrip indiaan is dus een Europese aanduiding die strikt genomen zeer onjuist is." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Indi\u00E1noknak az amerikai kontinens bennsz\u00FCl\u00F6tt n\u00E9peit nevezz\u00FCk. Jelenleg az amerikai kontinens lakoss\u00E1g\u00E1nak egy tetemes, de kisebb r\u00E9sz\u00E9t k\u00E9pezik. Elnevez\u00E9s\u00FCk Amerika k\u00F6z\u00E9pkori \u00FAjra-felfedez\u00E9s\u00E9vel \u00E9s egy t\u00E9ved\u00E9ssel kapcsolatos, nevezetesen, hogy Kolumbusz Krist\u00F3f azt hitte, hogy Indi\u00E1t \u00E9rte el, amikor a mai Dominik\u00E1ban partot \u00E9rt. Amerik\u00E1ban bennsz\u00FCl\u00F6tt amerikai, \u00E9s az Els\u0151 Nemzetek (First Nations) neveken is emlegetik \u0151ket. M\u00E1s neveik: amerikai indi\u00E1nok, amerindek, v\u00F6r\u00F6s indi\u00E1nok." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amerindio es una palabra que se deriva del t\u00E9rmino indio americano, cuyo uso y alcance sem\u00E1ntico difiere ligeramente de unos autores a otros. Para algunos autores los amerindios incluir\u00EDan tanto a los ind\u00EDgenas del continente americano antes del inicio del proceso de mestizaje con poblaciones europeas y africanas, como a sus descendientes modernos. Para otros autores el t\u00E9rmino amerindio designa a todos los pueblos originarios de Am\u00E9rica y a sus descendientes modernos no mestizados." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u043D\u0434\u0435\u0439\u0446\u044B\u00A0(\u043C\u0443\u0436. \u0440\u043E\u0434\u00A0\u2014 \u0438\u043D\u0434\u0435\u0435\u0446, \u0436\u0435\u043D. \u0440\u043E\u0434\u00A0\u2014 \u0438\u043D\u0434\u0438\u0430\u043D\u043A\u0430)\u00A0\u2014 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0435 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u043A\u043E\u0440\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0410\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0438. \u041D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u0432\u043E\u0437\u043D\u0438\u043A\u043B\u043E \u043E\u0442 \u043E\u0448\u0438\u0431\u043E\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043C\u043E\u0440\u0435\u043F\u043B\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u043A\u043E\u043D\u0446\u0430 XV \u0432\u0435\u043A\u0430, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043E\u0442\u043A\u0440\u044B\u0442\u044B\u0435 \u0438\u043C\u0438 \u0437\u0430\u0430\u0442\u043B\u0430\u043D\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0435 \u0437\u0435\u043C\u043B\u0438 \u0418\u043D\u0434\u0438\u0435\u0439. \u041F\u043E \u0430\u043D\u0442\u0440\u043E\u043F\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u043C\u0443 \u0442\u0438\u043F\u0443 \u0438\u043D\u0434\u0435\u0439\u0446\u044B \u043F\u0440\u0438\u043D\u0430\u0434\u043B\u0435\u0436\u0430\u0442 \u043A \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u043E\u0438\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0435. \u041E\u0431\u0449\u0430\u044F \u043F\u0440\u0438\u0431\u043B\u0438\u0437\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u0430\u044F \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0438\u043D\u0434\u0435\u0439\u0446\u0435\u0432 \u0432 \u0410\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0435\u00A0\u2014 \u0441\u0432\u044B\u0448\u0435 30\u00A0\u043C\u043B\u043D \u0447\u0435\u043B. (\u043E\u0446\u0435\u043D\u043A\u0430 \u043D\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043D\u0443 1960-\u0445 \u0433\u0433.). \u041F\u043E \u0434\u0430\u043D\u043D\u044B\u043C \u043D\u0430 \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u043E XXI \u0432\u0435\u043A\u0430 \u0438\u0445 \u043E\u0431\u0449\u0430\u044F \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043F\u0440\u0435\u0432\u044B\u0448\u0430\u0435\u0442 60\u00A0\u043C\u043B\u043D \u0447\u0435\u043B." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Els pobles ind\u00EDgenes d'Am\u00E8rica s\u00F3n els habitants precolombins del continent americ\u00E0, llurs descendents i altres grups \u00E8tnics que s'identifiquen amb aquests pobles hist\u00F2rics. D'acord amb les recerques cient\u00EDfiques recents, els \u00E9ssers humans no es van desenvolupar a Am\u00E8rica ans van arribar per mar o pel pont de gel o terra que connectava l'\u00C0sia amb l'Am\u00E8rica del Nord, encara que altres teories fins i tot suggereixen que alguns grups van arribar-hi des de Polin\u00E8sia a l'oce\u00E0 Pac\u00EDfic." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Billedforklaring p\u00E5 engelsk:Native Americans1. Aleut; 2. \u00A0; 3. 4. Inuit (woman and man); 5; 6. Crow Indian; 7. Blackfeet; 8. :en:Ojibwa; 9. 10. \u00A0; 11. Shoshone; 12. Dakota Sioux; 13. \u00A0; 14. Mandan; 15. Apache; 16. Pueblo; 17. Mexican Indian; 18. \u00A0; 19. Omaguas; 20. 21. Botocudo (man and woman)\u00A0; 22. 23. Ticuna (man and woman); 24; 25. Peruvian from Cerro de Pasco; 26. \u00A0; 27. \u00A0; 28; 29. Moxos people; 30; 31. Patagonian; 32. Mapuche; 33." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The indigenous peoples of the Americas are the pre-Columbian inhabitants of North and South America and their descendants. Pueblos ind\u00EDgenas (indigenous peoples) is a common term in Spanish-speaking countries. Abor\u00EDgen (aboriginal/native) is used in Argentina, while \"Amerindian\" is used in Guyana, but not commonly used in other countries. Indigenous peoples are known in Canada as Aboriginal peoples, and in the United States as Native Americans." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u00CDndio, ind\u00EDgena ou nativo americano s\u00E3o nomes dados aos habitantes humanos da Am\u00E9rica antes da chegada dos europeus, e os seus descendentes atuais. A hip\u00F3tese mais aceite para a sua origem \u00E9 que os primeiros habitantes da Am\u00E9rica tenham vindo da \u00C1sia atravessando a p\u00E9 o Estreito de Bering, no final da idade do gelo, h\u00E1 12 mil anos." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0406\u043D\u0434\u0456\u0430\u0301\u043D\u0446\u0456\u00A0\u2014 \u0437\u0430\u0433\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430 \u043A\u043E\u0440\u0456\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0410\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0438, \u043D\u0430\u0437\u0432\u0443 \u044F\u043A\u0438\u043C \u0434\u0430\u0432 \u043C\u043E\u0440\u0435\u043F\u043B\u0430\u0432\u0435\u0446\u044C \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043E\u0444\u043E\u0440 \u041A\u043E\u043B\u0443\u043C\u0431, \u043E\u0441\u043A\u0456\u043B\u044C\u043A\u0438 \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u0432, \u0449\u043E \u0432\u0456\u0434\u043A\u0440\u0438\u0442\u0438\u0439 \u043D\u0438\u043C \u043A\u043E\u043D\u0442\u0438\u043D\u0435\u043D\u0442\u00A0\u2014 \u0406\u043D\u0434\u0456\u044F. \u041F\u0440\u0438\u043F\u0443\u0441\u043A\u0430\u044E\u0442\u044C, \u0449\u043E \u0430\u0437\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0456 \u043F\u0440\u0435\u0434\u043A\u0438 \u0456\u043D\u0434\u0456\u0430\u043D\u0446\u0456\u0432 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0439\u0448\u043B\u0438 \u043D\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0456\u044E \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0410\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0438 60-35 \u0442\u0438\u0441\u044F\u0447 \u0440\u043E\u043A\u0456\u0432 \u0442\u043E\u043C\u0443 \u043F\u043E \u0456\u0441\u043D\u0443\u044E\u0447\u043E\u043C\u0443 \u0443 \u0442\u0456 \u0447\u0430\u0441\u0438 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0448\u0438\u0439\u043A\u043E\u0432\u0456 \u043C\u0456\u0436 \u0421\u0438\u0431\u0456\u0440\u043E\u043C \u0456 \u0410\u043B\u044F\u0441\u043A\u043E\u044E, \u0449\u043E \u043E\u043F\u0443\u0441\u0442\u0438\u0432\u0441\u044F \u0432 \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D \u043F\u0456\u0434 \u0447\u0430\u0441 \u043E\u0441\u0442\u0430\u043D\u043D\u044C\u043E\u0433\u043E \u043B\u044C\u043E\u0434\u043E\u0432\u0438\u043A\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u043F\u0435\u0440\u0456\u043E\u0434\u0443." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Indianie \u2013 najliczniejsza i najbardziej zr\u00F3\u017Cnicowana z trzech \u2013 obok Inuit\u00F3w (Eskimos\u00F3w) i Aleut\u00F3w \u2013 grup ludno\u015Bci tubylczej (rdzennej, autochtonicznej) zamieszkuj\u0105cych oba kontynenty ameryka\u0144skie, obejmuj\u0105ca \u2013 zar\u00F3wno dawniej, jak i dzi\u015B \u2013 setki lud\u00F3w, plemion i grup o bardzo r\u00F3\u017Cnym charakterze i stopniu rozwoju. W tradycyjnej antropologii zaliczani s\u0105 do rasy \u017C\u00F3\u0142tej." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "C\u00E1c d\u00E2n t\u1ED9c b\u1EA3n \u0111\u1ECBa c\u1EE7a ch\u00E2u M\u1EF9 l\u00E0 nh\u1EEFng c\u01B0 d\u00E2n ti\u1EC1n Columbus t\u1EA1i B\u1EAFc v\u00E0 Nam M\u1EF9, con ch\u00E1u c\u1EE7a h\u1ECD v\u00E0 c\u00E1c nh\u00F3m d\u00E2n t\u1ED9c nhi\u1EC1u ng\u01B0\u1EDDi x\u00E1c \u0111\u1ECBnh v\u1EDBi nh\u1EEFng ng\u01B0\u1EDDi d\u00E2n t\u1ED9c. H\u1ECD th\u01B0\u1EDDng c\u0169ng \u0111\u01B0\u1EE3c g\u1ECDi l\u00E0 th\u1ED5 d\u00E2n ch\u00E2u M\u1EF9, th\u1ED5 d\u00E2n, C\u00E1c d\u00E2n t\u1ED9c \u0111\u1EA7u ti\u00EAn, ng\u01B0\u1EDDi \u1EA4n \u0110\u1ED9 (do nh\u1EA7m l\u1EABn c\u1EE7a Christopher Columbus), s\u00E1ch gi\u00E1o khoa Vi\u1EC7t Nam c\u00F2n phi\u00EAm \u00E2m l\u00E0 ng\u01B0\u1EDDi Anh-\u0111i\u00EAng hay ng\u01B0\u1EDDi da \u0111\u1ECF (theo c\u00E1ch g\u1ECDi c\u1EE7a ng\u01B0\u1EDDi vi\u1EC7t)." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Les Am\u00E9rindiens, ou Indiens d'Am\u00E9rique, sont les habitants du continent am\u00E9ricain avant la colonisation europ\u00E9enne des Am\u00E9riques et leurs descendants. Cet ethnonyme a \u00E9t\u00E9 invent\u00E9 suite \u00E0 l'erreur de l\u2019explorateur Christophe Colomb qui, en 1492, pensait avoir atteint le sous-continent indien lorsqu\u2019il d\u00E9barqua en Am\u00E9rique. C'est dans ce contexte que les Europ\u00E9ens nommeront bri\u00E8vement ce territoire les Indes occidentales, pour les diff\u00E9rencier de celles dites orientales." , "lang" : "fr" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Indigenous peoples of the Americas" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/language" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/English_language" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_languages_of_the_Americas" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_language" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brazil" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peru" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guatemala" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chile" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mexico" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ecuador" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mestizo" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolivia" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colombia" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/group" : [ { "type" : "literal", "value" : "Indigenous peoples of the Americas" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Indigenous_peoples_of_the_Americas?oldid=495098310" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "F\u00F6r andra betydelser av ordet indian, se Indian (olika betydelser) Indianer \u00E4r en samlingsben\u00E4mning p\u00E5 ett stort antal olika folkslag som utg\u00F6r ursprungsbefolkningen i Nord- och Sydamerika, tillsammans med inuiterna." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0406\u043D\u0434\u0456\u0430\u0301\u043D\u0446\u0456\u00A0\u2014 \u0437\u0430\u0433\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430 \u043A\u043E\u0440\u0456\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0410\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0438, \u043D\u0430\u0437\u0432\u0443 \u044F\u043A\u0438\u043C \u0434\u0430\u0432 \u043C\u043E\u0440\u0435\u043F\u043B\u0430\u0432\u0435\u0446\u044C \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043E\u0444\u043E\u0440 \u041A\u043E\u043B\u0443\u043C\u0431, \u043E\u0441\u043A\u0456\u043B\u044C\u043A\u0438 \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u0432, \u0449\u043E \u0432\u0456\u0434\u043A\u0440\u0438\u0442\u0438\u0439 \u043D\u0438\u043C \u043A\u043E\u043D\u0442\u0438\u043D\u0435\u043D\u0442\u00A0\u2014 \u0406\u043D\u0434\u0456\u044F. \u041F\u0440\u0438\u043F\u0443\u0441\u043A\u0430\u044E\u0442\u044C, \u0449\u043E \u0430\u0437\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0456 \u043F\u0440\u0435\u0434\u043A\u0438 \u0456\u043D\u0434\u0456\u0430\u043D\u0446\u0456\u0432 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0439\u0448\u043B\u0438 \u043D\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0456\u044E \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0410\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0438 60-35 \u0442\u0438\u0441\u044F\u0447 \u0440\u043E\u043A\u0456\u0432 \u0442\u043E\u043C\u0443 \u043F\u043E \u0456\u0441\u043D\u0443\u044E\u0447\u043E\u043C\u0443 \u0443 \u0442\u0456 \u0447\u0430\u0441\u0438 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0448\u0438\u0439\u043A\u043E\u0432\u0456 \u043C\u0456\u0436 \u0421\u0438\u0431\u0456\u0440\u043E\u043C \u0456 \u0410\u043B\u044F\u0441\u043A\u043E\u044E, \u0449\u043E \u043E\u043F\u0443\u0441\u0442\u0438\u0432\u0441\u044F \u0432 \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D \u043F\u0456\u0434 \u0447\u0430\u0441 \u043E\u0441\u0442\u0430\u043D\u043D\u044C\u043E\u0433\u043E \u043B\u044C\u043E\u0434\u043E\u0432\u0438\u043A\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u043F\u0435\u0440\u0456\u043E\u0434\u0443. \u0414\u043E\u0432\u0433\u0438\u0439 \u0447\u0430\u0441 \u0430\u043D\u0442\u0440\u043E\u043F\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438 \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u043B\u0438, \u0449\u043E \u043F\u0440\u0435\u0434\u043A\u0456\u0432 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0456\u043D\u0434\u0456\u0430\u043D\u0446\u0456\u0432 \u0441\u043B\u0456\u0434 \u0448\u0443\u043A\u0430\u0442\u0438 \u0443 \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E-\u0421\u0445\u0456\u0434\u043D\u0456\u0439 \u0410\u0437\u0456\u0457, \u0442\u043E\u0431\u0442\u043E \u0432 \u043D\u0438\u043D\u0456\u0448\u043D\u044C\u043E\u043C\u0443 \u0421\u0438\u0431\u0456\u0440\u0443. \u041F\u0440\u043E\u0442\u0435 \u043E\u0441\u0442\u0430\u043D\u043D\u0456 \u0434\u043E\u0441\u043B\u0456\u0434\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F \u043C\u0456\u0442\u043E\u0445\u043E\u043D\u0434\u0440\u0456\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0445 \u0414\u041D\u041A \u043F\u043E\u043A\u0430\u0437\u0443\u044E\u0442\u044C, \u0449\u043E \u0456\u043D\u0434\u0456\u0430\u043D\u0446\u0456 \u043F\u043E\u0445\u043E\u0434\u044F\u0442\u044C \u0437 \u041F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u043E-\u0421\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0457 \u0410\u0437\u0456\u0457. \u0417 \u0456\u043D\u0448\u043E\u0433\u043E \u0431\u043E\u043A\u0443, \u0430\u043D\u0430\u043B\u0456\u0437 \u0433\u0430\u043B\u043E\u0442\u0438\u043F\u0456\u0432 \u0437\u0430 Y-\u0445\u0440\u043E\u043C\u043E\u0441\u043E\u043C\u043E\u044E \u043F\u0456\u0434\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0436\u0443\u0454 \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u0456\u0441\u0442\u044C \u0456\u043D\u0434\u0456\u0430\u043D\u0446\u0456\u0432 \u0434\u043E \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0456\u0432 \u0421\u0438\u0431\u0456\u0440\u0443. \u0414\u043E\u0441\u043B\u0456\u0434\u043D\u0438\u043A\u0438 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u0432\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u0438\u043B\u0438, \u0449\u043E \u043F\u0440\u0435\u0434\u043A\u0438 \u043D\u0430\u0432\u0430\u0445\u043E, \u0430\u043F\u0430\u0447\u0456 \u0442\u0430 \u0456\u043D\u0448\u0438\u0445 \u0456\u043D\u0434\u0456\u0430\u043D\u0446\u0456\u0432 \u0441\u0456\u043C'\u0457 \u043D\u0430\u0434\u0435\u043D\u0435 \u0454 \u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u043F\u0456\u0437\u043D\u0456\u043C\u0438 \u043F\u0440\u0438\u0431\u0443\u043B\u044C\u0446\u044F\u043C\u0438. \u0412\u043E\u043D\u0438 \u043F\u0440\u043E\u043D\u0438\u043A\u043B\u0438 \u043D\u0430 \u0410\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043D\u0442\u0438\u043D\u0435\u043D\u0442 \u0437 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043E\u044E \u043C\u0456\u0433\u0440\u0430\u0446\u0456\u0439\u043D\u043E\u044E \u0445\u0432\u0438\u043B\u0435\u044E \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E 5-10 \u0442\u0438\u0441\u044F\u0447 \u0440\u043E\u043A\u0456\u0432 \u0442\u043E\u043C\u0443." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC544\uBA54\uB9AC\uCE74 \uD1A0\uCC29\uBBFC\uC740 \uC544\uBA54\uB9AC\uCE74 \uB300\uB959\uC758 \uC6D0\uC8FC\uBBFC\uC744 \uC9C0\uCE6D\uD55C\uB2E4. \uD754\uD788 \u2018\uC778\uB514\uC5B8\u2019\uC774\uB77C\uACE0\uB3C4 \uD558\uB098 \uC774\uB294 \uC601\uC5B4\uC758 \u2018American Indian\u2019\uC5D0\uC11C \uC628 \uB9D0\uB85C, \uC5C4\uBC00\uD558\uAC8C\uB294 \uBBF8\uAD6D\uB0B4 \uC544\uBA54\uB9AC\uCE74 \uC6D0\uC8FC\uBBFC\uB9CC\uC744 \uC9C0\uCE6D\uD560 \uB54C\uB3C4 \uC788\uB2E4. \uC5B8\uC5B4\uAD8C\uC5D0 \uB530\uB77C \uC575\uAE00\uB85C \uC544\uBA54\uB9AC\uCE74\uC758 \uD1A0\uCC29\uBBFC\uC740 \uC778\uB514\uC5B8, \uB77C\uD2F4 \uC544\uBA54\uB9AC\uCE74\uC758 \uD1A0\uCC29\uBBFC\uC740 \uC778\uB514\uC624\uB77C \uBD80\uB974\uAE30\uB3C4 \uD55C\uB2E4. \uC778\uB514\uC5B8\uC758 \uD638\uCE6D\uC740 \uC6D0\uB798 \uCF5C\uB7FC\uBC84\uC2A4\uAC00 \uC544\uBA54\uB9AC\uCE74 \uB300\uB959\uC744 \uC778\uB3C4\uB85C, \uD1A0\uCC29\uBBFC\uC744 \uC778\uB3C4\uC778\uC73C\uB85C \uC624\uC778\uD55C \uAC83\uC73C\uB85C\uBD80\uD130 \uB098\uC628 \uB9D0\uB85C, \uB54C\uB54C\uB85C \uACBD\uBA78\uC758 \uC758\uBBF8\uB97C \uC9C0\uB2C8\uB294 \uAE4C\uB2ED\uC5D0 \uC601\uC5B4\uAD8C\uC5D0\uC11C\uB294 'Native American'\uC774\uB77C \uD638\uCE6D\uD558\uB294 \uAC83\uC774 \uC77C\uBC18\uC801\uC774\uB2E4. \uBD81\uADF9\uAD8C\uC758 \uC774\uB204\uC774\uD2B8\uB97C \uD3EC\uD568\uD558\uB294 \uACBD\uC6B0\uB3C4 \uC788\uC73C\uB098, \uC778\uB514\uC5B8\uC774\uB77C \uD638\uCE6D\uD560 \uACBD\uC6B0\uC5D0\uB294 \uBCF4\uD1B5 \uC774\uB204\uC774\uD2B8\uB294 \uD3EC\uD568\uB418\uC9C0 \uC54A\uB294\uB2E4. \uB610\uD55C \uC9C0\uC5ED\uBCC4\uB85C \uB2E4\uC591\uD55C \uC778\uC885\uD615\uC9C8\uC801 \uCC28\uC774\uC640 \uC5B8\uC5B4\uC801 \uCC28\uC774\uB97C \uBCF4\uC774\uB294 \uAE4C\uB2ED\uC5D0 \uC774\uB4E4\uC744 \uD558\uB098\uC758 \uB3D9\uACC4\uBBFC\uC871\uC73C\uB85C \uAC04\uC8FC\uD558\uB294 \uAC83\uC740 \uBB34\uB9AC\uAC00 \uC788\uB2E4. \uC608\uB97C \uB4E4\uC5B4 \uBE0C\uB77C\uC9C8 \uC5F4\uB300\uC6B0\uB9BC\uC9C0\uC5ED\uC758 \uBD80\uC871\uACFC \uBBF8\uAD6D \uB300\uD3C9\uC6D0 \uC9C0\uC5ED\uC758 \uBD80\uC871, \uB0A8\uBBF8\uB05D\uC758 \uD2F0\uC5D0\uB77C\uB378\uD478\uC5D0\uACE0 \uC12C\uC758 \uD1A0\uCC29\uC885\uC871\uAC04\uC5D0\uB294 \uC5B8\uC5B4,\uBB38\uD654,\uC2E0\uC7A5\uB4F1\uC5D0\uC11C \uC5C4\uCCAD\uB09C \uCC28\uC774\uAC00 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "C\u00E1c d\u00E2n t\u1ED9c b\u1EA3n \u0111\u1ECBa c\u1EE7a ch\u00E2u M\u1EF9 l\u00E0 nh\u1EEFng c\u01B0 d\u00E2n ti\u1EC1n Columbus t\u1EA1i B\u1EAFc v\u00E0 Nam M\u1EF9, con ch\u00E1u c\u1EE7a h\u1ECD v\u00E0 c\u00E1c nh\u00F3m d\u00E2n t\u1ED9c nhi\u1EC1u ng\u01B0\u1EDDi x\u00E1c \u0111\u1ECBnh v\u1EDBi nh\u1EEFng ng\u01B0\u1EDDi d\u00E2n t\u1ED9c. H\u1ECD th\u01B0\u1EDDng c\u0169ng \u0111\u01B0\u1EE3c g\u1ECDi l\u00E0 th\u1ED5 d\u00E2n ch\u00E2u M\u1EF9, th\u1ED5 d\u00E2n, C\u00E1c d\u00E2n t\u1ED9c \u0111\u1EA7u ti\u00EAn, ng\u01B0\u1EDDi \u1EA4n \u0110\u1ED9 (do nh\u1EA7m l\u1EABn c\u1EE7a Christopher Columbus), s\u00E1ch gi\u00E1o khoa Vi\u1EC7t Nam c\u00F2n phi\u00EAm \u00E2m l\u00E0 ng\u01B0\u1EDDi Anh-\u0111i\u00EAng hay ng\u01B0\u1EDDi da \u0111\u1ECF (theo c\u00E1ch g\u1ECDi c\u1EE7a ng\u01B0\u1EDDi vi\u1EC7t). T\u1EEB da \u0111\u1ECF \u0111\u01B0\u1EE3c d\u1ECBch t\u1EEB redskin trong ti\u1EBFng Anh - m\u1ED9t t\u1EEB kh\u00F4ng n\u00EAn d\u00F9ng v\u00EC c\u00F3 t\u00EDnh k\u1EF3 th\u1ECB, m\u1EA1 l\u1ECB v\u00E0 khinh th\u01B0\u1EDDng c\u00E1c gi\u1ED1ng ng\u01B0\u1EDDi d\u00E2n b\u1EA3n \u0111\u1ECBa. Nh\u1EEFng t\u1EEB ti\u1EBFng Anh kh\u00E1c \u0111\u1EC3 ch\u1EC9 d\u00E2n da \u0111\u1ECF l\u00E0 Native Americans, American Indians, Indians, hay Indigenous, Aboriginal hay Original Americans. Tuy nhi\u00EAn, trong ti\u1EBFng Vi\u1EC7t t\u1EEB \"ng\u01B0\u1EDDi da \u0111\u1ECF\" kh\u00F4ng c\u00F3 \u00FD k\u1EF3 th\u1ECB v\u00E0 l\u00E0 t\u00EAn g\u1ECDi th\u00F4ng d\u1EE5ng. C\u00F3 gi\u1EA3 thuy\u1EBFt cho r\u1EB1ng c\u00E1c gi\u1ED1ng d\u00E2n da \u0111\u1ECF c\u00F3 th\u1EC3 b\u1EAFt ngu\u1ED3n t\u1EEB d\u00E2n \u00C1 ch\u00E2u sang B\u1EAFc M\u1EF9 b\u1EB1ng gi\u1EA3i \u0111\u1EA5t li\u1EC1n tr\u01B0\u1EDBc t\u1EEBng n\u1EB1m ngang eo bi\u1EC3n Bering kho\u1EA3ng n\u0103m 12000 TCN. H\u1ECD s\u1ED1ng trong nh\u1EEFng b\u1ED9 l\u1EA1c du m\u1EE5c v\u00E0 sinh s\u1ED1ng b\u1EB1ng c\u00E1ch s\u0103n th\u00FA. Hi\u1EC7n nay, tr\u00EAn l\u00E3nh th\u1ED5 Hoa K\u1EF3, d\u00E2n t\u1ED9c da \u0111\u1ECF ch\u1EC9 c\u00F2n kho\u1EA3ng 1%. H\u1ECD s\u1ED1ng \u1EDF nh\u1EEFng v\u00F9ng c\u00F3 \u0111i\u1EC1u ki\u1EC7n t\u1EF1 nhi\u00EAn r\u1EA5t kh\u00F3 kh\u0103n, nh\u01B0: c\u00E1c v\u00F9ng n\u00FAi cao, kh\u00F4 h\u1EA1n \u1EDF ph\u00EDa T\u00E2y. Trong m\u1ED9t th\u1EDDi gian d\u00E0i, s\u1EF1 ph\u00E2n bi\u1EC7t, k\u1EF3 th\u1ECB, hay m\u1ED9t l\u00ED do n\u00E0o \u0111\u00F3 \u0111\u00E3 l\u00E0m cho ng\u01B0\u1EDDi b\u1EA3n \u0111\u1ECBa c\u00F3 nguy c\u01A1 tuy\u1EC7t ch\u1EE7ng." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u00CDndio, ind\u00EDgena ou nativo americano s\u00E3o nomes dados aos habitantes humanos da Am\u00E9rica antes da chegada dos europeus, e os seus descendentes atuais. A hip\u00F3tese mais aceite para a sua origem \u00E9 que os primeiros habitantes da Am\u00E9rica tenham vindo da \u00C1sia atravessando a p\u00E9 o Estreito de Bering, no final da idade do gelo, h\u00E1 12 mil anos. O termo \"\u00EDndio\" prov\u00E9m do facto de que Crist\u00F3v\u00E3o Colombo, quando chegou \u00E0 Am\u00E9rica, estava convencido de que tinha chegado \u00E0 \u00CDndia, haja vista que o gent\u00EDlico espanhol para a pessoa nativa da \u00CDndia \u00E9 \u00EDndio, e dessa maneira chamou os povos ind\u00EDgenas que ali encontrou. Por essa raz\u00E3o tamb\u00E9m, ainda hoje se refere \u00E0s ilhas do Caribe como \u00CDndias Ocidentais. Mais tarde, estes povos foram considerados uma ra\u00E7a distinta e tamb\u00E9m foram apelidados de peles vermelhas. O termo amer\u00EDndio \u00E9 usado para designar os nativos do continente americano, em substitui\u00E7\u00E3o \u00E0s palavras \"\u00EDndios\", \"ind\u00EDgenas\" e outras consideradas preconceituosas. Na Am\u00E9rica do Norte, estes povos s\u00E3o tamb\u00E9m conhecidos pelas express\u00F5es povos abor\u00EDgenes, \u00EDndios americanos, primeiras na\u00E7\u00F5es, nativos do Alasca ou povos ind\u00EDgenas da Am\u00E9rica. No entanto, os esquim\u00F3s e os m\u00E9tis do Canad\u00E1, que t\u00EAm uma cultura e gen\u00E9tica diferente dos restantes, nem sempre s\u00E3o considerados naqueles grupos. Estes termos compreendem um grande n\u00FAmero de distintas tribos, estados e grupos \u00E9tnicos, muitos dos quais vivendo como comunidades com um estatuto pol\u00EDtico." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Indianen zijn de oorspronkelijke bewoners van Amerika. Columbus, die in 1492 dacht in Indi\u00EB beland te zijn (het was zijn bedoeling om in westelijke richting de Atlantische Oceaan over te reizen en zo in Indi\u00EB te komen), noemde de bewoners Indios - Indianen. Het begrip indiaan is dus een Europese aanduiding die strikt genomen zeer onjuist is." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Billedforklaring p\u00E5 engelsk:Native Americans1. Aleut; 2. \u00A0; 3. 4. Inuit (woman and man); 5; 6. Crow Indian; 7. Blackfeet; 8. :en:Ojibwa; 9. 10. \u00A0; 11. Shoshone; 12. Dakota Sioux; 13. \u00A0; 14. Mandan; 15. Apache; 16. Pueblo; 17. Mexican Indian; 18. \u00A0; 19. Omaguas; 20. 21. Botocudo (man and woman)\u00A0; 22. 23. Ticuna (man and woman); 24; 25. Peruvian from Cerro de Pasco; 26. \u00A0; 27. \u00A0; 28; 29. Moxos people; 30; 31. Patagonian; 32. Mapuche; 33. Fuegians; Billedforklaring p\u00E5 svensk:Amerikanska folk 1. Aleut; 2. Kolosj; 3. 4. Eskim\u00E5er (kvinna o. man); 5. Kovitsjin-indian fr\u00E5n Vancouver-\u00F6n; 6. Kr\u00E5k-indian; 7. Blackfeet-indian; 8. Odjibue; 9. 10. Pah Utah (man o. kvinna); 11. Sjosjon (\"ormindian\"); 12. Dakota l. Sioux; 13. Pani; 14. Mandan; 15. Apache; 16. Pueblo; 17. Mexikansk indian; 18. Maypure (Orinoco); 19. Omagua fr\u00E5n v\u00E4stra Brasilien; 20. 21. Botokuder (man o. kvinna); 22. 23. Ticu\u00F1a (man o. kvinna); 24. Miranha (kvinna); 25. Peruan fr\u00E5n Cerro de Pasco; 26. Peruansk kreol fr\u00E5n Chilo\u00EB; 27. Quichua; 28. Abipon; 29. Moxos-indian (Bolivia); 30. Puel-che fr\u00E5n Argentina; 31. Patagonier; 32. Araukan; 33. Eldsl\u00E4ndare (pesj\u00E4r\u00E4)]] Urfolk i Amerika eller indianere betegner befolkningen som bodde i Nord- og S\u00F8r-Amerika f\u00F8r den europeiske oppdagelsen og koloniseringen av Nord-Amerika fra 1492 av (og senere S\u00F8r-Amerika), samt deres etterkommere som fremdeles bor i verdensdelen. Vikingene kalte dem for skr\u00E6linger. Man tror at mennesker kom f\u00F8rst til de amerikanske kontinentene p\u00E5 slutten av siste istid, for ca 16\u00A0000 \u00E5r siden, og Nord- og S\u00F8r-Amerika er dermed de siste landmassene av betydning som ble befolket, men det finnes ogs\u00E5 funn som kan tyde p\u00E5 tidligere bosetning. Urbefolkningen vandret inn via en landbru over Beringstredet mellom Alaska og Sibir i flere omganger. Noen av folkeslagene kan ogs\u00E5 ha vandret inn sj\u00F8veien. De aller fleste, om ikke alle, av disse folkene nedstammer fra Sibir. De bredte seg ut over begge kontinentene og utviklet hundrevis av sv\u00E6rt ulike etniske grupper. Mange av disse gruppene beholdt en nomadisk eller halvnomadisk levem\u00E5te helt fram til moderne tider. Andre utviklet bofaste jordbrukskulturer, og noen utviklet h\u00F8vdinged\u00F8mmer og til og med avanserte statsdannelser med monumental arktitektur og store byer. Se ogs\u00E5: cahokia, Mesoamerika, mayaer, olmec, zapotec, toltekere, Teotihuac\u00E1n, aztekerne, aymara, inka, urfolk i Mexico." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Indi\u00E1noknak az amerikai kontinens bennsz\u00FCl\u00F6tt n\u00E9peit nevezz\u00FCk. Jelenleg az amerikai kontinens lakoss\u00E1g\u00E1nak egy tetemes, de kisebb r\u00E9sz\u00E9t k\u00E9pezik. Elnevez\u00E9s\u00FCk Amerika k\u00F6z\u00E9pkori \u00FAjra-felfedez\u00E9s\u00E9vel \u00E9s egy t\u00E9ved\u00E9ssel kapcsolatos, nevezetesen, hogy Kolumbusz Krist\u00F3f azt hitte, hogy Indi\u00E1t \u00E9rte el, amikor a mai Dominik\u00E1ban partot \u00E9rt. Amerik\u00E1ban bennsz\u00FCl\u00F6tt amerikai, \u00E9s az Els\u0151 Nemzetek (First Nations) neveken is emlegetik \u0151ket. M\u00E1s neveik: amerikai indi\u00E1nok, amerindek, v\u00F6r\u00F6s indi\u00E1nok. Az angol nyelvben az indian sz\u00F3 indi\u00E1nt \u00E9s indiait egyar\u00E1nt jelenthet, \u00EDgy az angol sz\u00F3 alakj\u00E1ban \u0151rzi Kolumbusz t\u00E9ved\u00E9s\u00E9t, a magyar nyelvben azonban a k\u00E9t jelent\u00E9s k\u00E9t sz\u00F3alakra v\u00E1lt sz\u00E9t. A vitatott \u00FAjvil\u00E1gi bev\u00E1ndorl\u00E1si elm\u00E9let szerint az emberek Beringi\u00E1n, a mai Bering-szoros hely\u00E9n valamikor elny\u00FAl\u00F3 f\u00F6ldh\u00EDdon kereszt\u00FCl v\u00E1ndoroltak be Eur\u00E1zsi\u00E1b\u00F3l Amerik\u00E1ba. A legk\u00E9s\u0151bbi id\u0151pont, amikor ez megt\u00F6rt\u00E9nhetett, valamikor 12 ezer \u00E9vvel ezel\u0151tt volt, a legkor\u00E1bbi id\u0151pont vitatott. Ezek a korai paleoamerikaiak gyorsan sz\u00E9tterjedtek Amerik\u00E1ban \u00E9s kultur\u00E1lisan elk\u00FCl\u00F6n\u00FCl\u0151 t\u00F6rzsek \u00E9s nemzetek sz\u00E1zaira v\u00E1ltak sz\u00E9t. Kolumbusz t\u00E9ved\u00E9se alapj\u00E1n az Amerik\u00E1ba \u00E9rkez\u0151 eur\u00F3paiak ezeket a n\u00E9peket az indi\u00E1n gy\u0171jt\u0151n\u00E9v al\u00E1 sorolt\u00E1k. A bennsz\u00FCl\u00F6ttek sz\u00E1m\u00E1ra ebben az id\u0151ben nem l\u00E9tezett e n\u00E9pek k\u00F6z\u00F6s fogalma, de az ut\u00F3bbi k\u00E9t \u00E9vsz\u00E1zadban m\u00E9gis kialakult az indi\u00E1n identit\u00E1studat, b\u00E1r \u00FAjabban n\u0151 ezzel a felfog\u00E1ssal szemben az ellenkez\u00E9s a bennsz\u00FCl\u00F6ttek lesz\u00E1rmazottai k\u00F6zt, k\u00FCl\u00F6n\u00F6sen Kanad\u00E1ban. A bennsz\u00FCl\u00F6tt amerikai n\u00E9pek kult\u00FAr\u00E1ja, \u00E9letm\u00F3dja m\u00E1r az eur\u00F3pai h\u00F3d\u00EDt\u00E1s el\u0151tt nagyon v\u00E1ltozatos volt. Egyesek vad\u00E1sz\u00F3-gy\u0171jt\u00F6get\u0151 \u00E9letm\u00F3dot folytattak, m\u00E1sok mez\u0151gazdas\u00E1ggal \u00E9s v\u00EDzkult\u00FAr\u00E1val foglalkoztak, m\u00E1ig maradand\u00F3 \u00F6r\u00F6ks\u00E9get hagyva maguk ut\u00E1n. Egyes t\u00E1rsadalmaik er\u0151sen a mez\u0151gazdas\u00E1gt\u00F3l f\u00FCggtek, m\u00E1sok \u00E9letm\u00F3dja a f\u00F6ldm\u0171vel\u00E9s, vad\u00E1szat \u00E9s gy\u0171jt\u00F6get\u00E9s kever\u00E9k\u00E9re \u00E9p\u00FClt. Egyes r\u00E9gi\u00F3kban a bennsz\u00FCl\u00F6tt n\u00E9pek monument\u00E1lis \u00E9p\u00FCleteket emeltek, nagy, j\u00F3l szervezett v\u00E1rosokat hoztak l\u00E9tre. T\u00E1rsadalmaikat egyes f\u0151n\u00F6k\u00F6k uralta ter\u00FCletek, \u00E1llamok, s\u0151t hatalmas birodalmak jellemezt\u00E9k. Az amerikai kontinens sok ter\u00FClet\u00E9t ma is bennsz\u00FCl\u00F6tt amerikaiak n\u00E9pes\u00EDtik be. Egyes orsz\u00E1gok nagy bennsz\u00FCl\u00F6tt popul\u00E1ci\u00F3val rendelkeznek, mint Bol\u00EDvia, Peru, Paraguay, Mexik\u00F3, Guatemala, Kolumbia \u00E9s Ecuador. Amerik\u00E1ban legal\u00E1bb ezer bennsz\u00FCl\u00F6tt nyelvet besz\u00E9lnek, ezek k\u00F6z\u00FCl n\u00E9h\u00E1nyat, mint a kecsua, a guaran\u00ED, a maja \u00E9s a nahuatl t\u00F6bb milli\u00F3an. A legt\u00F6bb bennsz\u00FCl\u00F6tt n\u00E9p a keletr\u0151l bev\u00E1ndorolt n\u00E9pek \u00E9letm\u00F3dj\u00E1t vette \u00E1t, de helyenk\u00E9nt v\u00E1ltoz\u00F3 m\u00E9rt\u00E9kben sokan meg\u0151riztek r\u00E9gi vall\u00E1si, t\u00E1rsadalmi \u00E9s \u00E9letm\u00F3dbeli hagyom\u00E1nyokat. L\u00E9teznek olyan bennsz\u00FCl\u00F6tt n\u00E9pek, amelyek viszonylagos elszigetelts\u00E9gben, \u0151si \u00E9letm\u00F3djukat \u0151rizve \u00E9lnek, s\u0151t val\u00F3sz\u00EDn\u0171leg olyanok is, akik m\u00E9g mind a mai napig a modern civiliz\u00E1ci\u00F3t\u00F3l teljesen elz\u00E1rva \u00E9lnek." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amerindio es una palabra que se deriva del t\u00E9rmino indio americano, cuyo uso y alcance sem\u00E1ntico difiere ligeramente de unos autores a otros. Para algunos autores los amerindios incluir\u00EDan tanto a los ind\u00EDgenas del continente americano antes del inicio del proceso de mestizaje con poblaciones europeas y africanas, como a sus descendientes modernos. Para otros autores el t\u00E9rmino amerindio designa a todos los pueblos originarios de Am\u00E9rica y a sus descendientes modernos no mestizados. Algunos autores excluyen de entre los amerindios a los esquimales y a veces tambi\u00E9n a los pueblos de lengua na-den\u00E9, ya que de acuerdo con la hip\u00F3tesis amerindia su origen etnoling\u00FC\u00EDstico y llegada a Am\u00E9rica fue posterior." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Indianie \u2013 najliczniejsza i najbardziej zr\u00F3\u017Cnicowana z trzech \u2013 obok Inuit\u00F3w (Eskimos\u00F3w) i Aleut\u00F3w \u2013 grup ludno\u015Bci tubylczej (rdzennej, autochtonicznej) zamieszkuj\u0105cych oba kontynenty ameryka\u0144skie, obejmuj\u0105ca \u2013 zar\u00F3wno dawniej, jak i dzi\u015B \u2013 setki lud\u00F3w, plemion i grup o bardzo r\u00F3\u017Cnym charakterze i stopniu rozwoju. W tradycyjnej antropologii zaliczani s\u0105 do rasy \u017C\u00F3\u0142tej." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5DDE\u306E\u5148\u4F4F\u6C11\uFF08\u30CD\u30A4\u30C6\u30A3\u30D6\u30FB\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u30F3\u3001Native Americans\uFF09\u306F\u3001\u30F4\u30A1\u30A4\u30AD\u30F3\u30B0\u3084\u30AF\u30EA\u30B9\u30C8\u30D5\u30A1\u30FC\u30FB\u30B3\u30ED\u30F3\u30D6\u30B9\u306B\u3088\u308B\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u672C\u571F\u3078\u306E\u5230\u9054\u4EE5\u524D\u304B\u3089\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5DDE\u306B\u4F4F\u3093\u3067\u3044\u308B\u8AF8\u6C11\u65CF\u3092\u6307\u3059\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Indianer ist die im Deutschen verbreitete Sammelbezeichnung f\u00FCr die Indigenen V\u00F6lker Amerikas, also die Ureinwohner, die den Kontinent bereits vor der 1492 einsetzenden Kolonisierung durch Europ\u00E4er besiedelt hatten. Nicht eingeschlossen sind dabei die Inuit und andere V\u00F6lker der arktischen Gebiete sowie der amerikanischen Pazifikinseln. Die Vorfahren der Indianer sind in fr\u00FChgeschichtlicher Zeit von Asien und m\u00F6glicherweise auch von anderen Kontinenten nach Amerika gelangt und haben dort eine Vielzahl von Kulturen und Sprachen entwickelt. Indianer ist eine Fremdbezeichnung durch die Kolonialisten, eine entsprechende Selbstbezeichnung der extrem unterschiedlichen weit \u00FCber zweitausend Gruppen existiert nicht. Allerdings gibt es \u00FCbergreifende Begriffe in Kanada, in den USA sowie im ehemals spanischen und im portugiesischen Teil Amerikas. Die Vorfahren der heutigen Indianer gelten als die ersten menschlichen Bewohner Amerikas, w\u00E4hrend die Inuit hier erst Jahrtausende sp\u00E4ter siedelten. Sie entwickelten zun\u00E4chst die mitgebrachte J\u00E4ger- und Sammlerkultur fort, lebten bald \u00FCberwiegend von Lands\u00E4ugetieren wie Bisons, Karibus oder Guanacos, aber auch Nandus. Sie befuhren aber auch bereits im 10. Jahrtausend v. Chr. den Pazifik entlang der K\u00FCste. Der Gebrauch von Keramik, verschiedene Formen des Ackerbaus, wie etwa der vor 4000 v. Chr. einsetzende Anbau von K\u00FCrbissen, und abgestufte Sesshaftigkeit sowie sehr fr\u00FCher Fernhandel kennzeichneten die Kulturen im Norden des Kontinents, w\u00E4hrend im S\u00FCden regional Bew\u00E4sserungswirtschaft zu h\u00F6heren Ertr\u00E4gen und vor 3000 v. Chr. zu st\u00E4dtischen Kulturen f\u00FChrte, die nach Norden bis an den Mississippi und in den S\u00FCden Kanadas ausstrahlten. Daneben existierten weiterhin Wildbeuterkulturen, die die Landschaft allerdings in viel gr\u00F6\u00DFerem Ausma\u00DF nutzten und ver\u00E4nderten, als lange angenommen. Innerhalb weniger Jahrzehnte vernichteten vor allem Spanier die Gro\u00DFreiche Mittel- und S\u00FCdamerikas. Noch zerst\u00F6rerischer wirkten sich allerdings die von den Europ\u00E4ern unbewusst eingeschleppten Krankheiten aus, die, oftmals ohne direkten Kontakt mit den Eindringlingen, ganze Regionen entv\u00F6lkerten. In Nordamerika gerieten die Indianer ab 1600 nach und nach in die Minderheit, da ihre Zahl rapide abnahm, w\u00E4hrend die der Zugewanderten zunahm. Dieser Prozess dauerte bis in das 19. und fr\u00FChe 20. Jahrhundert an, und kehrt sich an manchen Orten derzeit um. Nur in einigen Gebieten besonders hoher Bev\u00F6lkerungsdichte, wie in Bolivien und im S\u00FCden Mexikos befinden sich Indianer in der Mehrheit. Die meisten Staaten versuchten durch gezielte Assimilationspolitik \u2013 vor allem durch Einweisung der Kinder in Internate und durch Versuche, die Indianer zu Bauern zu machen \u2013 die als minderwertig betrachteten Kulturen und Sprachen auszul\u00F6schen, und l\u00F6sten damit die Politik von Verdr\u00E4ngung, Absonderung in Reservaten, Zwangsumsiedlung und Segregation partiell ab, ohne sie ganz aufzugeben. Heute stellt f\u00FCr ihre Kulturen, die oftmals stark an ihre nat\u00FCrliche Umgebung gebunden sind, vor allem die Politik der Entwicklung und Industrialisierung sowie der Ausbeutung von Bodensch\u00E4tzen eine Gefahr dar, gegen die sich die Betroffenen zur Wehr setzen. Die Traumatisierungsfolgen sind lange untersch\u00E4tzt oder ignoriert worden. Seit Ende des 20. Jahrhunderts haben sich Kirchen und inzwischen einige Regierungen f\u00FCr Misshandlungen und Kulturvernichtung entschuldigt, in Bolivien regiert eine von einem Indio gef\u00FChrte Partei. Zudem bieten ihnen inzwischen Ausbildung und Bildung sowie die Beherrschung der Kolonialistensprachen Partizipationsm\u00F6glichkeiten und die Fertigkeiten, vertragliche und politische Rechte auch durchzusetzen." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Per nativi americani (chiamati anche in modo pi\u00F9 o meno consono Indiani d'America, Pellerossa, Amerindi, Amerindiani, Prime Nazioni, Aborigeni americani, Indios) si intendono tutti i popoli indigeni che vivevano in America del Nord, America centrale e America del Sud prima della colonizzazione degli europei. Il loro sterminio rappresenta uno dei pi\u00F9 gravi genocidi della storia dell'umanit\u00E0, tanto che oggi sono una minoranza nel continente americano." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Els pobles ind\u00EDgenes d'Am\u00E8rica s\u00F3n els habitants precolombins del continent americ\u00E0, llurs descendents i altres grups \u00E8tnics que s'identifiquen amb aquests pobles hist\u00F2rics. D'acord amb les recerques cient\u00EDfiques recents, els \u00E9ssers humans no es van desenvolupar a Am\u00E8rica ans van arribar per mar o pel pont de gel o terra que connectava l'\u00C0sia amb l'Am\u00E8rica del Nord, encara que altres teories fins i tot suggereixen que alguns grups van arribar-hi des de Polin\u00E8sia a l'oce\u00E0 Pac\u00EDfic. Aquests grups es van diversificar formant nombroses nacions i tribus a tot arreu del continent. Alguns pobles ind\u00EDgenes d'Am\u00E8rica van desenvolupar societats avan\u00E7ades basades en l'agricultura durant molts segles. En algunes regions van crear civilitzacions molt desenvolupades amb sistemes religiosos i pol\u00EDtics complexos. Les estimacions de la poblaci\u00F3 original d'Am\u00E8rica abans de l'arribada dels europeus han variat al llarg del temps entre 10 milions a 120 milions, encara que una xifra mitjana, al voltant dels 50 milions ha estat la m\u00E9s acceptada. La major part de la poblaci\u00F3 vivia a Mesoam\u00E8rica o a la regi\u00F3 occidental de Sud-am\u00E8rica. Les malalties desconegudes al Nou M\u00F3n van matar a un percentatge alt\u00EDssim de la poblaci\u00F3 amer\u00EDndia, com ara la verola, el tifus, la grip, la dift\u00E8ria i el xarampi\u00F3, causant una de les calamitats m\u00E9s grans de la hist\u00F2ria humana. De fet, la primera gran epid\u00E8mia va comen\u00E7ar abans de la conquesta de Tenochtitlan. A Nord-am\u00E8rica, almenys 98 ones d'epid\u00E8mies van afectar les poblacions amer\u00EDndies des del primer contacte amb els europeus i el segle XX. Altres raons que expliquen el decrement dr\u00E0stic de la poblaci\u00F3 amer\u00EDndia s\u00F3n el tractament inicial que van rebre, for\u00E7ats a treballar en les mines d'or o les plantacions agr\u00EDcoles, i les guerres cont\u00EDnues amb els europeus i entre comunitats ind\u00EDgenes. A partir del segle XX, la majoria dels estats americans han implementat programes o aprovat lleis per a la protecci\u00F3 de les cultures, lleng\u00FCes i fins i tot, dels sistemes d'organitzaci\u00F3 social dels pobles ind\u00EDgenes. A l'Argentina, M\u00E8xic, Col\u00F2mbia, Per\u00FA, Bol\u00EDvia i el Paraguai llurs lleng\u00FCes gaudeixen d'algun tipus de reconeixement legal o oficial. Als Estats Units i el Canad\u00E0, no s\u00F3n subjectes a totes les lleis federals o estatals ans gaudeixen del dret d'autonomia dins de les reserves (o vast territoris com al Canad\u00E0) on viuen. Els pobles ind\u00EDgenes en l'actualitat s\u00F3n un percentatge considerable de la poblaci\u00F3 d'alguns pa\u00EFsos: Bol\u00EDvia (55%), Per\u00FA (45%), Equador (25%), i M\u00E8xic (12%). No obstant a la majoria dels pa\u00EFsos el component \u00E8tnic predominant \u00E9s el mest\u00EDs, \u00E9s a dir d'ascend\u00E8ncia europea i amer\u00EDndia." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u7F8E\u6D32\u539F\u4F4F\u6C11\uFF0C\u662F\u5BF9\u7F8E\u6D32\u6240\u6709\u539F\u4F4F\u6C11\u7684\u603B\u79F0\u3002\u7F8E\u6D32\u539F\u4F4F\u6C11\u4E2D\u7684\u7EDD\u5927\u591A\u6570\u4E3A\u5370\u7B2C\u5B89\u4EBA\uFF0C\u5269\u4E0B\u7684\u5219\u662F\u4E3B\u8981\u4F4D\u4E8E\u5317\u7F8E\u6D32\u5317\u90E8\u7684\u7231\u65AF\u57FA\u6469\u4EBA\u3002\u4F20\u7EDF\u4E0A\u5C06\u7F8E\u6D32\u539F\u4F4F\u6C11\u5212\u5F52\u8499\u53E4\u4EBA\u79CD\u7F8E\u6D32\u652F\u7CFB\u3002\u5F53\u6B27\u6D32\u4EBA\u9996\u6B21\u6765\u5230\u7F8E\u6D32\u65F6\uFF0C\u7F8E\u6D32\u539F\u4F4F\u6C11\u65E9\u5DF2\u904D\u5E03\u5357\u5317\u7F8E\u6D32\u5404\u5730\u3002\u7F8E\u6D32\u539F\u4F4F\u6C11\u6240\u8BF4\u7684\u8A9E\u8A00\u4F17\u591A\uFF0C\u76EE\u524D\u4ECD\u7136\u5B58\u5728\u7684\u7F8E\u6D32\u539F\u4F4F\u6C11\u8A9E\u8A00\u7EA6\u6709350\u4E2A\uFF0C\u5206\u5C5E\u5341\u51E0\u4E2A\u8BED\u7CFB\uFF0C\u81F3\u4ECA\u6CA1\u6709\u516C\u8BA4\u7684\u8BED\u8A00\u5206\u7C7B\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u043D\u0434\u0435\u0439\u0446\u044B\u00A0(\u043C\u0443\u0436. \u0440\u043E\u0434\u00A0\u2014 \u0438\u043D\u0434\u0435\u0435\u0446, \u0436\u0435\u043D. \u0440\u043E\u0434\u00A0\u2014 \u0438\u043D\u0434\u0438\u0430\u043D\u043A\u0430)\u00A0\u2014 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0435 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u043A\u043E\u0440\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0410\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0438. \u041D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u0432\u043E\u0437\u043D\u0438\u043A\u043B\u043E \u043E\u0442 \u043E\u0448\u0438\u0431\u043E\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043C\u043E\u0440\u0435\u043F\u043B\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u043A\u043E\u043D\u0446\u0430 XV \u0432\u0435\u043A\u0430, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043E\u0442\u043A\u0440\u044B\u0442\u044B\u0435 \u0438\u043C\u0438 \u0437\u0430\u0430\u0442\u043B\u0430\u043D\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0435 \u0437\u0435\u043C\u043B\u0438 \u0418\u043D\u0434\u0438\u0435\u0439. \u041F\u043E \u0430\u043D\u0442\u0440\u043E\u043F\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u043C\u0443 \u0442\u0438\u043F\u0443 \u0438\u043D\u0434\u0435\u0439\u0446\u044B \u043F\u0440\u0438\u043D\u0430\u0434\u043B\u0435\u0436\u0430\u0442 \u043A \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u043E\u0438\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0435. \u041E\u0431\u0449\u0430\u044F \u043F\u0440\u0438\u0431\u043B\u0438\u0437\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u0430\u044F \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0438\u043D\u0434\u0435\u0439\u0446\u0435\u0432 \u0432 \u0410\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0435\u00A0\u2014 \u0441\u0432\u044B\u0448\u0435 30\u00A0\u043C\u043B\u043D \u0447\u0435\u043B. (\u043E\u0446\u0435\u043D\u043A\u0430 \u043D\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043D\u0443 1960-\u0445 \u0433\u0433.). \u041F\u043E \u0434\u0430\u043D\u043D\u044B\u043C \u043D\u0430 \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u043E XXI \u0432\u0435\u043A\u0430 \u0438\u0445 \u043E\u0431\u0449\u0430\u044F \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043F\u0440\u0435\u0432\u044B\u0448\u0430\u0435\u0442 60\u00A0\u043C\u043B\u043D \u0447\u0435\u043B. , \u0430 \u0441 \u0443\u0447\u0451\u0442\u043E\u043C \u0442\u0430\u043A \u043D\u0430\u0437\u044B\u0432\u0430\u0435\u043C\u044B\u0445 \u0434\u0435\u0442\u0440\u0438\u0431\u0430\u043B\u0438\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0438\u043D\u0434\u0435\u0439\u0446\u0435\u0432 (\u0443\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043F\u043B\u0435\u043C\u0435\u043D\u043D\u0443\u044E \u043F\u0440\u0438\u043D\u0430\u0434\u043B\u0435\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C)\u00A0\u2014 \u043E\u043A\u043E\u043B\u043E 75\u00A0\u043C\u043B\u043D \u0447\u0435\u043B. \u041D\u044B\u043D\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043E\u043A\u043E\u043B\u043E 1 \u0442\u044B\u0441\u044F\u0447\u0438 \u0438\u043D\u0434\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432, \u0430 \u0432 \u043A\u043E\u043D\u0446\u0435 XV \u0432\u0435\u043A\u0430 \u0431\u044B\u043B\u043E \u043E\u043A\u043E\u043B\u043E 2200." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Les Am\u00E9rindiens, ou Indiens d'Am\u00E9rique, sont les habitants du continent am\u00E9ricain avant la colonisation europ\u00E9enne des Am\u00E9riques et leurs descendants. Cet ethnonyme a \u00E9t\u00E9 invent\u00E9 suite \u00E0 l'erreur de l\u2019explorateur Christophe Colomb qui, en 1492, pensait avoir atteint le sous-continent indien lorsqu\u2019il d\u00E9barqua en Am\u00E9rique. C'est dans ce contexte que les Europ\u00E9ens nommeront bri\u00E8vement ce territoire les Indes occidentales, pour les diff\u00E9rencier de celles dites orientales. \u00C0 cause de cette confusion, on continue d\u2019utiliser le mot \u00AB\u00A0Indiens\u00A0\u00BB pour parler des populations du Nouveau Monde. Avec les travaux du cartographe Martin Waldseem\u00FCller au d\u00E9but du XVI\u00A0si\u00E8cle, on commence \u00E0 parler de \u00AB\u00A0continent am\u00E9ricain\u00A0\u00BB, en m\u00E9moire du navigateur italien Amerigo Vespucci\u00A0; ses habitants sont alors d\u00E9sign\u00E9s sous le nom d'\u00AB\u00A0Indiens d\u2019Am\u00E9rique\u00A0\u00BB pour les distinguer des populations de l\u2019Inde sans modifier compl\u00E8tement l'usage de les d\u00E9signer comme des Indiens. En l\u2019absence d\u2019appellation qui fasse consensus, on utilise parfois les expressions de \u00AB\u00A0peuples autochtones\u00A0\u00BB ou \u00AB\u00A0aborig\u00E8nes\u00A0\u00BB, ou plus pr\u00E9cis\u00E9ment, \u00AB\u00A0Premi\u00E8res nations\u00A0\u00BB ou \u00AB\u00A0Premiers peuples\u00A0\u00BB (traductions litt\u00E9rales de l'anglais). L'expression \u00AB\u00A0Peaux Rouges\u00A0\u00BB est ancienne et n'est plus beaucoup utilis\u00E9e en Am\u00E9rique. On parle aussi de \u00AB\u00A0peuples pr\u00E9colombiens\u00A0\u00BB pour les territoires am\u00E9ricains de l'Empire colonial espagnol, qui incluent la M\u00E9soam\u00E9rique et la cordill\u00E8re des Andes. En anglais, au Canada comme aux \u00C9tats-Unis, on utilise les expressions \u00AB\u00A0Native Americans\u00A0\u00BB (\u00AB\u00A0Am\u00E9ricains d'origine\u00A0\u00BB), \u00AB\u00A0American Indians\u00A0\u00BB, \u00AB\u00A0Native peoples\u00A0\u00BB (\u00AB\u00A0peuples d'origine\u00A0\u00BB), \u00AB\u00A0First Nations\u00A0\u00BB, \u00AB\u00A0First Peoples\u00A0\u00BB, \u00AB\u00A0Aboriginal Peoples\u00A0\u00BB. Toutefois, ces termes sont souvent rejet\u00E9s par les int\u00E9ress\u00E9s qui pr\u00E9f\u00E8rent \u00EAtre appel\u00E9s en fonction des noms originels de leurs peuples. Au Qu\u00E9bec, le terme \u00AB\u00A0autochtone\u00A0\u00BB est de loin le plus courant, \u00E0 c\u00F4t\u00E9 de \u00AB\u00A0Premiers peuples\u00A0\u00BB, et \u00AB\u00A0Premi\u00E8res Nations\u00A0\u00BB quand cela concerne des revendications territoriales ou sp\u00E9cifiques. Dans le contexte qu\u00E9b\u00E9cois le terme englobe \u00E9galement les Inuits, qui ne sont pas des Am\u00E9rindiens, et les M\u00E9tis reconnus. En Guyane, on parle d'\u00AB\u00A0Am\u00E9rindiens\u00A0\u00BB r\u00E9partis en huit ethnies. Au Mexique, on pr\u00E9f\u00E8re dire \u00AB\u00A0ind\u00EDgena\u00A0\u00BB (\u00AB\u00A0indig\u00E8ne\u00A0\u00BB) qu\u2019\u00AB\u00A0indio\u00A0\u00BB (\u00AB\u00A0indien\u00A0\u00BB), qui pr\u00EAte \u00E0 confusion avec les citoyens de l'Inde et qui est ressenti comme une insulte." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Intiaanit on perinteinen nimitys, jonka alle kootaan Amerikan alkuper\u00E4iskansat ja niist\u00E4 polveutuvat ihmiset kokonaan tai osittain. Intiaani-nimitys juontaa juurensa Kolumbukselta, joka Karibian saarille saapuessaan luuli olevansa Intiassa ja siit\u00E4 syyst\u00E4 kutsui alkuasukkaita nimell\u00E4 \"indios\". Amerikan alkuper\u00E4iskansoista inuiitit ja aleutit on perinteisesti j\u00E4tetty intiaanit-k\u00E4sitteen ulkopuolelle, mutta viime vuosina t\u00E4st\u00E4 k\u00E4yt\u00E4nn\u00F6st\u00E4 on usein luovuttu. Etnologisesti ei ole olemassa juuri mit\u00E4\u00E4n tekij\u00E4\u00E4, joka yhdist\u00E4isi kaikki intiaaniv\u00E4est\u00F6t: intiaanien alkuper\u00E4isiss\u00E4 kieliss\u00E4, kulttuureissa, yhteiskuntaj\u00E4rjestelmiss\u00E4, elinkeinoissa, uskonnoissa jne. oli hyvin suuria eroja. Amerikan mantereella oli ennen eurooppalaisten tuloa sek\u00E4 keskitetysti hallittuja imperiumeja ett\u00E4 vaeltavien mets\u00E4st\u00E4j\u00E4-ker\u00E4ilij\u00F6iden pienyhteis\u00F6j\u00E4. Sellaiset teknologiset keksinn\u00F6t kuin rauta ja vetoel\u00E4imet ilmaantuivat kuitenkin kaikkialle Amerikkaan vasta eurooppalaisten my\u00F6t\u00E4. Eurooppalaisten tulo Amerikan mantereelle oli intiaaneille tuhoisa. Eurooppalaiset alistivat sotilaallisesti monia intiaaniyhteiskuntia. Suurimman katastrofin aiheuttivat eurooppalaisten tuomat taudit, kuten isorokko, joita vastaan intiaaneilla ei ollut vastustuskyky\u00E4. Monia intiaanikansoja ja -heimoja on h\u00E4vinnyt kokonaan, ja kaikkialla Amerikassa intiaanien el\u00E4m\u00E4\u00E4 ovat viime aikoihin asti usein leimanneet syrj\u00E4ytyminen ja k\u00F6yhyys." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The indigenous peoples of the Americas are the pre-Columbian inhabitants of North and South America and their descendants. Pueblos ind\u00EDgenas (indigenous peoples) is a common term in Spanish-speaking countries. Abor\u00EDgen (aboriginal/native) is used in Argentina, while \"Amerindian\" is used in Guyana, but not commonly used in other countries. Indigenous peoples are known in Canada as Aboriginal peoples, and in the United States as Native Americans. According to a prevailing New World migration model, migrations of humans from Eurasia to the Americas took place via Beringia, a land bridge which connected the two continents across what is now the Bering Strait. The most recent migration could have taken place around 12,000 years ago, with the earliest period remaining a matter of some unresolved contention. These early Paleo-Indians soon spread throughout the Americas, diversifying into many hundreds of culturally distinct nations and tribes. According to the oral histories of many of the indigenous peoples of the Americas, they have been living there since their genesis, described by a wide range of traditional creation accounts. Application of the term \"Indian\" originated with Christopher Columbus, who thought that he had arrived in the East Indies, while seeking Asia. Later the name was still used as the Americas at the time were often called West Indies. This has served to imagine a kind of racial or cultural unity for the aboriginal peoples of the Americas. Once created, the unified \"Indian\" was codified in law, religion, and politics. The unitary idea of \"Indians\" was not originally shared by indigenous peoples, but many over the last two centuries have embraced the identity. The term \"Indian\" does not include indigenous peoples such as the Aleuts, Alutiiq, Cupik, Yupik, and Inuit peoples. While some indigenous peoples of the Americas were traditionally hunter-gatherers, and many, especially in Amazonia still are, many groups practiced aquaculture and agriculture. The impact of their agricultural endowment to the world is a testament to their time and work in reshaping and cultivating the flora indigenous to the Americas. Some societies depended heavily on agriculture while others practiced a mix of farming, hunting, and gathering. In some regions the indigenous peoples created monumental architecture, large-scale organized cities, chiefdoms, states, and empires. Many parts of the Americas are still populated by indigenous Americans; some countries have sizable populations, especially Bolivia, Peru, Mexico, Guatemala, Colombia, and Ecuador. At least a thousand different indigenous languages are spoken in the Americas. Some, such as Quechua languages, Aymara, Guaran\u00ED, Mayan languages, and Nahuatl, count their speakers in millions. Many also maintain aspects of indigenous cultural practices to varying degrees, including religion, social organization and subsistence practices. Some indigenous peoples still live in relative isolation from Western society, and a few are still counted as uncontacted peoples." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Indi\u00E1ni jsou p\u016Fvodn\u00EDm obyvatelstvem americk\u00E9ho kontinentu. Ozna\u010Den\u00ED jako prvn\u00ED pou\u017Eil Kry\u0161tof Kolumbus v domn\u011Bn\u00ED, \u017Ee se plavbou na z\u00E1pad p\u0159es Atlantik dostal k v\u00FDchodn\u00EDmu b\u0159ehu Indie. P\u0159edch\u016Fdci indi\u00E1n\u016F p\u0159i\u0161li do Ameriky patrn\u011B v jedin\u00E9 migra\u010Dn\u00ED vln\u011B okolo 12\u201313 tis\u00EDc let p\u0159. n. l. , kdy prob\u00EDhaj\u00EDc\u00ED doba ledov\u00E1 zp\u016Fsobila v\u00FDrazn\u00FD pokles hladiny oce\u00E1n\u016F, a tak mezi Sibi\u0159\u00ED a Severn\u00ED Amerikou m\u00EDsto Beringovy \u00FA\u017Einy existovala tzv. Beringova \u0161\u00EDje. P\u0159edch\u016Fdci indi\u00E1n\u016F pak n\u00E1sledovali migruj\u00EDc\u00ED lovnou zv\u011B\u0159 na nov\u00FD kontinent." , "lang" : "cs" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Sra._Charo_and_the_Qewar_dollmakers.jpg/200px-Sra._Charo_and_the_Qewar_dollmakers.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://indigenouspeoplesissues.com/index.php?option=com_content&view=category&id=53&Itemid=75" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.pbs.org/wgbh/nova/stoneage/megafauna.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://indigenouspeoplesissues.com/index.php?option=com_content&view=category&id=52&Itemid=74" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://books.google.com/?id=on7tKuPdlaMC&printsec=frontcover&dq=The+Ecological+Indian:+Myth+and+History#v=onepage&q=" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://muse.jhu.edu/login?uri=/journals/the_americas/v062/62.3dean.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pib.socioambiental.org/en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.civilization.ca/cmc/exhibitions/archeo/hnpc/npint00e.shtml" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cogweb.ucla.edu/Chumash/EntryDate.html" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Quechua women in the Andahuaylillas District of Peru, 2007" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_ethnic_group" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/religions" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Native_American_mythology" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Inuit religion" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Native American religion" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Christianity" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/languages" : [ { "type" : "literal", "value" : "Indigenous languages of the Americas, English, Spanish. French" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Native_American_mythology" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Inuit_mythology" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christianity" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Native_American_religion" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/pop" : [ { "type" : "literal", "value" : "95235" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "204000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "700000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1200000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "10100000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "~24,501" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1400000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "~70,000" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "600000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "5400000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "6000000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2500000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "524000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "443847" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "~12,000 - 24,000" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "13800000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "~19,000" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "~60,000" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "3400000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Approximately 48 million" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "520000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "692000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mulatto" : { "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mestizo" : { "http://dbpedia.org/property/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Venezuela" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Lane_Technical_College_Prep_High_School" : { "http://dbpedia.org/property/teamName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Chicago_Gaylords" : { "http://dbpedia.org/property/ethnicMakeup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Evans_Schultes" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Guyana" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Shinnecock_Indian_Nation" : { "http://dbpedia.org/property/religions" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Geography_of_Aruba" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Dois_(album)" : { "http://dbpedia.org/property/extra" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_St._Louis" : { "http://dbpedia.org/property/combatant" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Peru" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ethnicGroups" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wabanag" : { "http://dbpedia.org/ontology/genre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/genre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Akwesasne_Mohawk_Casino" : { "http://dbpedia.org/property/theme" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/KGAK" : { "http://dbpedia.org/property/format" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/programmeFormat" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Felecia" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Racquel_Darrian" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/East_Bay_High_School" : { "http://dbpedia.org/property/mascot" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Preston_High_School_(Idaho)" : { "http://dbpedia.org/property/mascot" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ingram_Tom_Moore_High_School" : { "http://dbpedia.org/property/mascot" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Franklin_High_School_(Reisterstown,_Maryland)" : { "http://dbpedia.org/property/mascot" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Hart_High_School_(California)" : { "http://dbpedia.org/property/mascot" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bannock_County,_Idaho" : { "http://dbpedia.org/property/namedFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Gaffney_High_School" : { "http://dbpedia.org/property/mascot" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Yavapai_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Natchez_people" : { "http://dbpedia.org/property/rels" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Potano" : { "http://dbpedia.org/property/religions" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Seka" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Umana_Yana" : { "http://dbpedia.org/ontology/architecturalStyle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/architecturalStyle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_H._Wilson" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Scott_Boman" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pequea_Valley_High_School" : { "http://dbpedia.org/property/mascot" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Grits" : { "http://dbpedia.org/ontology/creatorOfDish" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/creator" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ] }
}
