{
  "http://data.nytimes.com/50276947412704197733" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://mpii.de/yago/resource/Rafael_Correa" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Rafael_Correa" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jos%C3%A9_Francisco_Cevallos" : { "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/PresidentOfOrganization" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CurrentNationalLeaders" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EcuADorianChristianSocialists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PresidentsOfEcuADor" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LouvainAlumni" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Agent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingPeople" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromGuAyaquil(city)" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30E9\u30D5\u30A1\u30A8\u30EB\u30FB\u30B3\u30EC\u30A2" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rwjW5rQxREeCV9gAhm0kILA" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uB77C\uD30C\uC5D8_\uCF54\uB808\uC544" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0h7c_l" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0430,_\u0420\u0430\u0444\u0430\u044D\u043B\u044C" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A1\u03B1\u03C6\u03B1\u03AD\u03BB_\u039A\u03BF\u03C1\u03AD\u03B1" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Leaders_of_political_parties" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1963_births" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Guayas_Province" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Current_national_leaders" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ecuadorian_communists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Universit%C3%A9_catholique_de_Louvain_alumni" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Illinois_at_Urbana%E2%80%93Champaign_alumni" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Social_democrats" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ecuadorian_people" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ecuadorian_rebels" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ecuadorian_writers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Socialists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ecuadorian_politicians" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ecuadorian_economists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ecuadorian_revolutionaries" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Ecuador" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Ecuador" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Marxist_humanists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_pro_tempore_of_UNASUR" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_socialists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Guayaquil" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:PAIS_Alliance_politicians" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ecuadorian_Roman_Catholics" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ecuadorian_socialists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ecuadorian_Christians" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ecuadorian_Christian_socialists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Democratic_socialists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Che_Guevara" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ecuadorian_Ministers_of_Finance" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Rafael Correa" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u62C9\u6590\u5C14\u00B7\u79D1\u96F7\u4E9A" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Correa" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Correa" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Correa" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Correa" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0430\u0444\u0430\u0435\u043B\u044C \u041A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0430" , "lang" : "uk" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2d/Rafaelcorrea08122006.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30E9\u30D5\u30A1\u30A8\u30EB\u30FB\u30D3\u30BB\u30F3\u30C6\u30FB\u30B3\u30EC\u30A2\u30FB\u30C7\u30EB\u30AC\u30FC\u30C9\uFF08Rafael Vicente Correa Delgado, 1963\u5E744\u67086\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30A8\u30AF\u30A2\u30C9\u30EB\u9996\u90FD\u30AD\u30C8\u306E\u5916\u6E2F\u306B\u4F4D\u7F6E\u3059\u308B\u30B0\u30A2\u30E4\u30AD\u30EB\u751F\u307E\u308C\u306E\u7D4C\u6E08\u5B66\u8005\u3001\u5DE6\u6D3E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u5143\u7D4C\u6E08\u76F8\u3001\u30A8\u30AF\u30A2\u30C9\u30EB\u306E\u5927\u7D71\u9818\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado (6 April 1963) is the President of the Republic of Ecuador and was the president pro tempore of the Union of South American Nations. An economist educated in Ecuador, Belgium and the United States, he was elected President in late 2006 and took office in January 2007. In December 2008, he declared Ecuador's national debt illegitimate, based on the argument that it was odious debt contracted by corrupt and despotic prior regimes." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado k\u00F6zgazd\u00E1sz, politikus, 2007 \u00F3ta az Ecuadori K\u00F6zt\u00E1rsas\u00E1g eln\u00F6ke. A D\u00E9l-amerikai Nemzetek Uni\u00F3j\u00E1nak volt soros eln\u00F6ke. Tanulm\u00E1nyait Ecuadorban, Belgiumban \u00E9s az Egyes\u00FClt \u00C1llamokban v\u00E9gezte. 2006-os eln\u00F6kk\u00E9 v\u00E1laszt\u00E1s\u00E1t k\u00F6vet\u0151en hivatal\u00E1t 2007. janu\u00E1r 15-\u00E9n vette \u00E1t. Megv\u00E1laszt\u00E1sa ut\u00E1n Ecuador \u00E1llamad\u00F3ss\u00E1g\u00E1nak nagy r\u00E9sz\u00E9t illegitimnek nyilv\u00E1n\u00EDtotta." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado (sinh ng\u00E0y 6 th\u00E1ng 4 n\u0103m 1963) l\u00E0 T\u1ED5ng th\u1ED1ng Ecuador. \u00D4ng l\u00E3nh \u0111\u1EA1o Ecuador gia nh\u1EADp Li\u00EAn minh Bolivar v\u00EC ch\u00E2u M\u1EF9 v\u00E0o th\u00E1ng 6 n\u0103m 2009. L\u00E0 m\u1ED9t nh\u00E0 kinh t\u1EBF h\u1ECDc \u0111\u01B0\u1EE3c \u0111\u00E0o t\u1EA1o \u1EDF Ecuador, B\u1EC9 v\u00E0 Hoa K\u1EF3, \u00F4ng t\u1EEBng gi\u1EEF ch\u1EE9c B\u1ED9 tr\u01B0\u1EDFng T\u00E0i ch\u00EDnh v\u00E0o n\u0103m 2005. \u00D4ng \u0111\u01B0\u1EE3c b\u1EA7u l\u00E0m t\u1ED5ng th\u1ED1ng v\u00E0o cu\u1ED1i n\u0103m 2006 v\u00E0 nh\u1EADm ch\u1EE9c th\u00E1ng 1 n\u0103m 2007. \u00D4ng t\u00E1i th\u1EAFng c\u1EED v\u00E0o th\u00E1ng 4 n\u0103m 2009 v\u00E0 tuy\u00EAn th\u1EC7 nh\u1EADm ch\u1EE9c v\u00E0o ng\u00E0y 10 th\u00E1ng 8 n\u0103m 2009." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Dopo gli studi in economia, condotti in patria, in Belgio e negli Stati Uniti, nel 2005 \u00E8 stato nominato ministro delle Finanze dell'Ecuador. Con la vittoria alle elezioni presidenziali nel 2006, il 15 gennaio 2007 si \u00E8 insediato come presidente della Repubblica ed \u00E8 stato riconfermato nel 2009. Cattolico osservante, ex missionario seminarista, si definisce umanista e cristiano di sinistra ed \u00E8 fautore di un \"socialismo del XXI secolo\"." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado es un pol\u00EDtico y economista ecuatoriano. Es el actual Presidente de la Rep\u00FAblica del Ecuador desde su victoria en las elecciones presidenciales de 2006 y su posterior revalidaci\u00F3n del cargo en las elecciones de 2009. En 2009 fue presidente pro tempore de la Uni\u00F3n de Naciones Suramericanas. Correa fue ministro de Econom\u00EDa en el gobierno de Alfredo Palacio en 2005." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0430\u0444\u0430\u0435\u0301\u043B\u044C \u0412\u0456\u0441\u0435\u0301\u043D\u0442\u0435 \u041A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0301\u0430 \u0414\u0435\u043B\u044C\u0491\u0430\u0301\u0434\u043E\u00A0\u2014 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0415\u043A\u0432\u0430\u0434\u043E\u0440\u0443 \u0437 15 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 2007 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u0417\u0430 \u043E\u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u044E\u00A0\u2014 \u0435\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0456\u0441\u0442, \u0437\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0456\u0432 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u043D\u0438\u043A\u0430, \u0410\u043B\u044C\u0444\u0440\u0435\u0434\u043E \u041F\u0430\u043B\u0430\u0441\u0456\u043E, \u0437\u0430\u0439\u043C\u0430\u0432 \u043F\u043E\u0441\u0430\u0434\u0443 \u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0444\u0456\u043D\u0430\u043D\u0441\u0456\u0432 \u0442\u0430 \u0435\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0456\u043A\u0438 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado je od roku 2007 ekv\u00E1dorsk\u00FD prezident. Znovuzvolen byl roku 2009. Je tak\u00E9 humanista a k\u0159es\u0165an. V roce 1987 za\u010Dal studovat ekonomii na Universidad Cat\u00F3lica de Santiago de Guayaquil a pozd\u011Bji studoval na Universit\u00E9 catholique de Louvain, Belgie. Z\u00EDskal doktor\u00E1t a magistersk\u00FD titul z ekonomie na University of Illinois at Urbana-Champaign. V roce 1992 se o\u017Eenil s Anne Malherbovou. Maj\u00ED t\u0159i d\u011Bti." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado ist ein ecuadorianischer Wirtschaftswissenschaftler und Politiker. Er ist seit dem 15. Januar 2007 Pr\u00E4sident seines Landes." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado is de president van Ecuador. Hij is lid van de politieke partij Alianza PAIS, en werd op 15 januari 2007 be\u00EBdigd als de opvolger van Alfredo Palacio." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u62C9\u6590\u5C14\u00B7\u6BD4\u68EE\u7279\u00B7\u79D1\u96F7\u4E9A\u00B7\u5FB7\u5C14\u52A0\u591A\uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8BED\uFF1ARafael Vicente Correa Delgado\uFF0C1963\u5E744\u67086\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u51FA\u751F\u4E8E\u74DC\u4E9A\u57FA\u5C14\u3002\u5384\u74DC\u591A\u5C14\u7ECF\u6D4E\u5B66\u5BB6\u3001\u5DE6\u7FFC\u653F\u6CBB\u5BB6\uFF0C2005\u5E744\u6708\u66FE\u4EFB\u5384\u74DC\u591A\u5C14\u8D22\u653F\u548C\u7ECF\u6D4E\u90E8\u957F\uFF0C8\u6708\u88AB\u514D\u804C\u3002\u73B0\u4EFB\u5384\u74DC\u591A\u5C14\u603B\u7EDF\u3002 2005\u5E7411\u6708\uFF0C\u4ED6\u7EC4\u5EFA\u4E3B\u6743\u7956\u56FD\u8054\u76DF\u30022006\u5E7411\u6708\uFF0C\u4ED6\u4F5C\u4E3A\u4E3B\u6743\u7956\u56FD\u8054\u76DF\u5019\u9009\u4EBA\u53C2\u52A0\u603B\u7EDF\u9009\u4E3E\uFF0C\u5E76\u5728\u9009\u4E3E\u4E2D\u83B7\u80DC\u30022007\u5E741\u6708\uFF0C\u4ED6\u5BA3\u8A93\u5C31\u4EFB\u5384\u74DC\u591A\u5C14\u603B\u7EDF\uFF0C\u4EFB\u671F4\u5E74\u30022008\u5E749\u670828\u65E5\uFF0C\u5384\u74DC\u591A\u5C14\u4EE5\u5168\u6C11\u516C\u51B3\u7684\u65B9\u5F0F\u901A\u8FC7\u4E86\u65B0\u5BAA\u6CD5\uFF0C\u5E76\u51B3\u5B9A\u5728\u65B0\u5BAA\u6CD5\u7684\u6846\u67B6\u4E0B\u91CD\u65B0\u8FDB\u884C\u603B\u7EDF\u9009\u4E3E\u3002\u65B0\u5BAA\u6CD5\u89C4\u5B9A\u603B\u7EDF\u53EF\u4EE5\u8FDE\u4EFB\u4E00\u6B21\u30022009\u5E74\uFF0C\u79D1\u96F7\u4E9A\u518D\u6B21\u5F53\u9009\u5384\u74DC\u591A\u5C14\u603B\u7EDF\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado er president i Ecuador. I 2006 stiftet han venstresidepartiet Alianza PAIS. Han har kalt seg selv \u00ABen sosialist av det 21. \u00E5rhundre\u00BB. Under f\u00F8rste runde av presidentvalget 15. oktober 2006 kom han p\u00E5 andre plass med 22,84% av stemmene, bak \u00C1lvaro Noboa som fikk 26,83%. Under andre runde, 26. november 2006, fikk han 56,67% av stemmene, og ble valgt til landets president. Han tok over 15. januar 2007." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0430, \u0420\u0430\u0444\u0430\u044D\u043B\u044C style=\"background:transparent\" |\u041E\u0448\u0438\u0431\u043A\u0430: \u043D\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043B\u0438 \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 |} }} \u0420\u0430\u0444\u0430\u044D\u043B\u044C \u041A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0430\u00A0\u2014 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u042D\u043A\u0432\u0430\u0434\u043E\u0440\u0430, \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u042D\u043A\u0432\u0430\u0434\u043E\u0440\u0430 \u0441 2007 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0414\u043E\u043A\u0442\u043E\u0440 \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043D\u0430\u0443\u043A, \u0432\u044B\u043F\u0443\u0441\u043A\u043D\u0438\u043A \u0423\u043D\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0418\u043B\u043B\u0438\u043D\u043E\u0439\u0441\u0430 (\u0421\u0428\u0410). \u0417\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u043F\u043E\u0441\u0442 \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u043A\u0438. \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u0441\u0442 \u0437\u0430\u0432\u043E\u0435\u0432\u0430\u043B \u043D\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0432\u044B\u0431\u043E\u0440\u0430\u0445 26 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 2006 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0431\u043B\u0430\u0433\u043E\u0434\u0430\u0440\u044F \u0441\u0432\u043E\u0438\u043C \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u043C \u043B\u043E\u0437\u0443\u043D\u0433\u0430\u043C \u0432 \u043F\u043E\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043A\u0443 \u00AB\u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u044B\u0445 \u043B\u044E\u0434\u0435\u0439\u00BB \u0438 \u0430\u043D\u0442\u0438\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u043A\u0435." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado \u00E9 economista, pol\u00EDtico e o atual presidente do Equador. Criado numa fam\u00EDlia de classe m\u00E9dia na cidade portu\u00E1ria de Guaiaquil, Correa ganhou bolsas para estudar na Europa e nos Estados Unidos. Economista, foi assessor do ex-presidente Alfredo Palacio durante suas fun\u00E7\u00F5es como vice-presidente. Depois, foi ministro de Economia e Finan\u00E7as no in\u00EDcio da gest\u00E3o de Palacio na presid\u00EAncia, entre abril e agosto de 2005, ap\u00F3s a destitui\u00E7\u00E3o de Lucio Guti\u00E9rrez." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uB77C\uD30C\uC5D8 \uBE44\uC13C\uD14C \uCF54\uB808\uC544 \uB378\uAC00\uB3C4\uB294 \uC5D0\uCF70\uB3C4\uB974 \uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uD604 \uB300\uD1B5\uB839\uC774\uB2E4. \uBBF8\uAD6D\uC5D0\uC11C \uC218\uD559\uD55C \uACBD\uC81C\uD559\uC790\uC774\uBA70, \uC7AC\uBB34 \uC7A5\uAD00\uC744 \uC9C0\uB0B8 \uBC14 \uC788\uB2E4. 2006\uB144 11\uC6D4 26\uC77C \uB300\uD1B5\uB839 \uACB0\uC120 \uD22C\uD45C\uC5D0\uC11C 56.67%\uB97C \uB4DD\uD45C\uD574 \uBC14\uB098\uB098 \uBD80\uD638 \uC54C\uBC14\uB85C \uB178\uBCF4\uC544\uB97C \uB204\uB974\uACE0 \uB2F9\uC120\uB418\uC5C8\uB2E4. \uADF8\uB294 2008\uB144 12\uC6D4 \uAD6D\uAC00 \uCC44\uBB34\uAC00 \uB3C4\uB355\uC801\uC774\uC9C0 \uBABB\uD558\uACE0 \uBE44\uB9AC\uB85C \uB354\uB7FD\uD600\uC838 \uC788\uC73C\uBA70, \uAD6D\uC81C \uC0AC\uBC95 \uC7AC\uD310\uC18C\uC5D0\uC11C \uCC44\uAD8C\uC790\uB4E4\uACFC \uC2F8\uC6B0\uACA0\uB2E4\uACE0 \uACF5\uC5B8\uD558\uBA74\uC11C \uCC44\uBB34 \uBD88\uC774\uD589\uC744 \uC120\uC5B8\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Correa Delgado est un \u00E9conomiste et homme politique \u00E9quatorien, n\u00E9 le 6 avril 1963 \u00E0 Guayaquil, la plus grande ville \u00E9quatorienne. Le 26 novembre 2006, il remporte l'\u00E9lection pr\u00E9sidentielle et est investi officiellement dans cette fonction le 15 janvier 2007. Suite \u00E0 l'adoption en septembre 2008 d'une Constitution d'inspiration socialiste, des \u00E9lections g\u00E9n\u00E9rales sont organis\u00E9es." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado on ecuadorilainen taloustieteilij\u00E4 ja poliitikko. H\u00E4n voitti marraskuun 2006 presidentinvaalit Alianza PAISin (Patria Altiva i Soberana) ja Partido Socialista Ecuatorianon tuella. H\u00E4n aloitti virkakautensa 15. tammikuuta 2007." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado \u2212 ekwadorski polityk i ekonomista o lewicowych pogl\u0105dach, minister finans\u00F3w w 2005, prezydent Ekwadoru od 15 stycznia 2007." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Correa, f\u00F6dd 6 april 1963 i Guayaquil, \u00E4r Ecuadors president, partiledare f\u00F6r regeringspartiet Alianza PAIS och ordf\u00F6rande f\u00F6r Sydamerikanska nationernas union. Han har en doktorsexamen i ekonomi fr\u00E5n University of Illinois at Urbana-Champaign och har \u00E4ven studerat i Ecuador och Belgien. Correa beskriver sig sj\u00E4lv som kristen socialist. Correa var ekonomi- och finansminister 2005 under den d\u00E5varande presidenten Alfredo Palacio." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Correa \u00E9s un economista i pol\u00EDtic equatori\u00E0. Doctor en economia per la Universitat d'Illinois el 2001, fou durant quatre mesos (d'abril a agost de 2005) ministre d'economia del govern del president Alfredo Palacio. Durant la seva gesti\u00F3 va proposar una postura d'esquerres, oposada als organismes com el Banc Mundial i el Fons Monetari Internacional, i a favor d'una major participaci\u00F3 de l'Estat en els recursos petroliers." , "lang" : "ca" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Rafael Correa" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.rafaelcorrea.com" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Rafael" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Rafael_Correa" } ] ,
    "http://purl.org/dc/elements/1.1/description" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ecuadorian politician and economist" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/group" : [ { "type" : "literal", "value" : "Other candidates" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Ecuador" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Ecuador" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Winner" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ministers" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lost in runoff" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Rafael_Correa?oldid=495126138" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/imageleft" : [ { "type" : "literal", "value" : "120" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ecuador" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado \u2212 ekwadorski polityk i ekonomista o lewicowych pogl\u0105dach, minister finans\u00F3w w 2005, prezydent Ekwadoru od 15 stycznia 2007." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado (sinh ng\u00E0y 6 th\u00E1ng 4 n\u0103m 1963) l\u00E0 T\u1ED5ng th\u1ED1ng Ecuador. \u00D4ng l\u00E3nh \u0111\u1EA1o Ecuador gia nh\u1EADp Li\u00EAn minh Bolivar v\u00EC ch\u00E2u M\u1EF9 v\u00E0o th\u00E1ng 6 n\u0103m 2009. L\u00E0 m\u1ED9t nh\u00E0 kinh t\u1EBF h\u1ECDc \u0111\u01B0\u1EE3c \u0111\u00E0o t\u1EA1o \u1EDF Ecuador, B\u1EC9 v\u00E0 Hoa K\u1EF3, \u00F4ng t\u1EEBng gi\u1EEF ch\u1EE9c B\u1ED9 tr\u01B0\u1EDFng T\u00E0i ch\u00EDnh v\u00E0o n\u0103m 2005. \u00D4ng \u0111\u01B0\u1EE3c b\u1EA7u l\u00E0m t\u1ED5ng th\u1ED1ng v\u00E0o cu\u1ED1i n\u0103m 2006 v\u00E0 nh\u1EADm ch\u1EE9c th\u00E1ng 1 n\u0103m 2007. \u00D4ng t\u00E1i th\u1EAFng c\u1EED v\u00E0o th\u00E1ng 4 n\u0103m 2009 v\u00E0 tuy\u00EAn th\u1EC7 nh\u1EADm ch\u1EE9c v\u00E0o ng\u00E0y 10 th\u00E1ng 8 n\u0103m 2009." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0430\u0444\u0430\u0435\u0301\u043B\u044C \u0412\u0456\u0441\u0435\u0301\u043D\u0442\u0435 \u041A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0301\u0430 \u0414\u0435\u043B\u044C\u0491\u0430\u0301\u0434\u043E\u00A0\u2014 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0415\u043A\u0432\u0430\u0434\u043E\u0440\u0443 \u0437 15 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 2007 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u0417\u0430 \u043E\u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u044E\u00A0\u2014 \u0435\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0456\u0441\u0442, \u0437\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0456\u0432 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u043D\u0438\u043A\u0430, \u0410\u043B\u044C\u0444\u0440\u0435\u0434\u043E \u041F\u0430\u043B\u0430\u0441\u0456\u043E, \u0437\u0430\u0439\u043C\u0430\u0432 \u043F\u043E\u0441\u0430\u0434\u0443 \u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0444\u0456\u043D\u0430\u043D\u0441\u0456\u0432 \u0442\u0430 \u0435\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0456\u043A\u0438 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u62C9\u6590\u5C14\u00B7\u6BD4\u68EE\u7279\u00B7\u79D1\u96F7\u4E9A\u00B7\u5FB7\u5C14\u52A0\u591A\uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8BED\uFF1ARafael Vicente Correa Delgado\uFF0C1963\u5E744\u67086\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u51FA\u751F\u4E8E\u74DC\u4E9A\u57FA\u5C14\u3002\u5384\u74DC\u591A\u5C14\u7ECF\u6D4E\u5B66\u5BB6\u3001\u5DE6\u7FFC\u653F\u6CBB\u5BB6\uFF0C2005\u5E744\u6708\u66FE\u4EFB\u5384\u74DC\u591A\u5C14\u8D22\u653F\u548C\u7ECF\u6D4E\u90E8\u957F\uFF0C8\u6708\u88AB\u514D\u804C\u3002\u73B0\u4EFB\u5384\u74DC\u591A\u5C14\u603B\u7EDF\u3002 2005\u5E7411\u6708\uFF0C\u4ED6\u7EC4\u5EFA\u4E3B\u6743\u7956\u56FD\u8054\u76DF\u30022006\u5E7411\u6708\uFF0C\u4ED6\u4F5C\u4E3A\u4E3B\u6743\u7956\u56FD\u8054\u76DF\u5019\u9009\u4EBA\u53C2\u52A0\u603B\u7EDF\u9009\u4E3E\uFF0C\u5E76\u5728\u9009\u4E3E\u4E2D\u83B7\u80DC\u30022007\u5E741\u6708\uFF0C\u4ED6\u5BA3\u8A93\u5C31\u4EFB\u5384\u74DC\u591A\u5C14\u603B\u7EDF\uFF0C\u4EFB\u671F4\u5E74\u30022008\u5E749\u670828\u65E5\uFF0C\u5384\u74DC\u591A\u5C14\u4EE5\u5168\u6C11\u516C\u51B3\u7684\u65B9\u5F0F\u901A\u8FC7\u4E86\u65B0\u5BAA\u6CD5\uFF0C\u5E76\u51B3\u5B9A\u5728\u65B0\u5BAA\u6CD5\u7684\u6846\u67B6\u4E0B\u91CD\u65B0\u8FDB\u884C\u603B\u7EDF\u9009\u4E3E\u3002\u65B0\u5BAA\u6CD5\u89C4\u5B9A\u603B\u7EDF\u53EF\u4EE5\u8FDE\u4EFB\u4E00\u6B21\u30022009\u5E74\uFF0C\u79D1\u96F7\u4E9A\u518D\u6B21\u5F53\u9009\u5384\u74DC\u591A\u5C14\u603B\u7EDF\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado ist ein ecuadorianischer Wirtschaftswissenschaftler und Politiker. Er ist seit dem 15. Januar 2007 Pr\u00E4sident seines Landes." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Dopo gli studi in economia, condotti in patria, in Belgio e negli Stati Uniti, nel 2005 \u00E8 stato nominato ministro delle Finanze dell'Ecuador. Con la vittoria alle elezioni presidenziali nel 2006, il 15 gennaio 2007 si \u00E8 insediato come presidente della Repubblica ed \u00E8 stato riconfermato nel 2009. Cattolico osservante, ex missionario seminarista, si definisce umanista e cristiano di sinistra ed \u00E8 fautore di un \"socialismo del XXI secolo\"." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uB77C\uD30C\uC5D8 \uBE44\uC13C\uD14C \uCF54\uB808\uC544 \uB378\uAC00\uB3C4\uB294 \uC5D0\uCF70\uB3C4\uB974 \uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uD604 \uB300\uD1B5\uB839\uC774\uB2E4. \uBBF8\uAD6D\uC5D0\uC11C \uC218\uD559\uD55C \uACBD\uC81C\uD559\uC790\uC774\uBA70, \uC7AC\uBB34 \uC7A5\uAD00\uC744 \uC9C0\uB0B8 \uBC14 \uC788\uB2E4. 2006\uB144 11\uC6D4 26\uC77C \uB300\uD1B5\uB839 \uACB0\uC120 \uD22C\uD45C\uC5D0\uC11C 56.67%\uB97C \uB4DD\uD45C\uD574 \uBC14\uB098\uB098 \uBD80\uD638 \uC54C\uBC14\uB85C \uB178\uBCF4\uC544\uB97C \uB204\uB974\uACE0 \uB2F9\uC120\uB418\uC5C8\uB2E4. \uADF8\uB294 2008\uB144 12\uC6D4 \uAD6D\uAC00 \uCC44\uBB34\uAC00 \uB3C4\uB355\uC801\uC774\uC9C0 \uBABB\uD558\uACE0 \uBE44\uB9AC\uB85C \uB354\uB7FD\uD600\uC838 \uC788\uC73C\uBA70, \uAD6D\uC81C \uC0AC\uBC95 \uC7AC\uD310\uC18C\uC5D0\uC11C \uCC44\uAD8C\uC790\uB4E4\uACFC \uC2F8\uC6B0\uACA0\uB2E4\uACE0 \uACF5\uC5B8\uD558\uBA74\uC11C \uCC44\uBB34 \uBD88\uC774\uD589\uC744 \uC120\uC5B8\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Correa, f\u00F6dd 6 april 1963 i Guayaquil, \u00E4r Ecuadors president, partiledare f\u00F6r regeringspartiet Alianza PAIS och ordf\u00F6rande f\u00F6r Sydamerikanska nationernas union. Han har en doktorsexamen i ekonomi fr\u00E5n University of Illinois at Urbana-Champaign och har \u00E4ven studerat i Ecuador och Belgien. Correa beskriver sig sj\u00E4lv som kristen socialist. Correa var ekonomi- och finansminister 2005 under den d\u00E5varande presidenten Alfredo Palacio. Under sina fyra m\u00E5nader som minister f\u00F6reslog han bland annat aktioner f\u00F6r att minska fattigdom och ekonomisk enfald. I den andra valomg\u00E5ngen i presidentvalet 2006 vann han med \u00F6ver 50% av r\u00F6sterna. I december 2008 f\u00F6rklarade han Ecuadors statsskuld ogiltig, med h\u00E4nvisning till att pengarna l\u00E5nades under korrupta milit\u00E4rregimer. I presidentvalet 2009 vann han en stor seger i den f\u00F6rsta valomg\u00E5ngen, och blev d\u00E4rmed den f\u00F6rsta presidenten att v\u00E4ljas om i Ecuador sedan 1979." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado k\u00F6zgazd\u00E1sz, politikus, 2007 \u00F3ta az Ecuadori K\u00F6zt\u00E1rsas\u00E1g eln\u00F6ke. A D\u00E9l-amerikai Nemzetek Uni\u00F3j\u00E1nak volt soros eln\u00F6ke. Tanulm\u00E1nyait Ecuadorban, Belgiumban \u00E9s az Egyes\u00FClt \u00C1llamokban v\u00E9gezte. 2006-os eln\u00F6kk\u00E9 v\u00E1laszt\u00E1s\u00E1t k\u00F6vet\u0151en hivatal\u00E1t 2007. janu\u00E1r 15-\u00E9n vette \u00E1t. Megv\u00E1laszt\u00E1sa ut\u00E1n Ecuador \u00E1llamad\u00F3ss\u00E1g\u00E1nak nagy r\u00E9sz\u00E9t illegitimnek nyilv\u00E1n\u00EDtotta." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30E9\u30D5\u30A1\u30A8\u30EB\u30FB\u30D3\u30BB\u30F3\u30C6\u30FB\u30B3\u30EC\u30A2\u30FB\u30C7\u30EB\u30AC\u30FC\u30C9\uFF08Rafael Vicente Correa Delgado, 1963\u5E744\u67086\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30A8\u30AF\u30A2\u30C9\u30EB\u9996\u90FD\u30AD\u30C8\u306E\u5916\u6E2F\u306B\u4F4D\u7F6E\u3059\u308B\u30B0\u30A2\u30E4\u30AD\u30EB\u751F\u307E\u308C\u306E\u7D4C\u6E08\u5B66\u8005\u3001\u5DE6\u6D3E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u5143\u7D4C\u6E08\u76F8\u3001\u30A8\u30AF\u30A2\u30C9\u30EB\u306E\u5927\u7D71\u9818\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado (6 April 1963) is the President of the Republic of Ecuador and was the president pro tempore of the Union of South American Nations. An economist educated in Ecuador, Belgium and the United States, he was elected President in late 2006 and took office in January 2007. In December 2008, he declared Ecuador's national debt illegitimate, based on the argument that it was odious debt contracted by corrupt and despotic prior regimes. He then pledged to fight creditors in international courts, and succeeded in reducing the price of the debt letters and continued paying all the debt. He brought Ecuador into the Bolivarian Alliance for the Americas in June 2009. To date, Correa\u2019s administration has succeeded in reducing the high levels of poverty, indigence, and unemployment in Ecuador. Correa's first term in office had been due to end on 15 January 2011, but the new approved constitution written by the new National Assembly mandated general elections for 26 April 2009. In that election, Rafael Correa won in the first round with 51.9% of votes counted. It was the first time since 1979 in which a representative was elected without having to face a second round. Consequently, Correa began a new term in office due to end on 10 August 2013, which could be extended by reelection until 2017. Correa's policies towards the media have been controversial. These have included lawsuits against journalists and media directors, government expropriation of private media outlets and promotion of new government-owned media. Critics charge Correa with running a campaign against the independence of the media. Among other actions, Correa brought a libel case against the newspaper El Universo and won damages of $40 million, confirmed by the National Court of Justice (Ecuador's highest court) as of February 16, 2012. The court also confirmed three-year prison sentences against a journalist and three executives of the newspaper. Following widespread condemnation of the sentences, Correa announced on 27 February 2012 that he would pardon the four individuals involved. He also said he would drop a separate case against two other journalists who produced a book purportedly exposing government contracts given to Correa's brother." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado er president i Ecuador. I 2006 stiftet han venstresidepartiet Alianza PAIS. Han har kalt seg selv \u00ABen sosialist av det 21. \u00E5rhundre\u00BB. Under f\u00F8rste runde av presidentvalget 15. oktober 2006 kom han p\u00E5 andre plass med 22,84% av stemmene, bak \u00C1lvaro Noboa som fikk 26,83%. Under andre runde, 26. november 2006, fikk han 56,67% av stemmene, og ble valgt til landets president. Han tok over 15. januar 2007." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Correa \u00E9s un economista i pol\u00EDtic equatori\u00E0. Doctor en economia per la Universitat d'Illinois el 2001, fou durant quatre mesos (d'abril a agost de 2005) ministre d'economia del govern del president Alfredo Palacio. Durant la seva gesti\u00F3 va proposar una postura d'esquerres, oposada als organismes com el Banc Mundial i el Fons Monetari Internacional, i a favor d'una major participaci\u00F3 de l'Estat en els recursos petroliers. Tamb\u00E9 va eliminar un fons d'estabilitzaci\u00F3 dels ingressos petroliers, el qual Correa acusava de ser un mecanisme que afavoria els interessos dels posse\u00EFdors d'accions de deute p\u00FAblic, i el va substituir per un \u00ABcompte de reactivaci\u00F3 productiva i social\u00BB per afavorir la inversi\u00F3 social i productiva. En les eleccions presidencials de 2006 aconsegu\u00ED la vict\u00F2ria amb la coalici\u00F3 Alianza Pa\u00EDs - Partido Socialista Ecuatoriano, d'ideologia esquerra nacionalista, per davant del candidat populista conservador \u00C1lvaro Noboa; la presa de possessi\u00F3 de la presid\u00E8ncia tingu\u00E9 lloc el 15 de gener de 2007, juntament amb el vicepresident Lenin Moreno. Les seves propostes i posicionaments econ\u00F2mics per al nou govern del pa\u00EDs, reflectides en la composici\u00F3 del seu equip executiu, estan a mig cam\u00ED de la \u00ABl\u00EDnia dura\u00BB d'Hugo Ch\u00E1vez i Evo Morales i les tend\u00E8ncies m\u00E9s cl\u00E0ssicament socialdem\u00F2crates de N\u00E9stor Kirchner o Luiz In\u00E1cio Lula da Silva. Proposa la renegociaci\u00F3 del deute extern del pa\u00EDs, l'aturada de les negociacions per incorporar-se al Tractat de Lliure Comer\u00E7 amb els Estats Units, amb una posterior renegociaci\u00F3, i una major despesa en aspectes socials. \u00C9s partidari de limitar el pagament del deute extern i, fins i tot, de renegociar-la de forma semblant a com s'ha fet a l'Argentina amb el govern de Kirchner. Tamb\u00E9 \u00E9s partidari d'una assemblea constituent per reformar la constituci\u00F3 actual i modificar el marc institucional de l'estat. Despr\u00E9s d'uns primers mesos de govern for\u00E7a inestables, a causa dels enfrontaments amb els partits pol\u00EDtics tradicionals, que veien en les pol\u00EDtiques de Correa un atac als seus privilegis tradicionals, el 15 d'abril de 2007 reb\u00E9 un ampli suport (78% de vots a favor) en el refer\u00E8ndum per a la creaci\u00F3 de la nova Assemblea Constituent. La reforma constitucional, \u00E9s un dels projectes m\u00E9s importants de Correa per a la legislatura i, finalment, s'hi han sumat la majoria de partits pol\u00EDtics. L'Assemblea Constituent tindr\u00E0 com a objectiu redactar una nova constituci\u00F3, reformar els \u00F2rgans de govern de l'estat, despolititzar el poder judicial i elaborar un nou model territorial. Precedit per:Alfredo Palacio EquadorPresident de l'Equador2007 \u2013 actualitat Succe\u00EFt per:continua en el c\u00E0rrec" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado es un pol\u00EDtico y economista ecuatoriano. Es el actual Presidente de la Rep\u00FAblica del Ecuador desde su victoria en las elecciones presidenciales de 2006 y su posterior revalidaci\u00F3n del cargo en las elecciones de 2009. En 2009 fue presidente pro tempore de la Uni\u00F3n de Naciones Suramericanas. Correa fue ministro de Econom\u00EDa en el gobierno de Alfredo Palacio en 2005. Tras su ruptura con el gobierno fund\u00F3 el movimiento pol\u00EDtico Alianza PAIS, con el que gan\u00F3 las elecciones de 2006, asumiendo el cargo de Presidente el 15 de enero de 2007. Durante su mandato tuvo lugar la promulgaci\u00F3n de la actual constituci\u00F3n ecuatoriana en 2008." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado is de president van Ecuador. Hij is lid van de politieke partij Alianza PAIS, en werd op 15 januari 2007 be\u00EBdigd als de opvolger van Alfredo Palacio." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado je od roku 2007 ekv\u00E1dorsk\u00FD prezident. Znovuzvolen byl roku 2009. Je tak\u00E9 humanista a k\u0159es\u0165an. V roce 1987 za\u010Dal studovat ekonomii na Universidad Cat\u00F3lica de Santiago de Guayaquil a pozd\u011Bji studoval na Universit\u00E9 catholique de Louvain, Belgie. Z\u00EDskal doktor\u00E1t a magistersk\u00FD titul z ekonomie na University of Illinois at Urbana-Champaign. V roce 1992 se o\u017Eenil s Anne Malherbovou. Maj\u00ED t\u0159i d\u011Bti." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado on ecuadorilainen taloustieteilij\u00E4 ja poliitikko. H\u00E4n voitti marraskuun 2006 presidentinvaalit Alianza PAISin (Patria Altiva i Soberana) ja Partido Socialista Ecuatorianon tuella. H\u00E4n aloitti virkakautensa 15. tammikuuta 2007." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Vicente Correa Delgado \u00E9 economista, pol\u00EDtico e o atual presidente do Equador. Criado numa fam\u00EDlia de classe m\u00E9dia na cidade portu\u00E1ria de Guaiaquil, Correa ganhou bolsas para estudar na Europa e nos Estados Unidos. Economista, foi assessor do ex-presidente Alfredo Palacio durante suas fun\u00E7\u00F5es como vice-presidente. Depois, foi ministro de Economia e Finan\u00E7as no in\u00EDcio da gest\u00E3o de Palacio na presid\u00EAncia, entre abril e agosto de 2005, ap\u00F3s a destitui\u00E7\u00E3o de Lucio Guti\u00E9rrez. Renunciou ao cargo por discordar da pol\u00EDtica presidencial. \u00C9 casado com Anne Malherbe. Durante sua gest\u00E3o prop\u00F4s uma postura nacionalista, oposta aos organismos multilaterais como o Banco Mundial e o FMI, e a favor de uma maior participa\u00E7\u00E3o do Estado na explora\u00E7\u00E3o do petr\u00F3leo. No in\u00EDcio de setembro de 2006, aparecia em terceiro lugar nas pesquisas eleitorais, passando para a lideran\u00E7a das pesquisas no come\u00E7o de outubro. Candidato \u00E0 Presid\u00EAncia da Rep\u00FAblica pelo movimento Alianza PAIS (Patria Altiva Soberana), obteve 22% dos votos nas elei\u00E7\u00F5es de 15 de outubro, ficando atr\u00E1s do magnata da banana \u00C1lvaro Noboa (27%). No segundo turno disputado em novembro, obteve 56,67% dos votos v\u00E1lidos, contra 43,33% de Noboa. Correa tomou posse no dia 15 de janeiro de 2007, para um mandato de 4 anos. Participaram da posse pol\u00EDticos como os presidentes da Bol\u00EDvia Evo Morales e da Venezuela Hugo Ch\u00E1vez, seus principais aliados no exterior, al\u00E9m de Lu\u00EDs In\u00E1cio Lula da Silva do Brasil, Michelle Bachelet do Chile e Mahmoud Ahmadinejad do Ir\u00E3." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Correa Delgado est un \u00E9conomiste et homme politique \u00E9quatorien, n\u00E9 le 6 avril 1963 \u00E0 Guayaquil, la plus grande ville \u00E9quatorienne. Le 26 novembre 2006, il remporte l'\u00E9lection pr\u00E9sidentielle et est investi officiellement dans cette fonction le 15 janvier 2007. Suite \u00E0 l'adoption en septembre 2008 d'une Constitution d'inspiration socialiste, des \u00E9lections g\u00E9n\u00E9rales sont organis\u00E9es. Le 26 avril 2009, il remporte d\u00E8s le premier tour l'\u00E9lection pr\u00E9sidentielle anticip\u00E9e avec 52\u00A0% des voix. Il est donc r\u00E9\u00E9lu pour un second mandat de quatre ans devant se terminer en 2013." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0430, \u0420\u0430\u0444\u0430\u044D\u043B\u044C style=\"background:transparent\" |\u041E\u0448\u0438\u0431\u043A\u0430: \u043D\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043B\u0438 \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 |} }} \u0420\u0430\u0444\u0430\u044D\u043B\u044C \u041A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0430\u00A0\u2014 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u042D\u043A\u0432\u0430\u0434\u043E\u0440\u0430, \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u042D\u043A\u0432\u0430\u0434\u043E\u0440\u0430 \u0441 2007 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0414\u043E\u043A\u0442\u043E\u0440 \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043D\u0430\u0443\u043A, \u0432\u044B\u043F\u0443\u0441\u043A\u043D\u0438\u043A \u0423\u043D\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0418\u043B\u043B\u0438\u043D\u043E\u0439\u0441\u0430 (\u0421\u0428\u0410). \u0417\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u043F\u043E\u0441\u0442 \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u043A\u0438. \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u0441\u0442 \u0437\u0430\u0432\u043E\u0435\u0432\u0430\u043B \u043D\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0432\u044B\u0431\u043E\u0440\u0430\u0445 26 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 2006 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0431\u043B\u0430\u0433\u043E\u0434\u0430\u0440\u044F \u0441\u0432\u043E\u0438\u043C \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u043C \u043B\u043E\u0437\u0443\u043D\u0433\u0430\u043C \u0432 \u043F\u043E\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043A\u0443 \u00AB\u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u044B\u0445 \u043B\u044E\u0434\u0435\u0439\u00BB \u0438 \u0430\u043D\u0442\u0438\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u043A\u0435. \u0418\u043D\u0430\u0443\u0433\u0443\u0440\u0430\u0446\u0438\u044F \u0441\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u043B\u0430\u0441\u044C 15 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2007. \u041D\u0430 \u043D\u0435\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u043B\u0438 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u044B \u0411\u043E\u043B\u0438\u0432\u0438\u0438, \u0412\u0435\u043D\u0435\u0441\u0443\u044D\u043B\u044B, \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043B\u0438\u0438, \u0427\u0438\u043B\u0438, \u041D\u0438\u043A\u0430\u0440\u0430\u0433\u0443\u0430, \u041F\u0435\u0440\u0443, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0418\u0440\u0430\u043D\u0430 \u041C\u0430\u0445\u043C\u0443\u0434 \u0410\u0445\u043C\u0430\u0434\u0438\u043D\u0435\u0436\u0430\u0434. \u041F\u043E \u0437\u0430\u044F\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F\u043C \u0420\u0430\u0444\u0430\u044D\u043B\u044F \u041A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0430, \u0435\u0433\u043E \u0432\u043D\u0435\u0448\u043D\u0435\u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0443\u0440\u0441 \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u0438\u043C\u0435\u0442\u044C \u0446\u0435\u043B\u044C\u044E \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u0435\u0434\u0438\u043D\u043E\u0433\u043E \u043B\u0430\u0442\u0438\u043D\u043E\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0431\u043B\u043E\u043A\u0430 \u0438 \u0431\u043E\u0440\u044C\u0431\u0443 \u0441 \u0433\u0435\u0433\u0435\u043C\u043E\u043D\u0438\u0435\u0439 \u0421\u0428\u0410. \u0415\u0449\u0451 \u0432 \u043E\u0434\u043D\u043E\u043C \u0438\u0437 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0432\u044B\u0431\u043E\u0440\u043D\u044B\u0445 \u0432\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043E\u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u043E\u0432\u0430\u043B \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0421\u0428\u0410 \u0414\u0436\u043E\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0411\u0443\u0448\u0430 \u043A\u0430\u043A \u00AB\u043D\u0435\u043E\u0431\u044B\u0447\u0430\u0439\u043D\u043E \u0442\u0443\u043F\u043E\u0433\u043E\u00BB \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430. \u041A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0430 \u0432\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u0435\u0442 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432 \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043D\u0438\u044F \u0437\u043E\u043D\u044B \u0435\u0434\u0438\u043D\u043E\u0439 \u0442\u043E\u0440\u0433\u043E\u0432\u043B\u0438 \u0441 \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432 \u043F\u0440\u043E\u0434\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0435\u0433\u043E \u0434\u043E\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0430 \u0441 \u0421\u0428\u0410 \u043E\u0431 \u0430\u0440\u0435\u043D\u0434\u0435 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E-\u0432\u043E\u0437\u0434\u0443\u0448\u043D\u043E\u0439 \u0431\u0430\u0437\u044B \u0432\u0431\u043B\u0438\u0437\u0438 \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0430 \u041C\u0430\u043D\u0442\u0430 (\u0437\u0430\u043F\u0430\u0434 \u042D\u043A\u0432\u0430\u0434\u043E\u0440\u0430). \u041D\u0430 \u0441\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044F 26 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 2009 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0432\u044B\u0431\u043E\u0440\u0430\u0445 \u041A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0430 \u0431\u044B\u043B \u043F\u0435\u0440\u0435\u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043D \u043D\u0430 \u0432\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u0441\u0440\u043E\u043A. \u0417\u0430 \u043D\u0435\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u043E\u0432\u0430\u043B\u043E 54 \u043F\u0440\u043E\u0446\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439. \u041D\u0430 \u0432\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C \u043C\u0435\u0441\u0442\u0435\u00A0\u2014 \u0431\u044B\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u041B\u0443\u0441\u0438\u043E \u0413\u0443\u0442\u044C\u0435\u0440\u0435\u0441 (31 \u043F\u0440\u043E\u0446\u0435\u043D\u0442), \u043D\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044C\u0435\u043C\u00A0\u2014 \u0441\u0430\u043C\u044B\u0439 \u0431\u043E\u0433\u0430\u0442\u044B\u0439 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u042D\u043A\u0432\u0430\u0434\u043E\u0440\u0430, \u0431\u0430\u043D\u0430\u043D\u043E\u0432\u044B\u0439 \u043C\u0430\u0433\u043D\u0430\u0442 \u0410\u043B\u044C\u0432\u0430\u0440\u043E \u041D\u043E\u0431\u043E\u0430 (8 \u043F\u0440\u043E\u0446\u0435\u043D\u0442\u043E\u0432 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u043E\u0432). \u041F\u043E \u0441\u043E\u043E\u0431\u0449\u0435\u043D\u0438\u044F\u043C \u0437\u0430\u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043D\u044B\u0445 \u043D\u0430\u0431\u043B\u044E\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439, \u0432\u044B\u0431\u043E\u0440\u044B \u043F\u0440\u043E\u0448\u043B\u0438 \u0432 \u0446\u0435\u043B\u043E\u043C \u0431\u0435\u0437 \u0444\u0430\u043B\u044C\u0441\u0438\u0444\u0438\u043A\u0430\u0446\u0438\u0439. \u0422\u0435\u043C \u043D\u0435 \u043C\u0435\u043D\u0435\u0435, \u043A\u0430\u043A \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442, \u041A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0430 \u0438\u043C\u0435\u043B \u043C\u043D\u043E\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E \u043F\u0440\u0435\u0438\u043C\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043F\u0440\u0435\u0434\u0432\u044B\u0431\u043E\u0440\u043D\u043E\u0439 \u043A\u0430\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u0438. 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2009 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043E\u043D \u0432\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u043B \u043F\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043F\u0440\u0438\u0441\u044F\u0433\u043E\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430 \u0438 \u0432\u0441\u0442\u0443\u043F\u0438\u043B \u0432 \u0434\u043E\u043B\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0433\u043B\u0430\u0432\u044B \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B. 30 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2010 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043C\u0430\u0441\u0441\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0430\u043A\u0446\u0438\u0439 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043F\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u043B \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0435 \u043D\u0430\u043F\u0430\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0438 \u0441 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0435\u0441\u0442\u0443\u044E\u0449\u0438\u043C\u0438 \u0434\u0435\u043C\u043E\u043D\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0442\u0430\u043C\u0438, \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043D\u0435\u0441\u043A\u043E\u043B\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0447\u0430\u0441\u043E\u0432 \u043D\u0430\u0445\u043E\u0434\u0438\u043B\u0441\u044F \u0432 \u0437\u0430\u0442\u043E\u0447\u0435\u043D\u0438\u0438 \u0432 \u0433\u043E\u0441\u043F\u0438\u0442\u0430\u043B\u0435, \u043A\u0443\u0434\u0430 \u043E\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u043B\u0441\u044F \u0437\u0430 \u043F\u043E\u043C\u043E\u0449\u044C\u044E \u0438 \u043E\u0442\u043A\u0443\u0434\u0430 \u0431\u044B\u043B \u044D\u0432\u0430\u043A\u0443\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u043C\u0438 \u0432\u043E\u0439\u0441\u043A\u0430\u043C." , "lang" : "ru" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Rafaelcorrea08122006.jpg/200px-Rafaelcorrea08122006.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://i3.democracynow.org/2009/6/29/ecuadorian_president_rafael_correa_on_global" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.msnbc.msn.com/id/10927120" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.presidencia.gob.ec/index.php?option=com_content&view=article&id=44&Itemid=78" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.cepr.net/documents/publications/ecuador-2012-05.pdf" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.elcomercio.com/solo_texto_search.asp?id_noticia=73395&anio=2007&mes=5&dia=22" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.rafaelcorrea.com/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.democracynow.org/2010/12/9/ecuadoran_rafael_correa_on_the" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.cidob.org/es/documentation/biografias_lideres_politicos/america_del_sur/ecuador/rafael_correa_delgado" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ifis.choike.org/informes/123.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.economist.com/world/americas/displaystory.cfm?story_id=13527399" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.rafaelcorrea.com" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.consultapopular2011.org" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/list" : [ { "type" : "literal", "value" : "Rafael Correa" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Gilmar Gutierrez   Cynthia Viteri  Luis Macas  Le\u00F3n Rold\u00F3s  Fernando RoseroJaime DamervalLuis Villacis Marco Proa\u00F1o MayaCarlos Sag\u00F1ay de la BastidaLenin TorresMarcelo Larrea" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Len%C3%ADn_Moreno" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Javier Ponce Ximena Ponce   David Chiriboga Ministry of Transport and Public Works Mar\u00EDa Duarte  Ministry of Agriculture Staynely Vera  Ministry of Education Gloria Vidal  Ministry of Ambient Marcela Agui\u00F1aga  Ministry of Tourism Freddy Ehlers   Ministry of Government, Police and Cultos Jos\u00E9 Serrano  Ministry of Economy and Finances Patricio Rivera  Ministry of Energy Esteban Albornoz  Ministry of Nonrenewable Natural Resources Germanico Pinto  Ministry of External Relationships Ricardo Pati\u00F1o  Ministry of Culture \u00C9rika Sylva Charvet   Ministry of Industries and Competitiveness Ver\u00F3nica Si\u00F3n  Ministry of Urban development and Housing Walter Sol\u00EDs  Ministry of Industrial relations Richard Espinosa Guzm\u00E1n  Ministry of Sport Sandra Vela  Coordinating Ministry of the Economic Politics Katiuska King  Ministry of Justice and Human rights Johana Pes\u00E1ntez Ben\u00EDtez  Coordinating Ministry of the Production Nathalie Cely  Ministry of Internal and External safe-deposit Coordination Miguel Carvajal  Coordinating Ministry of Social Development Jeannette S\u00E1nchez Zurita Ministry of Coordination of Cultural and Natural Patrimony Mar\u00EDa Fernanda Espinosa  Ministry of Political Coordination Doris Sol\u00EDz Carri\u00F3n  Coordinating Ministry of the Strategic Sectors Jorge Glas  Ministry of the Coast Nicol\u00E1s Issa Wagner  Secretary of Communication Fernando Alvarado Espinel  Secretary National of Water Domingo Paredes Castillo Bank of the State of Ecuador Leonardo Vicu\u00F1a Izquierdo  National bank of Development  Galo Naula  Fund of Solidarity Jorge Glas Espinel Service of Intern Rents Carlos Marx Carrasco Petroecuador Marco Calvopi\u00F1a Vega" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Cristina Fern\u00E1ndez de Kirchner   Evo Morales   Dilma Rousseff   Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era   Juan Manuel Santos   Rafael Correa  Elizabeth II   Nicolas Sarkozy   Bharrat Jagdeo   Fernando Lugo   Ricardo Martinelli   Alan Garc\u00EDa   D\u00E9si Bouterse   Jos\u00E9 Mujica   Hugo Ch\u00E1vez" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Michelle Bachelet\nRafael Correa\nBharrat Jagdeo" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/%C3%81lvaro_Noboa" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lucio Gutierrez  Alvaro Noboa Martha Rold\u00F3s Bucaram  Carlos Sag\u00F1ay de la Bastida  Melba J\u00E1come Diego Delgado Jara  Carlos Gonz\u00E1lez Albornoz" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Presidents Pro Tempore of UNASUR" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ecuador government" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2006" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2009" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Correa, Rafael" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Heads of State of the South America" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rafael Correa" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Ecuador" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Candidates in the 2006 Ecuadorian presidential election" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Candidates in the 2009 Ecuadorian presidential election" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Chairman of the PAIS Alliance" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_pro_tempore_of_the_Union_of_South_American_Nations" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_Ecuador" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Current heads of state of the South American countries" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Minister of Finance" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : "2006" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2007" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2009" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2005" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-president-noun-3" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-incumbent-noun-1" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Navbox" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Rafael_Correa" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1963-04-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guayaquil" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ecuador" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/individualisedPnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "132527855" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1963-04-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guayaquil" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ecuador" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "6" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "Guayaquil, Ecuador" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/shortDescription" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ecuadorian politician and economist" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/website" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.rafaelcorrea.com" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2005-08-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2010-11-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/residence" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carondelet_Palace" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quito" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/orderInOffice" : [ { "type" : "literal", "value" : "President of Ecuador" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Ecuador" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Chairman of the PAIS Alliance" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Minister of Finance" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_pro_tempore_of_the_Union_of_South_American_Nations" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/PAIS_Alliance" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chairman of the PAIS Alliance" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Minister of Finance" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "President pro tempore of the Union of South American Nations" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Universidad_Cat%C3%B3lica_de_Santiago_de_Guayaquil_(UCSG)" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Illinois_at_Urbana%E2%80%93Champaign" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Universit%C3%A9_catholique_de_Louvain" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "8" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/religion" : [ { "type" : "literal", "value" : "Roman Catholicism" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/residence" : [ { "type" : "literal", "value" : "Quito" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Carondelet Palace" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Magdalena_Barreiro" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bharrat_Jagdeo" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : "Rafael Miguel" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Anne Dominique" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sof\u00EDa" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Anne Malherbe" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2009-08-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2006-02-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2005-04-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2007-01-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/PAIS_Alliance" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Universit%C3%A9_catholique_de_Louvain" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Universidad_Cat%C3%B3lica_de_Santiago_de_Guayaquil_(UCSG)" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Illinois_at_Urbana%E2%80%93Champaign" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Position established" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michelle_Bachelet" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Palacio" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mauricio_Yepez" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Magdalena_Barreiro" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bharrat_Jagdeo" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anne_Malherbe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/state" : [ { "type" : "literal", "value" : "collapsed" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/vicePresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Len%C3%ADn_Moreno" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/vicepresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Len%C3%ADn_Moreno" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Correa" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ecuadorian" , "lang" : "en" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Michelle_Bachelet" : { "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bharrat_Jagdeo" : { "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ecuador" : { "http://dbpedia.org/property/leaderName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/leaderName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/2012_Ecuadorian_protests" : { "http://dbpedia.org/property/leadfigures" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/PAIS_Alliance" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ecuadorian_Constituent_Assembly_election,_2007" : { "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/firstLeader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jos%C3%A9_Francisco_Cevallos__Jos%C3%A9_Francisco_Cevallos__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ecuadorian_general_election,_2006" : { "http://dbpedia.org/property/afterElection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nominee" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ecuadorian_general_election,_2013" : { "http://dbpedia.org/property/beforeElection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Military_of_Ecuador" : { "http://dbpedia.org/property/commanderInChief" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Correa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Ecuador" : { "http://dbpedia.org/property/incumbent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Len%C3%ADn_Moreno" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ha-Joon_Chang" : { "http://dbpedia.org/property/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Anne_Malherbe_Gosselin" : { "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Palacio" : { "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ecuadorian_general_election,_2009" : { "http://dbpedia.org/property/afterElection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/beforeElection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nominee" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ] }
}
