{
  "http://mpii.de/yago/resource/Arctic_Council" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic_Council" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Arctic_Council" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic_Council" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/ACAP" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic_Council" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Arctic_Council_Action_Plan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic_Council" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Arctic_Monitoring_&_Assessment_Programme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic_Council" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Conservation_of_Arctic_Flora_&_Fauna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic_Council" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Arctic_Council" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/InternationalOrganizations" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0410\u0440\u043A\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439_\u0441\u043E\u0432\u0435\u0442" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic_Council" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.086915" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u5317\u6975\u8A55\u8B70\u4F1A" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Rada_Arktyczna" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Conseil_arctique" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Consejo_\u00C1rtico" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Arktischer_Rat" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Consiglio_Artico" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canada%E2%80%93United_States_relations" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Finland%E2%80%93Russia_relations" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:International_organizations" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Russia%E2%80%93United_States_relations" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canada%E2%80%93Russia_relations" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_of_the_Arctic" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Consell \u00C0rtic" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arktischer Rat" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u6975\u7406\u4E8B\u6703" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arctic Council" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8b/Arctic_Council_map.png" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Arctic Council is a high-level intergovernmental forum which addresses issues faced by the Arctic governments and the indigenous people of the Arctic." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Der Arktische Rat ist ein zwischenstaatliches Forum, das zum Interessenausgleich zwischen den arktischen Anrainerstaaten und den indigenen V\u00F6lkern im Jahr 1996 gegr\u00FCndet wurde. Der Klimaschutz und die Sicherheit in der Region sollten gef\u00F6rdert werden. Der Rat koordiniert Forschungsprojekte und Entwicklungsvorhaben, zum Beispiel im Verkehrsbereich und beim Abbau von Bodensch\u00E4tzen." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arktinen neuvosto on kansainv\u00E4linen, hallitusten v\u00E4linen korkean tason foorumi, jossa keskustellaan arktisten alueiden hallitusten ja alueen alkuper\u00E4isyhteis\u00F6j\u00E4 koskevista asioista ja ongelmista." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Il Consiglio Artico \u00E8 un Forum internazionale che discute dei problemi dei governi artici e della popolazione indigena dell'Artico." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El Consell \u00C0rtic \u00E9s un f\u00F2rum internacional d'alt nivell que tracta temes de l'\u00C0rtic i els seus pobles ind\u00EDgenes. Es va fundar l'any 1996, en s\u00F3n membres Canad\u00E0, R\u00FAssia, Noruega, Dinamarca, Isl\u00E0ndia, Estats Units, Su\u00E8cia i Finl\u00E0ndia. El Consell \u00C0rtic ha portat a terme diversos estudis sobre el canvi clim\u00E0tic, petroli i gas i navegaci\u00F3 \u00E0rtica." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El Consejo \u00C1rtico es un foro intergubernamental que discute asuntos a los que se enfrentan los gobiernos de los pa\u00EDses \u00E1rticos y los representantes de pueblos ind\u00EDgenas del \u00C1rtico." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arktisk R\u00E5d er et mellomstatlig organ for samarbeid om sp\u00F8rsm\u00E5l knyttet til utfordringer landene i Arktis st\u00E5r overfor. Form\u00E5let er \u00E5 fremme b\u00E6rekraftig utvikling med hensyn til milj\u00F8, sosiale forhold og \u00F8konomi. R\u00E5det ble formelt etablert i 1996 da medlemslandenes utenriksministre m\u00F8ttes i Ottawa, Canada, og der vedtok Ottawa-erkl\u00E6ringen om samarbeid i Arktis. Medlemslandene er Canada, Danmark med F\u00E6r\u00F8yene og Gr\u00F8nland, Finland, Island, Norge, Russland, Sverige og USA." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u6975\u7406\u4E8B\u6703\uFF0C\u53C8\u8BD1\u4E3A\u5317\u6975\u8B70\u6703\u3001\u5317\u6781\u59D4\u5458\u4F1A\u3001\u5317\u6781\u534F\u4F1A\uFF0C\u662F\u4E00\u500B\u9AD8\u5C64\u6B21\u570B\u969B\u8AD6\u58C7\uFF0C\u95DC\u6CE8\u9130\u8FD1\u5317\u6975\u7684\u653F\u5E9C\u548C\u539F\u4F4F\u6C11\u6240\u9762\u5C0D\u7684\u554F\u984C\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0440\u043A\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u0432\u0435\u0442\u00A0\u2014 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F, \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043D\u043D\u0430\u044F \u0432 1996 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043F\u043E \u0438\u043D\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u0435 \u0424\u0438\u043D\u043B\u044F\u043D\u0434\u0438\u0438 \u0434\u043B\u044F \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044B \u0443\u043D\u0438\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u044B \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0439 \u043F\u043E\u043B\u044F\u0440\u043D\u043E\u0439 \u0437\u043E\u043D\u044B." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Le Conseil arctique est un forum intergouvernemental traitant des probl\u00E9matiques rencontr\u00E9es par les gouvernements arctiques et les peuples indig\u00E8nes de la r\u00E9gion. Les premi\u00E8res \u00E9bauches de ce Conseil datent de 1991, lorsque huit pays arctiques s\u2019engag\u00E8rent dans un trait\u00E9 de strat\u00E9gie pour la protection de l\u2019environnement arctique (SPEA)." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rada Arktyczna - to forum mi\u0119dzynarodowe utworzone w 1996 roku przez kraje arktyczne." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u6975\u8A55\u8B70\u4F1A\uFF08\u307B\u3063\u304D\u3087\u304F\u3072\u3087\u3046\u304E\u304B\u3044\uFF09\u306F\u30011996\u5E749\u6708\u3001\u30AA\u30BF\u30EF\u5BA3\u8A00\u306B\u57FA\u3065\u304D\u8A2D\u7ACB\u3055\u308C\u305F\u3001\u30AB\u30CA\u30C0\u3001\u30C7\u30F3\u30DE\u30FC\u30AF\uFF08\u30B0\u30EA\u30FC\u30F3\u30E9\u30F3\u30C9\u3092\u542B\u3080\uFF09\u3001\u30D5\u30A3\u30F3\u30E9\u30F3\u30C9\u3001\u30A2\u30A4\u30B9\u30E9\u30F3\u30C9\u3001\u30CE\u30EB\u30A6\u30A7\u30FC\u3001\u30ED\u30B7\u30A2\u3001\u30B9\u30A6\u30A7\u30FC\u30C7\u30F3\u53CA\u3073\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5408\u8846\u56FD\u306E8\u304B\u56FD\u304C\u53C2\u52A0\u3059\u308B\u56FD\u969B\u6A5F\u69CB\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] Arktiska r\u00E5det (Arctic Council) \u00E4r ett internationellt forum f\u00F6r samarbete mellan regeringarna i de arktiska l\u00E4nderna. R\u00E5det m\u00F6ts en g\u00E5ng per \u00E5r f\u00F6r att s\u00E4kerst\u00E4lla en fredlig dialog och arbeta f\u00F6r att skydda den arktiska milj\u00F6n. Deltagande stater \u00E4r Danmark, Finland, Island, Norge, Sverige, Kanada, Ryssland och USA. Dessutom \u00E4r sex organisationer f\u00F6r ursprungsfolk i Arktis representerade." , "lang" : "sv" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Arctic_Council" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Arctic_Council?oldid=493865794" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "]] Arktiska r\u00E5det (Arctic Council) \u00E4r ett internationellt forum f\u00F6r samarbete mellan regeringarna i de arktiska l\u00E4nderna. R\u00E5det m\u00F6ts en g\u00E5ng per \u00E5r f\u00F6r att s\u00E4kerst\u00E4lla en fredlig dialog och arbeta f\u00F6r att skydda den arktiska milj\u00F6n. Deltagande stater \u00E4r Danmark, Finland, Island, Norge, Sverige, Kanada, Ryssland och USA. Dessutom \u00E4r sex organisationer f\u00F6r ursprungsfolk i Arktis representerade. Dessa \u00E4r det aleutiska folket i Ryssland och USA (Aleut International Association, AIA), athabaskerna i USA och Kanada (Arctic Athabaskan Council, AAC), gwich'in i Kanada och USA (Gwich\u2019in Council International, GCI), inuiterna p\u00E5 Gr\u00F6nland och i Kanada, USA och Ryssland (Inuit Circumpolar Council, ICC), Rysslands organisation f\u00F6r ursprungsbefolkningar i norr (RAIPON) som representerar 41 ryska ursprungsfolk samt Samer\u00E5det f\u00F6r samerna i Finland, Norge, Ryssland och Sverige. R\u00E5det har sitt ursprung i Arctic Environmental Protection Strategy (AEPS), som signerades av l\u00E4nderna p\u00E5 finskt initiativ \u00E5r 1991. Arktiska r\u00E5det i sin tur grundades formellt 1996 genom Ottawadeklarationen. Idag har r\u00E5det ingen formell beslutsfattande funktion men en reformprocess p\u00E5g\u00E5r och steg b\u00F6rjar tas mot en mer beslutsfattande verksamhet. 2011 blev det Sveriges tur att vara ordf\u00F6randeland. Sverige representeras av sin utrikesminister, och en av de mest k\u00E4nsliga politiska fr\u00E5gorna som st\u00E5r p\u00E5 dagordningen \u00E4r fr\u00E5gan om oljeexploatering i Arktis." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Arctic Council is a high-level intergovernmental forum which addresses issues faced by the Arctic governments and the indigenous people of the Arctic." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El Consejo \u00C1rtico es un foro intergubernamental que discute asuntos a los que se enfrentan los gobiernos de los pa\u00EDses \u00E1rticos y los representantes de pueblos ind\u00EDgenas del \u00C1rtico." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arktinen neuvosto on kansainv\u00E4linen, hallitusten v\u00E4linen korkean tason foorumi, jossa keskustellaan arktisten alueiden hallitusten ja alueen alkuper\u00E4isyhteis\u00F6j\u00E4 koskevista asioista ja ongelmista." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u6975\u8A55\u8B70\u4F1A\uFF08\u307B\u3063\u304D\u3087\u304F\u3072\u3087\u3046\u304E\u304B\u3044\uFF09\u306F\u30011996\u5E749\u6708\u3001\u30AA\u30BF\u30EF\u5BA3\u8A00\u306B\u57FA\u3065\u304D\u8A2D\u7ACB\u3055\u308C\u305F\u3001\u30AB\u30CA\u30C0\u3001\u30C7\u30F3\u30DE\u30FC\u30AF\uFF08\u30B0\u30EA\u30FC\u30F3\u30E9\u30F3\u30C9\u3092\u542B\u3080\uFF09\u3001\u30D5\u30A3\u30F3\u30E9\u30F3\u30C9\u3001\u30A2\u30A4\u30B9\u30E9\u30F3\u30C9\u3001\u30CE\u30EB\u30A6\u30A7\u30FC\u3001\u30ED\u30B7\u30A2\u3001\u30B9\u30A6\u30A7\u30FC\u30C7\u30F3\u53CA\u3073\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5408\u8846\u56FD\u306E8\u304B\u56FD\u304C\u53C2\u52A0\u3059\u308B\u56FD\u969B\u6A5F\u69CB\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0440\u043A\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u0432\u0435\u0442\u00A0\u2014 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F, \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043D\u043D\u0430\u044F \u0432 1996 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043F\u043E \u0438\u043D\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u0435 \u0424\u0438\u043D\u043B\u044F\u043D\u0434\u0438\u0438 \u0434\u043B\u044F \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044B \u0443\u043D\u0438\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u044B \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0439 \u043F\u043E\u043B\u044F\u0440\u043D\u043E\u0439 \u0437\u043E\u043D\u044B." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u6975\u7406\u4E8B\u6703\uFF0C\u53C8\u8BD1\u4E3A\u5317\u6975\u8B70\u6703\u3001\u5317\u6781\u59D4\u5458\u4F1A\u3001\u5317\u6781\u534F\u4F1A\uFF0C\u662F\u4E00\u500B\u9AD8\u5C64\u6B21\u570B\u969B\u8AD6\u58C7\uFF0C\u95DC\u6CE8\u9130\u8FD1\u5317\u6975\u7684\u653F\u5E9C\u548C\u539F\u4F4F\u6C11\u6240\u9762\u5C0D\u7684\u554F\u984C\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Der Arktische Rat ist ein zwischenstaatliches Forum, das zum Interessenausgleich zwischen den arktischen Anrainerstaaten und den indigenen V\u00F6lkern im Jahr 1996 gegr\u00FCndet wurde. Der Klimaschutz und die Sicherheit in der Region sollten gef\u00F6rdert werden. Der Rat koordiniert Forschungsprojekte und Entwicklungsvorhaben, zum Beispiel im Verkehrsbereich und beim Abbau von Bodensch\u00E4tzen. 2004 ver\u00F6ffentlichte der Rat beispielsweise das Arctic Climate Impact Assessment, eine umfassende Studie \u00FCber die Folgen der globalen Erw\u00E4rmung in der Arktis." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Il Consiglio Artico \u00E8 un Forum internazionale che discute dei problemi dei governi artici e della popolazione indigena dell'Artico." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El Consell \u00C0rtic \u00E9s un f\u00F2rum internacional d'alt nivell que tracta temes de l'\u00C0rtic i els seus pobles ind\u00EDgenes. Es va fundar l'any 1996, en s\u00F3n membres Canad\u00E0, R\u00FAssia, Noruega, Dinamarca, Isl\u00E0ndia, Estats Units, Su\u00E8cia i Finl\u00E0ndia. El Consell \u00C0rtic ha portat a terme diversos estudis sobre el canvi clim\u00E0tic, petroli i gas i navegaci\u00F3 \u00E0rtica." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Le Conseil arctique est un forum intergouvernemental traitant des probl\u00E9matiques rencontr\u00E9es par les gouvernements arctiques et les peuples indig\u00E8nes de la r\u00E9gion. Les premi\u00E8res \u00E9bauches de ce Conseil datent de 1991, lorsque huit pays arctiques s\u2019engag\u00E8rent dans un trait\u00E9 de strat\u00E9gie pour la protection de l\u2019environnement arctique (SPEA). En 1996, la d\u00E9claration d\u2019Ottawa conduisit \u00E0 l\u2019instauration du Conseil arctique pour promouvoir le d\u00E9veloppement durable dans la r\u00E9gion dans les mati\u00E8res sociales, \u00E9conomiques et environnementales." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rada Arktyczna - to forum mi\u0119dzynarodowe utworzone w 1996 roku przez kraje arktyczne." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arktisk R\u00E5d er et mellomstatlig organ for samarbeid om sp\u00F8rsm\u00E5l knyttet til utfordringer landene i Arktis st\u00E5r overfor. Form\u00E5let er \u00E5 fremme b\u00E6rekraftig utvikling med hensyn til milj\u00F8, sosiale forhold og \u00F8konomi. R\u00E5det ble formelt etablert i 1996 da medlemslandenes utenriksministre m\u00F8ttes i Ottawa, Canada, og der vedtok Ottawa-erkl\u00E6ringen om samarbeid i Arktis. Medlemslandene er Canada, Danmark med F\u00E6r\u00F8yene og Gr\u00F8nland, Finland, Island, Norge, Russland, Sverige og USA. Videre har seks internasjonale urfolksorganisasjoner status av permanente deltakere i r\u00E5det. Flere ikke-arktiske stater, internasjonale organisasjoner og ikke-statlige organisasjoner har observat\u00F8rstatus i Arktisk R\u00E5d." , "lang" : "no" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Arctic_Council_map.png/200px-Arctic_Council_map.png" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.northernforum.org" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.arctic-council.org" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.arcticparl.org/" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Arctic_Council" } ] }
}
