{
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Secretary-General_of_the_United_Nations" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Harvard_University_people" : { "http://dbpedia.org/property/nota" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UN_Police" : { "http://dbpedia.org/property/leaderTitle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Secretary-General_of_the_United_Nations" : { "http://dbpedia.org/property/appointerpost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Kofi_Annan" : { "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/shortDescription" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Boutros_Boutros-Ghali" : { "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" : { "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Waldheim" : { "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Javier_P%C3%A9rez_de_Cu%C3%A9llar" : { "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Henry_Richardson_Labouisse,_Jr." : { "http://dbpedia.org/property/1blankname" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Marita_Covarrubias" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Secretary-general_of_the_United_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Secretary_General_of_the_United_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_secretary_general" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UN_General_Secretary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Secretary_General" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_UN" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UNSG" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UN_Secretary_general" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Secretary_general_of_the_united_nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_United_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_United_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UN_Secretary_General" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UN_secretary_general" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/U.N._Secretary_General" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Un_secretary_general" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Secretaries-General" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Secretary_general_of_the_un" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Secretary_general_un" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/U.N._General_Secretary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/U.N._Secretary-General" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UNSYG" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UN_SecGen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UN_Secretary-General" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Secretary-General" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/U.N._secretary-general" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_Biological_Diversity" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_the_Rights_of_the_Child" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Vienna_Convention_on_the_Law_of_Treaties" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Optional_Protocol_to_the_Convention_on_the_Rights_of_Persons_with_Disabilities" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Vienna_Convention_on_Road_Traffic" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Vienna_Convention_on_Road_Signs_and_Signals" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Food_Assistance_Convention" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Chemical_Weapons_Convention" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Optional_Protocol_to_the_Convention_against_Torture_and_other_Cruel,_Inhuman_or_Degrading_Treatment_or_Punishment" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Vienna_Convention_on_Consular_Relations" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Rotterdam_Rules" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_the_Elimination_of_All_Forms_of_Racial_Discrimination" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_Certain_Conventional_Weapons" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Hamburg_Rules" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Optional_Protocol_to_the_Convention_on_the_Elimination_of_All_Forms_of_Discrimination_against_Women" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Gladwyn_Jebb,_1st_Baron_Gladwyn" : { "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Vienna_Convention_on_Succession_of_States_in_respect_of_Treaties" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Vienna_Convention_for_the_Protection_of_the_Ozone_Layer" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Convention_Against_Illicit_Traffic_in_Narcotic_Drugs_and_Psychotropic_Substances" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Basel_Convention" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Montreal_Protocol" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Kyoto_Protocol" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Convention_against_Corruption" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Rome_Statute_of_the_International_Criminal_Court" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Convention_Against_Torture" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Dag_Hammarskj%C3%B6ld" : { "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stockholm_Convention_on_Persistent_Organic_Pollutants" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/U_Thant" : { "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Convention_Relating_to_the_Status_of_Stateless_Persons" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Comprehensive_Nuclear-Test-Ban_Treaty" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Segretario_generale_delle_Nazioni_Unite" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.015ks2" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439_\u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C_\u041E\u041E\u041D" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Secret\u00E1rio-geral_das_Na\u00E7\u00F5es_Unidas" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Gener\u00E1ln\u00ED_tajemn\u00EDk_OSN" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Sekretarz_generalny_Organizacji_Narod\u00F3w_Zjednoczonych" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4E8B\u52D9\u7DCF\u9577" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Secretar\u00EDa_General_de_Naciones_Unidas" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Generalsekret\u00E4r_der_Vereinten_Nationen" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uAD6D\uC81C_\uC5F0\uD569_\uC0AC\uBB34\uCD1D\uC7A5" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_Nations_Secretaries-General" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_Nations_Secretariat" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "T\u1ED5ng Th\u01B0 k\u00FD Li\u00EAn Hi\u1EC7p Qu\u1ED1c" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Gener\u00E1ln\u00ED tajemn\u00EDk OSN" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Secretari General de les Nacions Unides" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u8054\u5408\u56FD\u79D8\u4E66\u957F" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Generalsekret\u00E4r der Vereinten Nationen" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u041E\u041E\u041D" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Secretary-General of the United Nations" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Secr\u00E9taire_g\u00E9n\u00E9ral_des_Nations_unies" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/52/Emblem_of_the_United_Nations.svg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "El Secretari general de les Nacions Unides (abreviatura anglesa UNSG) \u00E9s el president del Secretariat de l'ONU, un dels organismes primaris de les Nacions Unides. El secretari general \u00E9s funcionari de l'administraci\u00F3 de l'ONU. Viatja a \u00E0rees de crisi i t\u00E9 converses amb els governs; fa suggeriments per a la resoluci\u00F3 de conflictes. Participa en les sessions del consell de seguretat i dirigeix all\u00E0 l'atenci\u00F3 cap als problemes al m\u00F3n. Informa l'assemblea general anualment." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Der Generalsekret\u00E4r der Vereinten Nationen ist der Vorsitzende des UN-Sekretariats, eines der prim\u00E4ren Organe der Vereinten Nationen. Der Generalsekret\u00E4r ist oberster Verwaltungsbeamter der UN und ist somit Hauptverantwortlicher f\u00FCr die Verwaltung der UN. Dar\u00FCber hinaus vertritt er die Organisation nach au\u00DFen. Ernannt wird der UN-Generalsekret\u00E4r auf Vorschlag des Sicherheitsrates f\u00FCr f\u00FCnf Jahre von der Generalversammlung. Eine Wiederwahl ist m\u00F6glich." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Gener\u00E1ln\u00ED tajemn\u00EDk OSN \u0159\u00EDd\u00ED pr\u00E1ci jednoho ze z\u00E1kladn\u00EDch org\u00E1n\u016F organizace Sekretari\u00E1t OSN. De facto je hlavou a osobou komunikuj\u00EDc\u00ED navenek Organizace spojen\u00FDch n\u00E1rod\u016F. Je jmenov\u00E1n na p\u011Btilet\u00E9 obdob\u00ED Valn\u00FDm shrom\u00E1\u017Ed\u011Bn\u00EDm OSN na n\u00E1vrh Rady bezpe\u010Dnosti. Mezi pravomoci gener\u00E1ln\u00EDho tajemn\u00EDka pat\u0159\u00ED spr\u00E1va majetku OSN a pr\u00E1vo z\u00FA\u010Dastnit se jedn\u00E1n\u00ED v\u0161ech org\u00E1n\u016F OSN. Sekretari\u00E1t zabezpe\u010Duje chod v\u0161ech org\u00E1n\u016F OSN i t\u011Bch, je\u017E maj\u00ED svou p\u016Fsobnost mimo s\u00EDdla, nap\u0159. Evropsk\u00E1 hospod\u00E1\u0159sk\u00E1 komise. 7." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569\uC758 \uC0AC\uBB34\uCD1D\uC7A5(\u570B\u969B\u806F\u5408-\u4E8B\u52D9\u7E3D\u9577, Secretary-General of the United Nations)\uC740 \uAD6D\uC81C\uC5F0\uD569(UN)\uC758 \uC8FC\uC694 \uAE30\uAD00 \uAC00\uC6B4\uB370 \uD558\uB098\uC778 \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569 \uC0AC\uBB34\uAD6D\uC758 \uC218\uC7A5\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Secretar\u00EDa General de Naciones Unidas es el \u00F3rgano administrativo cuyo titular es la m\u00E1xima representaci\u00F3n diplom\u00E1tica de las Naciones Unidas. Entre sus competencias se encuentra la de convocar el Consejo de Seguridad, la Asamblea General, el Consejo Econ\u00F3mico y Social y otros organismos de la ONU." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u0301\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0301\u0440\u044C \u041E\u041E\u041D\u00A0\u2014 \u0433\u043B\u0430\u0432\u043D\u043E\u0435 \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0435 \u0434\u043E\u043B\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u043D\u043E\u0435 \u043B\u0438\u0446\u043E \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0451\u043D\u043D\u044B\u0445 \u041D\u0430\u0446\u0438\u0439. \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u043D\u0430\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0441\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u0435\u0439 \u041E\u041E\u041D \u043F\u043E \u0440\u0435\u043A\u043E\u043C\u0435\u043D\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0421\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0411\u0435\u0437\u043E\u043F\u0430\u0441\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u041E\u041E\u041D. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043D\u0438\u044E \u0421\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0411\u0435\u0437\u043E\u043F\u0430\u0441\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u043E\u0431\u044B\u0447\u043D\u043E \u043F\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0442 \u043D\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0435 \u043E\u0431\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0438 \u0441\u0435\u0440\u0438\u044F \u0440\u0435\u0439\u0442\u0438\u043D\u0433\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0439. \u041A\u0440\u043E\u043C\u0435 \u0442\u043E\u0433\u043E, \u043B\u044E\u0431\u043E\u0439 \u0438\u0437 \u043F\u044F\u0442\u0438 \u043F\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u0432 \u0421\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043C\u043E\u0436\u0435\u0442 \u043F\u0440\u0438 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0432\u043E\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C\u0441\u044F \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u043C \u0432\u0435\u0442\u043E." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "T\u1ED5ng Th\u01B0 k\u00FD Li\u00EAn Hi\u1EC7p Qu\u1ED1c l\u00E0 ch\u1EE9c danh \u0111\u1EE9ng \u0111\u1EA7u Ban Th\u01B0 k\u00FD Li\u00EAn Hi\u1EC7p Qu\u1ED1c. Trong th\u1EF1c t\u1EBF, T\u1ED5ng th\u01B0 k\u00FD c\u0169ng \u0111\u1ED3ng th\u1EDDi l\u00E0 ng\u01B0\u1EDDi ph\u00E1t ng\u00F4n c\u1EE7a Li\u00EAn Hi\u1EC7p Qu\u1ED1c. Theo Hi\u1EBFn ch\u01B0\u01A1ng Li\u00EAn Hi\u1EC7p Qu\u1ED1c, ch\u1EE9c danh T\u1ED5ng Th\u01B0 k\u00FD \u0111\u01B0\u1EE3c b\u1ED5 nhi\u1EC7m b\u1EDFi \u0110\u1EA1i H\u1ED9i \u0111\u1ED3ng c\u0103n c\u1EE9 tr\u00EAn s\u1EF1 ti\u1EBFn c\u1EED c\u1EE7a H\u1ED9i \u0111\u1ED3ng B\u1EA3o an. T\u1ED5ng th\u01B0 k\u00ED c\u00F3 th\u1EC3 \u0111\u01B0\u1EE3c t\u00E1i b\u1ED5 nhi\u1EC7m. T\u1ED5ng th\u01B0 k\u00ED \u0111\u01B0\u01A1ng nhi\u1EC7m l\u00E0 Ban Ki-moon, ng\u01B0\u1EDDi H\u00E0n Qu\u1ED1c, nh\u1EADm ch\u1EE9c v\u00E0o ng\u00E0y 1 th\u00E1ng 1 n\u0103m 2007. Nhi\u1EC7m k\u00EC \u0111\u1EA7u ti\u00EAn c\u1EE7a \u00F4ng s\u1EBD k\u1EBFt th\u00FAc v\u00E0o ng\u00E0y 30 th\u00E1ng 12 n\u0103m 2011." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "De secretaris-generaal van de Verenigde Naties is het hoofd van het Secretariaat van de Verenigde Naties, een van de belangrijkste organen van dat instituut en wordt daardoor feitelijk als het hoofd van de Verenigde Naties beschouwd. De secretaris-generaal wordt normaal gesproken aangesteld voor een termijn van vijf jaar, welke meestal verlengd wordt tot 10 jaar. Hij, of zij, wordt gekozen door de Algemene Vergadering van de Verenigde Naties op advies van de Veiligheidsraad." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4E8B\u52D9\u7DCF\u9577\uFF08\u3053\u304F\u3055\u3044\u308C\u3093\u3054\u3046 \u3058\u3080\u305D\u3046\u3061\u3087\u3046\u3001\u82F1\u8A9E\uFF1ASecretary-General of the United Nations\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E\uFF1ASecr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral des Nations unies\uFF09\u306F\u3001\u56FD\u969B\u9023\u5408\u306E\u4E3B\u8981\u6A5F\u95A2\u306E\u4E00\u3064\u3067\u3042\u308B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4E8B\u52D9\u5C40\u306E\u4EE3\u8868\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "F\u00F6renta nationernas generalsekreterare \u00E4r chef f\u00F6r FN-organisationen. Generalsekreterarens roll kan liknas en kombination av verkst\u00E4llande direkt\u00F6r, talesman och diplomat. FN-stadgan beskriver generalsekreterarens roll som en \"chefstj\u00E4nsteman\" f\u00F6r hela FN. Generalsekreteraren skall handla i denna egenskap och utf\u00F6ra s\u00E5dana uppgifter som l\u00E4mnas till honom/henne fr\u00E5n s\u00E4kerhetsr\u00E5det, generalf\u00F6rsamlingen, Unesco och andra FN-organ." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "FNs generalsekret\u00E6r er leder av FN-sekretariat, samt de facto talsmann og leder for FN. I henhold til De Forente Nasjoners Pakt velges han av generalforsamlingen p\u00E5 anbefaling fra sikkerhetsr\u00E5det. Denne er ikke bare leder av administrasjonen, men har ogs\u00E5 mulighet til \u00E5 spille en politisk rolle for eksempel ved \u00E5 henlede sikkerhetsr\u00E5dets oppmerksomhet p\u00E5 forhold som etter hans mening kan true opprettholdelsen av mellomfolkelig fred og sikkerhet." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u8054\u5408\u56FD\u79D8\u4E66\u957F\u662F\u8054\u5408\u56FD\u79D8\u4E66\u5904\u7684\u957F\u5B98\u3002\u4F9D\u7167\u300A\u8054\u5408\u56FD\u5BAA\u7AE0\u300B\uFF0C\u79D8\u4E66\u957F\u662F\u7531\u5B89\u7406\u4F1A\u63A8\u8350\uFF0C\u8054\u5408\u56FD\u5927\u4F1A\u6307\u5B9A\u7684\uFF0C\u662F\u8FD9\u4E00\u673A\u6784\u7684\u201C\u884C\u653F\u9996\u957F\u201D\uFF08\u300A\u8054\u5408\u56FD\u5BAA\u7AE0\u300B\uFF09\uFF0C\u8D1F\u8D23\u79D8\u4E66\u5904\u7684\u5DE5\u4F5C\uFF0C\u5C06\u5176\u8BA4\u4E3A\u53EF\u80FD\u5A01\u80C1\u56FD\u5BB6\u548C\u5E73\u548C\u5B89\u5168\u7684\u4EFB\u4F55\u4E8B\u9879\u63D0\u8BF7\u5B89\u7406\u4F1A\u5173\u6CE8\uFF0C\u5E76\u6267\u884C\u5B89\u7406\u4F1A\u3001\u8054\u5408\u56FD\u5927\u4F1A\u548C\u5176\u4ED6\u4E3B\u8981\u673A\u6784\u6258\u4ED8\u7684\u300C\u5176\u5B83\u804C\u52A1\u300D\u3002\u5728\u4E16\u754C\u5404\u56FD\u9762\u524D\uFF0C\u806F\u5408\u570B\u79D8\u66F8\u9577\u5F80\u5F80\u88AB\u770B\u4F5C\u8054\u5408\u56FD\u7684\u8C61\u5F81\uFF0C\u540C\u65F6\u4E5F\u5229\u7528\u8FD9\u4E00\u8EAB\u4EFD\u5BF9\u4E89\u7AEF\u7684\u5404\u65B9\u8FDB\u884C\u8C03\u505C\u3002 \u73B0\u4EFB\u8054\u5408\u56FD\u79D8\u4E66\u957F\u662F\u6765\u81EA\u97E9\u56FD\u7684\u6F58\u57FA\u6587\uFF0C\u4ED6\u4E8E2007\u5E741\u67081\u65E5\u8D77\u62C5\u4EFB\u8054\u5408\u56FD\u79D8\u4E66\u957F\u4E00\u804C\uFF0C\u4EFB\u671F\u81F32016\u5E7412\u670831\u65E5\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sekretarz generalny Organizacji Narod\u00F3w Zjednoczonych kieruje pracami Sekretariatu ONZ. Wybierany jest na kadencj\u0119 pi\u0119cioletni\u0105 przez Zgromadzenie Og\u00F3lne na wniosek Rady Bezpiecze\u0144stwa (aktualnie jest nim Ban Ki-moon). Do kompetencji sekretarza generalnego nale\u017Cy zarz\u0105dzanie maj\u0105tkiem ONZ i prawo uczestniczenia w posiedzeniach wszystkich organ\u00F3w organizacji." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Il segretario generale \u00E8 la massima autorit\u00E0 del Segretariato, l'organo principale di coordinamento dell'Organizzazione delle Nazioni Unite. Il suo ruolo \u00E8 regolamentato dallo Statuto delle Nazioni Unite: viene nominato dall'Assemblea Generale, su proposta del Consiglio di sicurezza. Il suo mandato \u00E8 di cinque anni solari, e pu\u00F2 essere riconfermato. Dal 1\u00B0 gennaio 2007 l'incarico \u00E8 affidato al sudcoreano Ban Ki-moon." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Secretary-General of the United Nations is the head of the Secretariat of the United Nations, one of the principal organs of the United Nations. The Secretary-General also acts as the de facto spokesperson and leader of the United Nations. The current Secretary-General is Ban Ki-moon of South Korea, who took office on 1 January 2007. His first term expired on 31 December 2011. He was re-elected, unopposed, to a second term on 21 June 2011." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "O secret\u00E1rio-geral das Na\u00E7\u00F5es Unidas \u00E9 o mais alto funcion\u00E1rio das Na\u00E7\u00F5es Unidas (ONU). Tem de exercer a sua atua\u00E7\u00E3o dentro do respeito da Carta das Na\u00E7\u00F5es Unidas e dos princ\u00EDpios da independ\u00EAncia e da imparcialidade. O atual secret\u00E1rio-geral \u00E9 Ban Ki-moon, que assumiu no lugar de Kofi Annan, em 2007, e ser\u00E1 substitu\u00EDdo quando o seu primeiro mandato expirar em 2011. Previsto por Franklin D." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u0301\u043B\u044C\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0301\u0440 \u041E\u041E\u041D \u00A0\u2014 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u043D\u0430 \u0430\u0434\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u0430 \u043F\u043E\u0441\u0430\u0434\u043E\u0432\u0430 \u043E\u0441\u043E\u0431\u0430 \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u041E\u0431'\u0454\u0434\u043D\u0430\u043D\u0438\u0445 \u041D\u0430\u0446\u0456\u0439. \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u044E \u0410\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u0454\u044E \u0437\u0430 \u0440\u0435\u043A\u043E\u043C\u0435\u043D\u0434\u0430\u0446\u0456\u0454\u044E \u0420\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0435\u0437\u043F\u0435\u043A\u0438. \u0420\u0456\u0448\u0435\u043D\u043D\u044E \u0420\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0435\u0437\u043F\u0435\u043A\u0438, \u0437\u0430\u0437\u0432\u0438\u0447\u0430\u0439, \u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u0443\u044E\u0442\u044C \u043D\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u043B\u044C\u043D\u0456 \u043E\u0431\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u043D\u044F \u0456 \u0441\u0435\u0440\u0456\u044F \u0440\u0435\u0439\u0442\u0438\u043D\u0433\u043E\u0432\u0438\u0445 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u0443\u0432\u0430\u043D\u044C. \u041A\u0440\u0456\u043C \u0442\u043E\u0433\u043E, \u0431\u0443\u0434\u044C-\u044F\u043A\u0438\u0439 \u0437 \u043F'\u044F\u0442\u0438 \u043F\u043E\u0441\u0442\u0456\u0439\u043D\u0438\u0445 \u0447\u043B\u0435\u043D\u0456\u0432 \u0420\u0430\u0434\u0438 \u043C\u043E\u0436\u0435 \u043F\u0440\u0438 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u0443\u0432\u0430\u043D\u043D\u0456 \u0441\u043A\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u044F \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u043C \u0432\u0435\u0442\u043E." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Yhdistyneiden kansakuntien p\u00E4\u00E4sihteeri on Yhdistyneiden kansakuntien sihteerist\u00F6n johtaja. P\u00E4\u00E4sihteeri valitaan viideksi vuodeksi kerrallaan, ja tavallisesti h\u00E4net on valittu viel\u00E4 toiseksi kaudeksi." , "lang" : "fi" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.un.org/sg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/termlength" : [ { "type" : "literal", "value" : "Five years, renewable indefinitely" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/incumbent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/body" : [ { "type" : "literal", "value" : "United Nations" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "the" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Secretary-General_of_the_United_Nations?oldid=492836975" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/formation" : [ { "type" : "literal", "value" : "26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Charter" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4E8B\u52D9\u7DCF\u9577\uFF08\u3053\u304F\u3055\u3044\u308C\u3093\u3054\u3046 \u3058\u3080\u305D\u3046\u3061\u3087\u3046\u3001\u82F1\u8A9E\uFF1ASecretary-General of the United Nations\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E\uFF1ASecr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral des Nations unies\uFF09\u306F\u3001\u56FD\u969B\u9023\u5408\u306E\u4E3B\u8981\u6A5F\u95A2\u306E\u4E00\u3064\u3067\u3042\u308B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4E8B\u52D9\u5C40\u306E\u4EE3\u8868\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u8054\u5408\u56FD\u79D8\u4E66\u957F\u662F\u8054\u5408\u56FD\u79D8\u4E66\u5904\u7684\u957F\u5B98\u3002\u4F9D\u7167\u300A\u8054\u5408\u56FD\u5BAA\u7AE0\u300B\uFF0C\u79D8\u4E66\u957F\u662F\u7531\u5B89\u7406\u4F1A\u63A8\u8350\uFF0C\u8054\u5408\u56FD\u5927\u4F1A\u6307\u5B9A\u7684\uFF0C\u662F\u8FD9\u4E00\u673A\u6784\u7684\u201C\u884C\u653F\u9996\u957F\u201D\uFF08\u300A\u8054\u5408\u56FD\u5BAA\u7AE0\u300B\uFF09\uFF0C\u8D1F\u8D23\u79D8\u4E66\u5904\u7684\u5DE5\u4F5C\uFF0C\u5C06\u5176\u8BA4\u4E3A\u53EF\u80FD\u5A01\u80C1\u56FD\u5BB6\u548C\u5E73\u548C\u5B89\u5168\u7684\u4EFB\u4F55\u4E8B\u9879\u63D0\u8BF7\u5B89\u7406\u4F1A\u5173\u6CE8\uFF0C\u5E76\u6267\u884C\u5B89\u7406\u4F1A\u3001\u8054\u5408\u56FD\u5927\u4F1A\u548C\u5176\u4ED6\u4E3B\u8981\u673A\u6784\u6258\u4ED8\u7684\u300C\u5176\u5B83\u804C\u52A1\u300D\u3002\u5728\u4E16\u754C\u5404\u56FD\u9762\u524D\uFF0C\u806F\u5408\u570B\u79D8\u66F8\u9577\u5F80\u5F80\u88AB\u770B\u4F5C\u8054\u5408\u56FD\u7684\u8C61\u5F81\uFF0C\u540C\u65F6\u4E5F\u5229\u7528\u8FD9\u4E00\u8EAB\u4EFD\u5BF9\u4E89\u7AEF\u7684\u5404\u65B9\u8FDB\u884C\u8C03\u505C\u3002 \u73B0\u4EFB\u8054\u5408\u56FD\u79D8\u4E66\u957F\u662F\u6765\u81EA\u97E9\u56FD\u7684\u6F58\u57FA\u6587\uFF0C\u4ED6\u4E8E2007\u5E741\u67081\u65E5\u8D77\u62C5\u4EFB\u8054\u5408\u56FD\u79D8\u4E66\u957F\u4E00\u804C\uFF0C\u4EFB\u671F\u81F32016\u5E7412\u670831\u65E5\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "T\u1ED5ng Th\u01B0 k\u00FD Li\u00EAn Hi\u1EC7p Qu\u1ED1c l\u00E0 ch\u1EE9c danh \u0111\u1EE9ng \u0111\u1EA7u Ban Th\u01B0 k\u00FD Li\u00EAn Hi\u1EC7p Qu\u1ED1c. Trong th\u1EF1c t\u1EBF, T\u1ED5ng th\u01B0 k\u00FD c\u0169ng \u0111\u1ED3ng th\u1EDDi l\u00E0 ng\u01B0\u1EDDi ph\u00E1t ng\u00F4n c\u1EE7a Li\u00EAn Hi\u1EC7p Qu\u1ED1c. Theo Hi\u1EBFn ch\u01B0\u01A1ng Li\u00EAn Hi\u1EC7p Qu\u1ED1c, ch\u1EE9c danh T\u1ED5ng Th\u01B0 k\u00FD \u0111\u01B0\u1EE3c b\u1ED5 nhi\u1EC7m b\u1EDFi \u0110\u1EA1i H\u1ED9i \u0111\u1ED3ng c\u0103n c\u1EE9 tr\u00EAn s\u1EF1 ti\u1EBFn c\u1EED c\u1EE7a H\u1ED9i \u0111\u1ED3ng B\u1EA3o an. T\u1ED5ng th\u01B0 k\u00ED c\u00F3 th\u1EC3 \u0111\u01B0\u1EE3c t\u00E1i b\u1ED5 nhi\u1EC7m. T\u1ED5ng th\u01B0 k\u00ED \u0111\u01B0\u01A1ng nhi\u1EC7m l\u00E0 Ban Ki-moon, ng\u01B0\u1EDDi H\u00E0n Qu\u1ED1c, nh\u1EADm ch\u1EE9c v\u00E0o ng\u00E0y 1 th\u00E1ng 1 n\u0103m 2007. Nhi\u1EC7m k\u00EC \u0111\u1EA7u ti\u00EAn c\u1EE7a \u00F4ng s\u1EBD k\u1EBFt th\u00FAc v\u00E0o ng\u00E0y 30 th\u00E1ng 12 n\u0103m 2011." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u0301\u043B\u044C\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0301\u0440 \u041E\u041E\u041D \u00A0\u2014 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u043D\u0430 \u0430\u0434\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u0430 \u043F\u043E\u0441\u0430\u0434\u043E\u0432\u0430 \u043E\u0441\u043E\u0431\u0430 \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u041E\u0431'\u0454\u0434\u043D\u0430\u043D\u0438\u0445 \u041D\u0430\u0446\u0456\u0439. \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u044E \u0410\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u0454\u044E \u0437\u0430 \u0440\u0435\u043A\u043E\u043C\u0435\u043D\u0434\u0430\u0446\u0456\u0454\u044E \u0420\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0435\u0437\u043F\u0435\u043A\u0438. \u0420\u0456\u0448\u0435\u043D\u043D\u044E \u0420\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0435\u0437\u043F\u0435\u043A\u0438, \u0437\u0430\u0437\u0432\u0438\u0447\u0430\u0439, \u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u0443\u044E\u0442\u044C \u043D\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u043B\u044C\u043D\u0456 \u043E\u0431\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u043D\u044F \u0456 \u0441\u0435\u0440\u0456\u044F \u0440\u0435\u0439\u0442\u0438\u043D\u0433\u043E\u0432\u0438\u0445 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u0443\u0432\u0430\u043D\u044C. \u041A\u0440\u0456\u043C \u0442\u043E\u0433\u043E, \u0431\u0443\u0434\u044C-\u044F\u043A\u0438\u0439 \u0437 \u043F'\u044F\u0442\u0438 \u043F\u043E\u0441\u0442\u0456\u0439\u043D\u0438\u0445 \u0447\u043B\u0435\u043D\u0456\u0432 \u0420\u0430\u0434\u0438 \u043C\u043E\u0436\u0435 \u043F\u0440\u0438 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u0443\u0432\u0430\u043D\u043D\u0456 \u0441\u043A\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u044F \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u043C \u0432\u0435\u0442\u043E. \u0412\u0456\u0434\u043F\u043E\u0432\u0456\u0434\u043D\u043E \u0434\u043E \u0437\u0430\u0433\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u043F\u0440\u0438\u0439\u043D\u044F\u0442\u043E\u0457 \u043F\u0440\u0430\u043A\u0442\u0438\u043A\u0438 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044F \u043D\u0435 \u043E\u0431\u0438\u0440\u0430\u044E\u0442\u044C \u0437 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043D\u0438\u043A\u0456\u0432 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u00A0\u2014 \u043F\u043E\u0441\u0442\u0456\u0439\u043D\u0438\u0445 \u0447\u043B\u0435\u043D\u0456\u0432 \u0420\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0435\u0437\u043F\u0435\u043A\u0438. \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u041E\u041E\u041D \u043E\u0431\u0438\u0440\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u043D\u0430 \u043F'\u044F\u0442\u044C \u0440\u043E\u043A\u0456\u0432 \u0437 \u043C\u043E\u0436\u043B\u0438\u0432\u0438\u043C \u043F\u0435\u0440\u0435\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u043D\u044F\u043C \u043D\u0430 \u043D\u043E\u0432\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0440\u043C\u0456\u043D. \u0425\u043E\u0447\u0430 \u043D\u0435\u043C\u0430\u0454 \u0436\u043E\u0434\u043D\u0438\u0445 \u043E\u0431\u043C\u0435\u0436\u0435\u043D\u044C \u043D\u0430 \u043A\u0456\u043B\u044C\u043A\u0456\u0441\u0442\u044C \u043F'\u044F\u0442\u0438\u0440\u0456\u0447\u043D\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0440\u043C\u0456\u043D\u0456\u0432, \u043F\u0440\u043E\u0442\u044F\u0433\u043E\u043C \u044F\u043A\u0438\u0445 \u0433\u0435\u043D\u0441\u0435\u043A \u043C\u043E\u0436\u0435 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0431\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u043D\u0430 \u043F\u043E\u0441\u0430\u0434\u0456, \u0434\u043E\u0441\u0456 \u043D\u0456\u0445\u0442\u043E \u043D\u0435 \u0437\u0430\u0439\u043C\u0430\u0432 \u0446\u0435\u0439 \u043F\u043E\u0441\u0442 \u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0435 \u043D\u0456\u0436 \u0434\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0438." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Secretary-General of the United Nations is the head of the Secretariat of the United Nations, one of the principal organs of the United Nations. The Secretary-General also acts as the de facto spokesperson and leader of the United Nations. The current Secretary-General is Ban Ki-moon of South Korea, who took office on 1 January 2007. His first term expired on 31 December 2011. He was re-elected, unopposed, to a second term on 21 June 2011." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Der Generalsekret\u00E4r der Vereinten Nationen ist der Vorsitzende des UN-Sekretariats, eines der prim\u00E4ren Organe der Vereinten Nationen. Der Generalsekret\u00E4r ist oberster Verwaltungsbeamter der UN und ist somit Hauptverantwortlicher f\u00FCr die Verwaltung der UN. Dar\u00FCber hinaus vertritt er die Organisation nach au\u00DFen. Ernannt wird der UN-Generalsekret\u00E4r auf Vorschlag des Sicherheitsrates f\u00FCr f\u00FCnf Jahre von der Generalversammlung. Eine Wiederwahl ist m\u00F6glich. \u00DCblicherweise rotiert das Amt des Generalsekret\u00E4rs nach zwei Amtszeiten \u00FCber die einzelnen Kontinente/geographischen Regionen. Diese Regel muss aber nicht befolgt werden. Als erster offizieller Generalsekret\u00E4r wurde am 1. Februar 1946 Trygve Halvdan Lie berufen (Der erste kommissarische Generalsekret\u00E4r war der Engl\u00E4nder Sir Gladwyn Jebb). Seit 1997 gibt es auch das Amt des Vizegeneralsekret\u00E4rs. Der UN-Generalsekret\u00E4r bezieht ein Brutto-Jahresgehalt von 204.391 US-Dollar ." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u0301\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0301\u0440\u044C \u041E\u041E\u041D\u00A0\u2014 \u0433\u043B\u0430\u0432\u043D\u043E\u0435 \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0435 \u0434\u043E\u043B\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u043D\u043E\u0435 \u043B\u0438\u0446\u043E \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0451\u043D\u043D\u044B\u0445 \u041D\u0430\u0446\u0438\u0439. \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u043D\u0430\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0441\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u0435\u0439 \u041E\u041E\u041D \u043F\u043E \u0440\u0435\u043A\u043E\u043C\u0435\u043D\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0421\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0411\u0435\u0437\u043E\u043F\u0430\u0441\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u041E\u041E\u041D. \u0420\u0435\u0448\u0435\u043D\u0438\u044E \u0421\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0411\u0435\u0437\u043E\u043F\u0430\u0441\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u043E\u0431\u044B\u0447\u043D\u043E \u043F\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0442 \u043D\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0435 \u043E\u0431\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0438 \u0441\u0435\u0440\u0438\u044F \u0440\u0435\u0439\u0442\u0438\u043D\u0433\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0439. \u041A\u0440\u043E\u043C\u0435 \u0442\u043E\u0433\u043E, \u043B\u044E\u0431\u043E\u0439 \u0438\u0437 \u043F\u044F\u0442\u0438 \u043F\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u0432 \u0421\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043C\u043E\u0436\u0435\u0442 \u043F\u0440\u0438 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0432\u043E\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C\u0441\u044F \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u043C \u0432\u0435\u0442\u043E. \u0412 \u0441\u043E\u043E\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u043E\u0431\u0449\u0435\u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u0442\u043E\u0439 \u043F\u0440\u0430\u043A\u0442\u0438\u043A\u043E\u0439 \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044F \u043D\u0435 \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u044E\u0442 \u0438\u0437 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u00A0\u2014 \u043F\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u0432 \u0421\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0411\u0435\u0437\u043E\u043F\u0430\u0441\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438. \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u041E\u041E\u041D \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u043D\u0430 \u043F\u044F\u0442\u044C \u043B\u0435\u0442 \u0441 \u0432\u043E\u0437\u043C\u043E\u0436\u043D\u044B\u043C \u043F\u0435\u0440\u0435\u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u0435\u043C \u043D\u0430 \u043D\u043E\u0432\u044B\u0439 \u0441\u0440\u043E\u043A. \u0425\u043E\u0442\u044F \u043D\u0435\u0442 \u043D\u0438\u043A\u0430\u043A\u0438\u0445 \u043E\u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0447\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043D\u0430 \u043A\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E \u043F\u044F\u0442\u0438\u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445 \u0441\u0440\u043E\u043A\u043E\u0432, \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0445 \u0433\u0435\u043D\u0441\u0435\u043A \u043C\u043E\u0436\u0435\u0442 \u043D\u0430\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u044C\u0441\u044F \u0432 \u0441\u0432\u043E\u0435\u0439 \u0434\u043E\u043B\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438, \u0434\u043E \u0441\u0438\u0445 \u043F\u043E\u0440 \u043D\u0438\u043A\u0442\u043E \u043D\u0435 \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u044D\u0442\u043E\u0442 \u043F\u043E\u0441\u0442 \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0440\u0430\u0437." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sekretarz generalny Organizacji Narod\u00F3w Zjednoczonych kieruje pracami Sekretariatu ONZ. Wybierany jest na kadencj\u0119 pi\u0119cioletni\u0105 przez Zgromadzenie Og\u00F3lne na wniosek Rady Bezpiecze\u0144stwa (aktualnie jest nim Ban Ki-moon). Do kompetencji sekretarza generalnego nale\u017Cy zarz\u0105dzanie maj\u0105tkiem ONZ i prawo uczestniczenia w posiedzeniach wszystkich organ\u00F3w organizacji." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Yhdistyneiden kansakuntien p\u00E4\u00E4sihteeri on Yhdistyneiden kansakuntien sihteerist\u00F6n johtaja. P\u00E4\u00E4sihteeri valitaan viideksi vuodeksi kerrallaan, ja tavallisesti h\u00E4net on valittu viel\u00E4 toiseksi kaudeksi." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "FNs generalsekret\u00E6r er leder av FN-sekretariat, samt de facto talsmann og leder for FN. I henhold til De Forente Nasjoners Pakt velges han av generalforsamlingen p\u00E5 anbefaling fra sikkerhetsr\u00E5det. Denne er ikke bare leder av administrasjonen, men har ogs\u00E5 mulighet til \u00E5 spille en politisk rolle for eksempel ved \u00E5 henlede sikkerhetsr\u00E5dets oppmerksomhet p\u00E5 forhold som etter hans mening kan true opprettholdelsen av mellomfolkelig fred og sikkerhet. Dagens generalsekret\u00E6r, Ban Ki-moon, er S\u00F8r-Koreas tidligere utenriksminister og ble valgt som FNs generalsekret\u00E6r fra januar 2007." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Gener\u00E1ln\u00ED tajemn\u00EDk OSN \u0159\u00EDd\u00ED pr\u00E1ci jednoho ze z\u00E1kladn\u00EDch org\u00E1n\u016F organizace Sekretari\u00E1t OSN. De facto je hlavou a osobou komunikuj\u00EDc\u00ED navenek Organizace spojen\u00FDch n\u00E1rod\u016F. Je jmenov\u00E1n na p\u011Btilet\u00E9 obdob\u00ED Valn\u00FDm shrom\u00E1\u017Ed\u011Bn\u00EDm OSN na n\u00E1vrh Rady bezpe\u010Dnosti. Mezi pravomoci gener\u00E1ln\u00EDho tajemn\u00EDka pat\u0159\u00ED spr\u00E1va majetku OSN a pr\u00E1vo z\u00FA\u010Dastnit se jedn\u00E1n\u00ED v\u0161ech org\u00E1n\u016F OSN. Sekretari\u00E1t zabezpe\u010Duje chod v\u0161ech org\u00E1n\u016F OSN i t\u011Bch, je\u017E maj\u00ED svou p\u016Fsobnost mimo s\u00EDdla, nap\u0159. Evropsk\u00E1 hospod\u00E1\u0159sk\u00E1 komise. 7. gener\u00E1ln\u00ED tajemn\u00EDk Kofi Annan a OSN obdr\u017Eeli v roce 2001 Nobelovu cenu m\u00EDru za \u201Epr\u00E1ci za l\u00E9pe organizovan\u00FD a m\u00EDrov\u011Bj\u0161\u00ED sv\u011Bt\u201C. St\u011B\u017Eejn\u00EDmi t\u00E9maty funk\u010Dn\u00EDho obdob\u00ED Annana byly reforma OSN, Afrika a m\u00EDrov\u00E9 operace." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El Secretari general de les Nacions Unides (abreviatura anglesa UNSG) \u00E9s el president del Secretariat de l'ONU, un dels organismes primaris de les Nacions Unides. El secretari general \u00E9s funcionari de l'administraci\u00F3 de l'ONU. Viatja a \u00E0rees de crisi i t\u00E9 converses amb els governs; fa suggeriments per a la resoluci\u00F3 de conflictes. Participa en les sessions del consell de seguretat i dirigeix all\u00E0 l'atenci\u00F3 cap als problemes al m\u00F3n. Informa l'assemblea general anualment. Habitualment el c\u00E0rrec del secretari general, despr\u00E9s de dos mandats, \u00E9s rotatori sobre els diferents continents o regions geogr\u00E0fiques. Tanmateix, aquesta regla no \u00E9s obligat\u00F2ria. Els primer secretari general oficial fou nomenat l'1 de febrer de 1946. El nomenament recaigu\u00E9 en Trygve Halvdan Lie. (El primer secretari general inter\u00ED fou l'angl\u00E8s Sir Gladwyn Jebb. ) Des de 1997 hi ha tamb\u00E9 el c\u00E0rrec del vicesecretari general. El Secretari General de les Nacions Unides rep una remuneraci\u00F3 anual bruta de 201.351 d\u00F2lars americans (2010)." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "F\u00F6renta nationernas generalsekreterare \u00E4r chef f\u00F6r FN-organisationen. Generalsekreterarens roll kan liknas en kombination av verkst\u00E4llande direkt\u00F6r, talesman och diplomat. FN-stadgan beskriver generalsekreterarens roll som en \"chefstj\u00E4nsteman\" f\u00F6r hela FN. Generalsekreteraren skall handla i denna egenskap och utf\u00F6ra s\u00E5dana uppgifter som l\u00E4mnas till honom/henne fr\u00E5n s\u00E4kerhetsr\u00E5det, generalf\u00F6rsamlingen, Unesco och andra FN-organ. Enligt organisationens stadga ska ocks\u00E5 generalsekreteraren f\u00E4sta s\u00E4kerhetsr\u00E5dets uppm\u00E4rksamhet p\u00E5 s\u00E5dana \u00E4renden som enligt generalsekreterarens \u00E5sikt kan hota den internationella freden och s\u00E4kerheten. FN:s nuvarande generalsekreterare \u00E4r Ban Ki-Moon fr\u00E5n Sydkorea." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "De secretaris-generaal van de Verenigde Naties is het hoofd van het Secretariaat van de Verenigde Naties, een van de belangrijkste organen van dat instituut en wordt daardoor feitelijk als het hoofd van de Verenigde Naties beschouwd. De secretaris-generaal wordt normaal gesproken aangesteld voor een termijn van vijf jaar, welke meestal verlengd wordt tot 10 jaar. Hij, of zij, wordt gekozen door de Algemene Vergadering van de Verenigde Naties op advies van de Veiligheidsraad. De meeste secretarissen hebben een vlekkeloze achtergrond en komen uit middelgrote landen. Alleen de Oostenrijker Kurt Waldheim raakte in opspraak vanwege zijn oorlogsverleden. Grote namen worden bij een aanstaande benoeming vaak genoemd maar worden nooit gekozen. De huidige secretaris-generaal is Ban Ki-moon. De post van secretaris-generaal wordt toegewezen in een roulatieschema over de continenten, waarbij vanaf 2007 Azi\u00EB aan de beurt was. De Veiligheidsraad heeft op 9 oktober 2006 Ban Ki-moon, de minister van Buitenlandse Zaken van Zuid-Korea, officieel als kandidaat voorgedragen, na verschillende officieuze stemrondes, als gevolg waarvan de kandidaten uit andere Aziatische landen zich terugtrokken. Op 13 oktober is Ban door de Algemene Vergadering benoemd tot opvolger van Kofi Annan. De Secretaris-Generaal wordt in het internationale protocol als een staatshoofd behandeld al is de Voorzitter van de Algemene Vergadering van de Verenigde Naties hoger in rang. Hij is ook een erkende \"fons honorum\" en sticht en verleent onderscheidingen waaronder de talloze Medailles voor Vredesmissies van de Verenigde Naties." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Secretar\u00EDa General de Naciones Unidas es el \u00F3rgano administrativo cuyo titular es la m\u00E1xima representaci\u00F3n diplom\u00E1tica de las Naciones Unidas. Entre sus competencias se encuentra la de convocar el Consejo de Seguridad, la Asamblea General, el Consejo Econ\u00F3mico y Social y otros organismos de la ONU. La Carta de las Naciones Unidas declara que quienes trabajen en \u00E9sta deben asegurar \"el m\u00E1s alto grado de eficiencia, competencia e integridad\" tratando que exista la m\u00E1s amplia representaci\u00F3n geogr\u00E1fica El secretario general es nombrado por la Asamblea General de las Naciones Unidas a recomendaci\u00F3n del Consejo de Seguridad. Este es uno de los aspectos criticados de la organizaci\u00F3n, que no realiza una elecci\u00F3n directa por los ciudadanos del mundo. Su mandato tiene una duraci\u00F3n de cinco a\u00F1os pudiendo ser reelegido al finalizar \u00E9ste. Est\u00E1 asistido por m\u00FAltiples colaboradores en todo el mundo y entre sus obligaciones se encuentran la ayuda a la resoluci\u00F3n de conflictos internacionales, administrar operaciones en pro del mantenimiento de la paz, organizar conferencias internacionales y reunir informaci\u00F3n en la implementaci\u00F3n de medidas tomadas por el Consejo de Seguridad." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569\uC758 \uC0AC\uBB34\uCD1D\uC7A5(\u570B\u969B\u806F\u5408-\u4E8B\u52D9\u7E3D\u9577, Secretary-General of the United Nations)\uC740 \uAD6D\uC81C\uC5F0\uD569(UN)\uC758 \uC8FC\uC694 \uAE30\uAD00 \uAC00\uC6B4\uB370 \uD558\uB098\uC778 \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569 \uC0AC\uBB34\uAD6D\uC758 \uC218\uC7A5\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Il segretario generale \u00E8 la massima autorit\u00E0 del Segretariato, l'organo principale di coordinamento dell'Organizzazione delle Nazioni Unite. Il suo ruolo \u00E8 regolamentato dallo Statuto delle Nazioni Unite: viene nominato dall'Assemblea Generale, su proposta del Consiglio di sicurezza. Il suo mandato \u00E8 di cinque anni solari, e pu\u00F2 essere riconfermato. Dal 1\u00B0 gennaio 2007 l'incarico \u00E8 affidato al sudcoreano Ban Ki-moon." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "O secret\u00E1rio-geral das Na\u00E7\u00F5es Unidas \u00E9 o mais alto funcion\u00E1rio das Na\u00E7\u00F5es Unidas (ONU). Tem de exercer a sua atua\u00E7\u00E3o dentro do respeito da Carta das Na\u00E7\u00F5es Unidas e dos princ\u00EDpios da independ\u00EAncia e da imparcialidade. O atual secret\u00E1rio-geral \u00E9 Ban Ki-moon, que assumiu no lugar de Kofi Annan, em 2007, e ser\u00E1 substitu\u00EDdo quando o seu primeiro mandato expirar em 2011. Previsto por Franklin D. Roosevelt como o \"moderador do mundo\", a posi\u00E7\u00E3o \u00E9 definido na Carta das Na\u00E7\u00F5es Unidas como \"chefe administrativo oficial\" da organiza\u00E7\u00E3o, mas a Carta tamb\u00E9m afirma que o secret\u00E1rio-geral pode chamar a aten\u00E7\u00E3o do Conselho de Seguran\u00E7a sobre \"qualquer assunto que, em sua opini\u00E3o, possa amea\u00E7ar a manuten\u00E7\u00E3o da paz e da seguran\u00E7a internacionais\", dando a posi\u00E7\u00E3o de maior capacidade de a\u00E7\u00E3o na cena mundial. A situa\u00E7\u00E3o evoluiu em um duplo papel de um administrador da organiza\u00E7\u00E3o das Na\u00E7\u00F5es Unidas e de um diplomata e mediador para resolver disputas entre os Estados-Membros e chegar a um consenso sobre quest\u00F5es globais. O secret\u00E1rio-geral \u00E9 nomeado pela Assembleia Geral, depois de ter sido recomendado pelo Conselho de Seguran\u00E7a. A sele\u00E7\u00E3o pode ser vetada por qualquer membro do Conselho de Seguran\u00E7a, e a Assembl\u00E9ia Geral pode, teoricamente, substituir a recomenda\u00E7\u00E3o do Conselho de Seguran\u00E7a se uma maioria de votos n\u00E3o for atingida, embora isso n\u00E3o tenha acontecido at\u00E9 agora. N\u00E3o h\u00E1 nenhum crit\u00E9rio espec\u00EDfico para o cargo, mas ao longo dos anos, admitiu-se que o cargo ser\u00E1 realizado por um ou dois mandatos de cinco anos, que o cargo deve ser nomeado com base no sistema de rota\u00E7\u00E3o geogr\u00E1fica e que o secret\u00E1rio-geral n\u00E3o deve ser origin\u00E1rio de um dos cinco membros permanentes do Conselho de Seguran\u00E7a. Refer\u00EAncias" , "lang" : "pt" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Emblem_of_the_United_Nations.svg/200px-Emblem_of_the_United_Nations.svg.png" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://unsg.org/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.globalpolicy.org/secgen/index.htm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.securitycouncilreport.org/site/lookup.asp?c=glKWLeMTIsG&b=1807393" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.un.org/sg" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.un.org/sg/appointment.shtml" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.unsgselection.org" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.un.org/en/documents/charter/index.shtml" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_political_post" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/commons" : [ { "type" : "literal", "value" : "United Nations Secretariat" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/website" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.un.org/sg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/residence" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sutton_Place,_Manhattan" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_City" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/imagesize" : [ { "type" : "literal", "value" : "165" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/inaugural" : [ { "type" : "literal", "value" : "''Gladwyn Jebb" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trygve_Lie" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/insigniasize" : [ { "type" : "literal", "value" : "100" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/insigniacaption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_the_United_Nations" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/insignia" : [ { "type" : "literal", "value" : "Emblem of the United Nations.svg" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/incumbentsince" : [ { "type" : "literal", "value" : "1" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/post" : [ { "type" : "literal", "value" : "Secretary-General" , "lang" : "en" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations" : { "http://dbpedia.org/property/leaderTitle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Convention_Relating_to_the_Status_of_Refugees" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Rotterdam_Convention" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_Cluster_Munitions" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ottawa_Treaty" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Kinshasa_Convention" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Vienna_Convention_on_Diplomatic_Relations" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Genocide_Convention" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Environmental_Modification_Convention" : { "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Trygve_Lie" : { "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] }
}
