{
  "http://mpii.de/yago/resource/Ban_Ki-moon" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://data.nytimes.com/27644240667747500543" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Christoph_Fl%C3%BCgge" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ban_Ki-moon" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Harvard_University_people" : { "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UN_Police" : { "http://dbpedia.org/ontology/leaderName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Secretary-General_of_the_United_Nations" : { "http://dbpedia.org/property/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Zalmay_Khalilzad" : { "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Kemal_Dervi%C5%9F" : { "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Susan_Rice" : { "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Kofi_Annan" : { "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Valerie_Amos,_Baroness_Amos" : { "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jos%C3%A9_Antonio_Ocampo" : { "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/InternationalRelationsScholars" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromChungcheongbuk-do" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SouthKoreanDiplomats" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/AmbassadorsOfSouthKorea" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SeoulNationalUniversityPeople" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SustainabilityAdvocates" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingPeople" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Agent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SouthKoreanPoliticians" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HarvardUniversityAlumni" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/AmbassadorsToAustria" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u6F58\u57FA\u6587" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Pan_Ki-mun" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.075jlq" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039C\u03C0\u03B1\u03BD_\u039A\u03B9-\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.cyc.com/concept/Mx4r5v6LyhwASLSCVM3H7oDXCg" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBC18\uAE30\uBB38" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041F\u0430\u043D_\u0413\u0438_\u041C\u0443\u043D" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1944_births" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ambassadors_to_Austria" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Harvard_University_alumni" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sustainability_advocates" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_South_Korea" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:International_relations_scholars" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Decoration_for_Services_to_the_Republic_of_Austria" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Seoul_National_University_people" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Korean_diplomats" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ambassadors_of_South_Korea" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_North_Chungcheong_Province" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_Nations_Secretaries-General" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u043D \u0413\u0456 \u041C\u0443\u043D" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Pan Ki-mun" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6F58\u57FA\u6587" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1a/Ban_Ki-moon_headshot.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u043D \u0413\u0456 \u041C\u0443\u043D\u00A0\u2014 \u0432\u043E\u0441\u044C\u043C\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u041E\u041E\u041D. \u0412\u0438\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u043C \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u0435\u043C 14 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 2006 \u0440\u043E\u043A\u0443, 1 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 2007 \u0437\u043C\u0456\u043D\u0438\u0432 \u043D\u0430 \u0446\u0456\u0439 \u043F\u043E\u0441\u0430\u0434\u0456 \u041A\u043E\u0444\u0456 \u0410\u043D\u043D\u0430\u043D\u0430. \u041F\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0437\u0430\u0439\u043D\u044F\u0442\u0442\u044F\u043C \u043F\u043E\u0441\u0430\u0434\u0438 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044F \u041F\u0430\u043D \u0431\u0443\u0432 \u043A\u0430\u0440'\u0454\u0440\u043D\u0438\u043C \u0434\u0438\u043F\u043B\u043E\u043C\u0430\u0442\u043E\u043C \u0443 \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u043E\u043A\u043E\u0440\u0435\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u043C\u0443 \u041C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0456 \u0437\u0430\u043A\u043E\u0440\u0434\u043E\u043D\u043D\u0438\u0445 \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432 \u0456 \u0442\u043E\u0440\u0433\u043E\u0432\u043B\u0456 \u0442\u0430 \u0432 \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u041E\u0431'\u0454\u0434\u043D\u0430\u043D\u0438\u0445 \u041D\u0430\u0446\u0456\u0439." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon \u00E9s un diplom\u00E0tic sud-core\u00E0, vuit\u00E8 i actual Secretari General de les Nacions Unides, c\u00E0rrec que ocupa des de l'1 de gener de 2007 en substituci\u00F3 de Kofi Annan." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Pan Gimun az Egyes\u00FClt Nemzetek Szervezete jelenlegi f\u0151titk\u00E1ra. Kor\u00E1bban diplomata volt a d\u00E9l-koreai k\u00FCl\u00FCgyminiszt\u00E9riumn\u00E1l \u00E9s az ENSZ-ben. Diplom\u00E1ciai p\u00E1lyafut\u00E1s\u00E1t egy \u00E9vvel az egyetem elv\u00E9gz\u00E9se ut\u00E1n kezdte az indiai \u00DAjdelhiben. 2004 \u00E9s 2006 k\u00F6z\u00F6tt haz\u00E1ja k\u00FCl\u00FCgyminisztere volt. 2006 elej\u00E9n bejelentette, hogy jel\u00F6lteti mag\u00E1t az ENSZ f\u0151titk\u00E1ri posztj\u00E1ra." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6F58 \u57FA\u6587\uFF08\u30D1\u30F3\u30FB\u30AE\u30E0\u30F3\u3001\u30CF\u30F3\u30B0\u30EB: \uBC18\uAE30\uBB38\u3001\u30E9\u30C6\u30F3\u6587\u5B57\u8EE2\u5199: Ban Ki-moon\u30011944\u5E746\u670813\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u7B2C8\u4EE3\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4E8B\u52D9\u7DCF\u9577\u3002\u5927\u97D3\u6C11\u56FD\u51FA\u8EAB\u3002\u7B2C33\u4EE3\u5927\u97D3\u6C11\u56FD\u5916\u4EA4\u901A\u5546\u90E8\u9577\u5B98\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Pan Ki-mun je jihokorejsk\u00FD diplomat a od 1. \u00A0ledna 2007 osm\u00FD gener\u00E1ln\u00ED tajemn\u00EDk OSN. Ve funkci vyst\u0159\u00EDdal sv\u00E9ho p\u0159edch\u016Fdce Kofiho Annana. Byl zvolen i na 2. funk\u010Dn\u00ED obdob\u00ED. P\u0159ed prvn\u00EDm zvolen\u00EDm do funkce byl diplomatem na jihokorejsk\u00E9m ministerstvu zahrani\u010D\u00ED, a ve spojen\u00FDch n\u00E1rodech. Do diplomatick\u00FDch slu\u017Eeb vstoupil rok po z\u00EDsk\u00E1n\u00ED bakal\u00E1\u0159sk\u00E9ho titulu ze studia mezin\u00E1rodn\u00EDch vztah\u016F na univerzit\u011B v Soulu. Jeho prvn\u00ED post byl na ambas\u00E1d\u011B v Nov\u00E9m D\u00EDll\u00ED." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon hi\u1EC7n l\u00E0 T\u1ED5ng Th\u01B0 k\u00FD Li\u00EAn Hi\u1EC7p Qu\u1ED1c th\u1EE9 8. Tr\u01B0\u1EDBc khi gi\u1EEF ch\u1EE9c T\u1ED5ng th\u01B0 k\u00FD, \u00F4ng t\u1EEBng l\u00E0 B\u1ED9 tr\u01B0\u1EDFng Ngo\u1EA1i giao c\u1EE7a H\u00E0n Qu\u1ED1c, m\u1ED9t v\u1ECB tr\u00ED \u00F4ng n\u1EAFm t\u1EEB th\u00E1ng 1 n\u0103m 2004. V\u00E0o 13 th\u00E1ng 10 n\u0103m 2006, \u00F4ng \u0111\u01B0\u1EE3c \u0110\u1EA1i h\u1ED9i \u0111\u1ED3ng Li\u00EAn Hi\u1EC7p Qu\u1ED1c b\u1EA7u l\u00E0m T\u1ED5ng Th\u01B0 k\u00ED k\u1EBF nhi\u1EC7m \u00F4ng Kofi Annan." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uBC18\uAE30\uBB38\uC740 \uB300\uD55C\uBBFC\uAD6D\uC758 \uC678\uAD50\uAD00\uC774\uC790 \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569(UN)\uC758 \uC0AC\uBB34 \uCD1D\uC7A5\uC774\uB2E4. 2004\uB144\uBD80\uD130 2006\uB144\uAE4C\uC9C0 \uC81C 33\uB300 \uB300\uD55C\uBBFC\uAD6D \uC678\uAD50\uD1B5\uC0C1\uBD80 \uC7A5\uAD00\uC744 \uC9C0\uB0C8\uACE0, 2006\uB144 \uB9D0 \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569 \uC0AC\uBB34\uCD1D\uC7A5\uC5D0 \uB2F9\uC120\uB418\uC5B4 2007\uB144\uBD80\uD130 \uC5C5\uBB34\uB97C \uC2DC\uC791, \uD604\uC7AC \uC7AC\uC784\uC911\uC774\uB2E4. 2011\uB144, 192\uAC1C\uAD6D\uC758 \uB9CC\uC7A5\uC77C\uCE58\uB85C, 2012\uB144 1\uC6D4 1\uC77C\uBD80\uD130 5\uB144\uAC04 \uC5F0\uC784\uD558\uAC8C \uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon \u00E9 o oitavo e atual secret\u00E1rio-geral da Organiza\u00E7\u00E3o das Na\u00E7\u00F5es Unidas, tendo sucedido ao gan\u00EAs Kofi Annan em 2007. Antes de se tornar secret\u00E1rio-geral, Ban era um diplomata de carreira no Minist\u00E9rio de Rela\u00E7\u00F5es Exteriores e Com\u00E9rcio da Coreia do Sul e na ONU. Ele entrou no servi\u00E7o diplom\u00E1tico no ano em que se formou na universidade, assumindo seu primeiro posto em Nova Deli, \u00CDndia. No Minist\u00E9rio das Rela\u00E7\u00F5es Exteriores, ele estabeleceu uma reputa\u00E7\u00E3o de mod\u00E9stia e compet\u00EAncia." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "In base all'uso coreano, il cognome Ban viene prima del nome Ki-moon." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon (Hangul: \uBC18\uAE30\uBB38; Hanja: \u6F58\u57FA\u6587; born 13 June 1944) is the eighth and current Secretary-General of the United Nations, after succeeding Kofi Annan in 2007. Before going on to be Secretary-General, Ban was a career diplomat in South Korea's Ministry of Foreign Affairs and in the United Nations. He entered diplomatic service the year he graduated from university, accepting his first post in New Delhi, India." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon, f\u00F6dd 13 juni 1944 i Eumseong, Nordchungcheong, \u00E4r en sydkoreansk diplomat och F\u00F6renta nationernas \u00E5ttonde och nuvarande generalsekreterare; han eftertr\u00E4dde Kofi Annan \u00E5r 2007. F\u00F6re sitt jobb som generalsekreterare arbetade Ban som diplomat i Sydkoreas utrikesdepartement och F\u00F6renta nationerna (FN). Han inledde sin diplomatiska karri\u00E4rsbana i New Delhi i Indien samma \u00E5r som han tog sin examen. Ban var Sydkoreas utrikesminister fr\u00E5n januari 2004 till november 2006." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon es un diplom\u00E1tico surcoreano quien actualmente ejerce como el octavo Secretario General de las Naciones Unidas luego de haber sucedido a Kofi Annan el 1 de enero de 2007. El a\u00F1o de su graduaci\u00F3n universitaria, se uni\u00F3 al Ministerio de Asuntos Exteriores de Corea del Sur y recibi\u00F3 su primer puesto en Nueva Delhi, India. Durante su carrera en el Ministerio, obtuvo una reputaci\u00F3n de modestia y competencia." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon \u2013 sekretarz generalny ONZ od 1 stycznia 2007. Przed obj\u0119ciem stanowiska by\u0142 po\u0142udniowokorea\u0144skim politykiem, a tak\u017Ce ministrem spraw zagranicznych i handlu Korei Po\u0142udniowej." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6F58\u57FA\u6587\uFF08\u671D\u9BAE\u8A9E\uFF1A\uBC18\uAE30\uBB38\uFF0C1944\u5E746\u670813\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u7B2C\u516B\u4EFB\u53CA\u73FE\u4EFB\u4E4B\u806F\u5408\u570B\u79D8\u66F8\u9577\uFF0C\u97D3\u570B\u5916\u4EA4\u5B98\u3001\u653F\u6CBB\u5BB6\u30022006\u5E7410\u67089\u65E5\uFF0C\u8054\u5408\u56FD\u5B89\u5168\u7406\u4E8B\u4F1A\u6295\u7968\u901A\u8FC7\u6F58\u63A5\u66FF\u79D1\u83F2\u00B7\u5B89\u5357\u30022006\u5E7410\u670819\u65E5\uFF0C\u6F58\u57FA\u6587\u5411\u97E9\u56FD\u603B\u7EDF\u5362\u6B66\u94C9\u9012\u4EA4\u4E86\u97E9\u56FD\u5916\u4EA4\u901A\u5546\u90E8\u9577\u5B98\u804C\u4F4D\u7684\u8F9E\u5448\u3002\u4ED6\u662F\u7B2C\u4E8C\u4F4D\u6765\u81EA\u4E8E\u4E9A\u6D32\u7684\u8054\u5408\u56FD\u79D8\u4E66\u957F\uFF08\u9996\u4F4D\u662F\u7F05\u7538\u7684\u5433\u4E39\uFF0C\u4E8E1961\u5E74\u81F31971\u5E74\u64D4\u4EFB\u7B2C\u4E09\u4EFB\u79D8\u66F8\u9577\uFF09\u3002\u4E8E2007\u5E741\u67081\u65E5\u51FA\u4EFB\u8054\u5408\u56FD\u79D8\u4E66\u957F\u4E00\u804C\u30022011\u5E746\u670821\u65E5\uFF0C\u5728\u7B2C65\u5C4A\u8054\u5408\u56FD\u5927\u4F1A\u4E0A\u83B7\u5F97\u8FDE\u4EFB\uFF0C\u4EFB\u671F\u81F32016\u5E7412\u670831\u65E5\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon (prononc\u00E9) est un diplomate et homme politique sud-cor\u00E9en, n\u00E9 le 13\u00A0juin\u00A01944 \u00E0 Eumseong\u00A0; succ\u00E9dant \u00E0 Kofi Annan, il est l'actuel et huiti\u00E8me Secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral des Nations unies depuis le 1\u00A0janvier\u00A02007\u00A0; il a \u00E9t\u00E9 reconduit \u00E0 son poste le 21\u00A0juin\u00A02011, jusqu'au 31\u00A0d\u00E9cembre\u00A02016. Pr\u00E9c\u00E9demment, il a \u00E9t\u00E9 ministre des Affaires \u00E9trang\u00E8res et du Commerce, de son pays, de janvier\u00A02004 au 1\u00A0novembre\u00A02006." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon on nykyinen Yhdistyneiden kansakuntien p\u00E4\u00E4sihteeri. H\u00E4n seurasi virassa Kofi Annania vuoden 2007 alussa. Etel\u00E4korealainen Ban on toiminut aiemmin diplomaattina ja Korean tasavallan ulkoministerin\u00E4 (2004\u20132006)." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "- |\u041A\u0430\u0432\u0430\u043B\u0435\u0440 \u0411\u043E\u043B\u044C\u0448\u043E\u0433\u043E \u043A\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043E\u0440\u0434\u0435\u043D\u0430 \u0420\u0438\u0443-\u0411\u0440\u0430\u043D\u043A\u0443||\u041E\u0448\u0438\u0431\u043A\u0430: \u043D\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043B\u0438 \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435||\u041E\u0448\u0438\u0431\u043A\u0430: \u043D\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043B\u0438 \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 |} }} \u041F\u0430\u043D \u0413\u0438 \u041C\u0443\u043D\u00A0\u2014 8-\u0439 \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u041E\u041E\u041D, \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u0435\u0442 \u044D\u0442\u0443 \u0434\u043E\u043B\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0441 1 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2007 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0421\u043C\u0435\u043D\u0438\u043B \u043D\u0430 \u044D\u0442\u043E\u043C \u043F\u043E\u0441\u0442\u0443 \u041A\u043E\u0444\u0438 \u0410\u043D\u043D\u0430\u043D\u0430." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon er en s\u00F8rkoreansk politiker og diplomat. Han fikk en bachelorgrad p\u00E5 Seoul nasjonaluniversitet i 1970 og en mastergrad p\u00E5 Harvard universitet i Boston. Han er gift og har en s\u00F8nn og to d\u00F8tre. Han var S\u00F8r-Koreas utenriksminister fra 2004 til 2006. Han tiltr\u00E5dte som FNs generalsekret\u00E6rer 1. januar 2007. Han ble gjenvalgt for sin andre termin som generalsekret\u00E6r 21. juni 2011, og innehar dermed denne stillingen fram til 31. desember 2016." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon ist ein s\u00FCdkoreanischer Diplomat und Politiker. Er war von 2004 bis 2006 Au\u00DFenminister S\u00FCdkoreas und ist seit dem 1. Januar 2007 achter Generalsekret\u00E4r der Vereinten Nationen." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon is de huidige secretaris-generaal van de Verenigde Naties. Hij is een Zuid-Koreaanse diplomaat en politicus. Van januari 2004 tot 1 november 2006 was hij minister van Buitenlandse Zaken en Handel. Hij is sinds 1 januari 2007 de opvolger van Kofi Annan. Daarmee is Ban de achtste secretaris-generaal. Bans ambtsperiode eindigt op 31 december 2016." , "lang" : "nl" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ki-moon Ban" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.un.org/sg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asha-Rose_Migiro" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jan Eliasson" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Eliasson" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asha-Rose_Migiro" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Goh_Kun" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lee_Hae_Chan" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Han_Myeong-sook" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Han_Deok-Su" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ki-moon" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/tablewidth" : [ { "type" : "literal", "value" : "265" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ban_Ki-moon" } ] ,
    "http://purl.org/dc/elements/1.1/description" : [ { "type" : "literal", "value" : "Current Secretary-General of the United Nations" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ban_Ki-moon?oldid=495104412" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Korea" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u6F58 \u57FA\u6587\uFF08\u30D1\u30F3\u30FB\u30AE\u30E0\u30F3\u3001\u30CF\u30F3\u30B0\u30EB: \uBC18\uAE30\uBB38\u3001\u30E9\u30C6\u30F3\u6587\u5B57\u8EE2\u5199: Ban Ki-moon\u30011944\u5E746\u670813\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u7B2C8\u4EE3\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4E8B\u52D9\u7DCF\u9577\u3002\u5927\u97D3\u6C11\u56FD\u51FA\u8EAB\u3002\u7B2C33\u4EE3\u5927\u97D3\u6C11\u56FD\u5916\u4EA4\u901A\u5546\u90E8\u9577\u5B98\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon on nykyinen Yhdistyneiden kansakuntien p\u00E4\u00E4sihteeri. H\u00E4n seurasi virassa Kofi Annania vuoden 2007 alussa. Etel\u00E4korealainen Ban on toiminut aiemmin diplomaattina ja Korean tasavallan ulkoministerin\u00E4 (2004\u20132006)." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Pan Ki-mun je jihokorejsk\u00FD diplomat a od 1. \u00A0ledna 2007 osm\u00FD gener\u00E1ln\u00ED tajemn\u00EDk OSN. Ve funkci vyst\u0159\u00EDdal sv\u00E9ho p\u0159edch\u016Fdce Kofiho Annana. Byl zvolen i na 2. funk\u010Dn\u00ED obdob\u00ED. P\u0159ed prvn\u00EDm zvolen\u00EDm do funkce byl diplomatem na jihokorejsk\u00E9m ministerstvu zahrani\u010D\u00ED, a ve spojen\u00FDch n\u00E1rodech. Do diplomatick\u00FDch slu\u017Eeb vstoupil rok po z\u00EDsk\u00E1n\u00ED bakal\u00E1\u0159sk\u00E9ho titulu ze studia mezin\u00E1rodn\u00EDch vztah\u016F na univerzit\u011B v Soulu. Jeho prvn\u00ED post byl na ambas\u00E1d\u011B v Nov\u00E9m D\u00EDll\u00ED. V roce 2004 se stal ministrem zahrani\u010D\u00ED a ministerstvo vedl a\u017E do listopadu 2006." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon (Hangul: \uBC18\uAE30\uBB38; Hanja: \u6F58\u57FA\u6587; born 13 June 1944) is the eighth and current Secretary-General of the United Nations, after succeeding Kofi Annan in 2007. Before going on to be Secretary-General, Ban was a career diplomat in South Korea's Ministry of Foreign Affairs and in the United Nations. He entered diplomatic service the year he graduated from university, accepting his first post in New Delhi, India. In the foreign ministry he established a reputation for modesty and competence . Ban was the Foreign Minister of the Republic of Korea from January 2004 to November 2006. In February 2006, he began to campaign for the office of Secretary-General. Ban was initially considered to be a long shot for the office. As foreign minister of South Korea, however, he was able to travel to all of the countries that were members of the United Nations Security Council, a maneuver that turned him into the front runner. On 11 October 2006, he was elected to be the eighth Secretary-General by the United Nations General Assembly and officially succeeded Annan on 1 January 2007. Ban has led several major reforms regarding peacekeeping and UN employment practices. Diplomatically, Ban has taken particularly strong views on Darfur, where he helped persuade Sudanese President Omar al-Bashir to allow peacekeeping troops to enter Sudan; and on global warming, pressing the issue repeatedly with former U.S. President George W. Bush. Ban has received strong criticism from OIOS, the UN internal audit unit, stating that the secretariat, under Ban's leadership, is \"drifting into irrelevance\". In 2011, Ban ran unopposed for a second term as Secretary-General. On 21 June 2011, he was unanimously re-elected by the General Assembly and therefore will continue to serve until 31 December 2016." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u043D \u0413\u0456 \u041C\u0443\u043D\u00A0\u2014 \u0432\u043E\u0441\u044C\u043C\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u041E\u041E\u041D. \u0412\u0438\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u043C \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u0435\u043C 14 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 2006 \u0440\u043E\u043A\u0443, 1 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 2007 \u0437\u043C\u0456\u043D\u0438\u0432 \u043D\u0430 \u0446\u0456\u0439 \u043F\u043E\u0441\u0430\u0434\u0456 \u041A\u043E\u0444\u0456 \u0410\u043D\u043D\u0430\u043D\u0430. \u041F\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0437\u0430\u0439\u043D\u044F\u0442\u0442\u044F\u043C \u043F\u043E\u0441\u0430\u0434\u0438 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044F \u041F\u0430\u043D \u0431\u0443\u0432 \u043A\u0430\u0440'\u0454\u0440\u043D\u0438\u043C \u0434\u0438\u043F\u043B\u043E\u043C\u0430\u0442\u043E\u043C \u0443 \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u043E\u043A\u043E\u0440\u0435\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u043C\u0443 \u041C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0456 \u0437\u0430\u043A\u043E\u0440\u0434\u043E\u043D\u043D\u0438\u0445 \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432 \u0456 \u0442\u043E\u0440\u0433\u043E\u0432\u043B\u0456 \u0442\u0430 \u0432 \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u041E\u0431'\u0454\u0434\u043D\u0430\u043D\u0438\u0445 \u041D\u0430\u0446\u0456\u0439. \u0412\u0456\u043D \u043F\u043E\u0447\u0430\u0432 \u0434\u0438\u043F\u043B\u043E\u043C\u0430\u0442\u0438\u0447\u043D\u0443 \u043A\u0430\u0440'\u0454\u0440\u0443 \u043E\u0434\u0440\u0430\u0437\u0443 \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F \u0437\u0430\u043A\u0456\u043D\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F \u0443\u043D\u0456\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443 \u044F\u043A \u0434\u0438\u043F\u043B\u043E\u043C\u0430\u0442 \u0443 \u041D\u044C\u044E-\u0414\u0435\u043B\u0456, \u043E\u0442\u0440\u0438\u043C\u0430\u0432\u0448\u0438 \u0434\u0438\u043F\u043B\u043E\u043C \u0431\u0430\u043A\u0430\u043B\u0430\u0432\u0440\u0430 \u043C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0438\u0445 \u0432\u0456\u0434\u043D\u043E\u0441\u0438\u043D \u0421\u0435\u0443\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0443\u043D\u0456\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443 1970 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u041F\u0456\u0437\u043D\u0456\u0448\u0435 \u043E\u0442\u0440\u0438\u043C\u0430\u0432 \u0434\u0438\u043F\u043B\u043E\u043C \u043C\u0430\u0433\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0443\u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0456\u043D\u043D\u044F \u0428\u043A\u043E\u043B\u0438 \u0443\u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0456\u043D\u043D\u044F \u0414\u0436\u043E\u043D\u0430 \u041A\u0435\u043D\u043D\u0435\u0434\u0456 \u0413\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u0434\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0443\u043D\u0456\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443. \u0417\u0430\u0439\u043C\u0430\u0432 \u043F\u043E\u0441\u0430\u0434\u0443 \u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0437\u0430\u043A\u043E\u0440\u0434\u043E\u043D\u043D\u0438\u0445 \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432 \u0456 \u0442\u043E\u0440\u0433\u0456\u0432\u043B\u0456 \u041F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u043E\u0457 \u041A\u043E\u0440\u0435\u0457 \u0437 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 2004 \u0434\u043E \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u0430 2006 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u041F\u0430\u043D \u0413\u0456 \u041C\u0443\u043D \u0442\u0440\u0438\u0447\u0456 \u043D\u0430\u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043D\u0430\u0439\u0432\u0438\u0449\u0438\u043C \u043E\u0440\u0434\u0435\u043D\u043E\u043C \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u041A\u043E\u0440\u0435\u044F\u00A0\u2014 \u043E\u0440\u0434\u0435\u043D\u043E\u043C \u00AB\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043B\u0443\u0433\u0438\u00BB. \u0412\u043E\u043B\u043E\u0434\u0456\u0454 \u0430\u043D\u0433\u043B\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u044E \u0439 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u044E \u043C\u043E\u0432\u0430\u043C\u0438. \u041E\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0437 \u042E C\u0443\u043D\u0442\u0445\u0435\u043A, \u0443 \u043D\u0438\u0445 \u0454 \u0441\u0438\u043D \u0456 \u0434\u0432\u0456 \u0434\u043E\u0447\u043A\u0438." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon \u00E9 o oitavo e atual secret\u00E1rio-geral da Organiza\u00E7\u00E3o das Na\u00E7\u00F5es Unidas, tendo sucedido ao gan\u00EAs Kofi Annan em 2007. Antes de se tornar secret\u00E1rio-geral, Ban era um diplomata de carreira no Minist\u00E9rio de Rela\u00E7\u00F5es Exteriores e Com\u00E9rcio da Coreia do Sul e na ONU. Ele entrou no servi\u00E7o diplom\u00E1tico no ano em que se formou na universidade, assumindo seu primeiro posto em Nova Deli, \u00CDndia. No Minist\u00E9rio das Rela\u00E7\u00F5es Exteriores, ele estabeleceu uma reputa\u00E7\u00E3o de mod\u00E9stia e compet\u00EAncia. Ban foi Ministro do Exterior da Coreia do Sul de janeiro de 2004 a novembro de 2006. Em fevereiro de 2006, ele come\u00E7ou uma campanha para o cargo de Secret\u00E1rio-Geral. Inicialmente, Ban foi considerado um tiro no escuro para o cargo. Como ministro do exterior da Coreia do Sul, no entanto, ele estava dispon\u00EDvel para viajar por todos os pa\u00EDses membros do Conselho de Seguran\u00E7a das Na\u00E7\u00F5es Unidas, uma manobra que o transformou no principal concorrente. Em 13 de outubro de 2006, ele foi eleito o oitavo Secret\u00E1rio-Geral pela Assembleia Geral das Na\u00E7\u00F5es Unidas e sucedeu Kofi Annan oficialmente em 1 de janeiro 2007. Ban conduziu in\u00FAmeras reformas importantes no tocante \u00E0 manuten\u00E7\u00E3o da paz e \u00E0 contrata\u00E7\u00E3o de empregados na ONU. Diplomaticamente, Ban demonstrou opini\u00F5es particularmente fortes sobre o conflito de Darfur, onde ele ajudou a persuadir o presidente sudan\u00EAs Omar al-Bashir a permitir que for\u00E7as de paz entrassem no Sud\u00E3o; e sobre o aquecimento global, pressionando repetidamente o ex-presidente dos Estados Unidos George W. Bush sobre a quest\u00E3o. Ban tem recebido duras cr\u00EDticas da Escrit\u00F3rio de Servi\u00E7os de Supervis\u00E3o Interna da ONU (ESSI), a unidade de auditoria interna da ONU, declarando que o secretariado, sob lideran\u00E7a de Ban, est\u00E1 \"\u00E0 deriva na irrelev\u00E2ncia\". Em 2011, Ban concorreu sem oposi\u00E7\u00E3o para um segundo mandato como Secret\u00E1rio-Geral. Em 21 de junho de 2011, ele foi reeleito por unanimidade pela Assembleia Geral e, portanto, continuar\u00E1 no cargo at\u00E9 31 de dezembro de 2016." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon, f\u00F6dd 13 juni 1944 i Eumseong, Nordchungcheong, \u00E4r en sydkoreansk diplomat och F\u00F6renta nationernas \u00E5ttonde och nuvarande generalsekreterare; han eftertr\u00E4dde Kofi Annan \u00E5r 2007. F\u00F6re sitt jobb som generalsekreterare arbetade Ban som diplomat i Sydkoreas utrikesdepartement och F\u00F6renta nationerna (FN). Han inledde sin diplomatiska karri\u00E4rsbana i New Delhi i Indien samma \u00E5r som han tog sin examen. Ban var Sydkoreas utrikesminister fr\u00E5n januari 2004 till november 2006. I februari 2006 inledde han sin kampanj f\u00F6r att bli FN:s generalsekreterare, men det ans\u00E5gs fr\u00E5n b\u00F6rjan som osannolikt att han skulle f\u00E5 posten. Utsikterna f\u00F6rb\u00E4ttrades dock d\u00E5 han, i egenskap av Sydkoreas utrikesminister, b\u00F6rjade resa runt i alla de l\u00E4nder som var medlemmar i FN:s s\u00E4kerhetsr\u00E5d och tala f\u00F6r sin sak. Den 13 oktober 2006 uts\u00E5g FN:s generalf\u00F6rsamling honom till den \u00E5ttonde generalsekreteraren och han eftertr\u00E4dde officiellt Annan den 1 januari 2007. Ban har st\u00E5tt i spetsen f\u00F6r ett flertal st\u00F6rre reformer av FN:s fredsbevarande arbete och dess anst\u00E4llningspraxis. Diplomatiskt har han engagerat sig s\u00E4rskilt f\u00F6r Darfurkonflikten d\u00E4r han \u00F6vertalade Sudans president Omar al-Bashir att till\u00E5ta fredsbevarande styrkor; och f\u00F6r den globala uppv\u00E4rmningen d\u00E4r han ut\u00F6vade starka p\u00E5tryckningar mot USA:s f\u00F6rre president George W. Bush. Ban har blivit kritiserad av FN:s interna revision, United Nations Office of Internal Oversight Services (OIOS), som h\u00E4vdat att sekretariatet under hans ledning blivit alltmer ovidkommande. \u00C5r 2011 st\u00E4llde Ban, utan konkurrens, upp f\u00F6r en andra mandatperiod som generalsekreterare. Den 21 juni 2011 valdes han enh\u00E4lligt av generalf\u00F6rsamlingen och kommer att forts\u00E4tta i tj\u00E4nsten fram till den 31 december 2016." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "In base all'uso coreano, il cognome Ban viene prima del nome Ki-moon." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon \u00E9s un diplom\u00E0tic sud-core\u00E0, vuit\u00E8 i actual Secretari General de les Nacions Unides, c\u00E0rrec que ocupa des de l'1 de gener de 2007 en substituci\u00F3 de Kofi Annan." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon hi\u1EC7n l\u00E0 T\u1ED5ng Th\u01B0 k\u00FD Li\u00EAn Hi\u1EC7p Qu\u1ED1c th\u1EE9 8. Tr\u01B0\u1EDBc khi gi\u1EEF ch\u1EE9c T\u1ED5ng th\u01B0 k\u00FD, \u00F4ng t\u1EEBng l\u00E0 B\u1ED9 tr\u01B0\u1EDFng Ngo\u1EA1i giao c\u1EE7a H\u00E0n Qu\u1ED1c, m\u1ED9t v\u1ECB tr\u00ED \u00F4ng n\u1EAFm t\u1EEB th\u00E1ng 1 n\u0103m 2004. V\u00E0o 13 th\u00E1ng 10 n\u0103m 2006, \u00F4ng \u0111\u01B0\u1EE3c \u0110\u1EA1i h\u1ED9i \u0111\u1ED3ng Li\u00EAn Hi\u1EC7p Qu\u1ED1c b\u1EA7u l\u00E0m T\u1ED5ng Th\u01B0 k\u00ED k\u1EBF nhi\u1EC7m \u00F4ng Kofi Annan." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "- |\u041A\u0430\u0432\u0430\u043B\u0435\u0440 \u0411\u043E\u043B\u044C\u0448\u043E\u0433\u043E \u043A\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043E\u0440\u0434\u0435\u043D\u0430 \u0420\u0438\u0443-\u0411\u0440\u0430\u043D\u043A\u0443||\u041E\u0448\u0438\u0431\u043A\u0430: \u043D\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043B\u0438 \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435||\u041E\u0448\u0438\u0431\u043A\u0430: \u043D\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043B\u0438 \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 |} }} \u041F\u0430\u043D \u0413\u0438 \u041C\u0443\u043D\u00A0\u2014 8-\u0439 \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u041E\u041E\u041D, \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u0435\u0442 \u044D\u0442\u0443 \u0434\u043E\u043B\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0441 1 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2007 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0421\u043C\u0435\u043D\u0438\u043B \u043D\u0430 \u044D\u0442\u043E\u043C \u043F\u043E\u0441\u0442\u0443 \u041A\u043E\u0444\u0438 \u0410\u043D\u043D\u0430\u043D\u0430. \u041F\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435, \u0447\u0435\u043C \u0441\u0442\u0430\u0442\u044C \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u0435\u043C, \u041F\u0430\u043D \u0413\u0438 \u041C\u0443\u043D \u0431\u044B\u043B \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C \u0434\u0438\u043F\u043B\u043E\u043C\u0430\u0442\u043E\u043C, \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u0430\u043B \u0432 \u041C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438\u043D\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0434\u0435\u043B \u0438 \u0432\u043D\u0435\u0448\u043D\u0435\u0439 \u0442\u043E\u0440\u0433\u043E\u0432\u043B\u0438 \u042E\u0436\u043D\u043E\u0439 \u041A\u043E\u0440\u0435\u0438 (\u0432 \u0442\u043E\u043C \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435 \u0441 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2004 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044C 2006-\u0433\u043E \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u0434\u043E\u043B\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430) \u0438 \u0432 \u041E\u041E\u041D. 13 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2006 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0441\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u0435\u0439 \u041E\u041E\u041D \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043D \u0432\u043E\u0441\u044C\u043C\u044B\u043C \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u0435\u043C \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438. \u041F\u0440\u043E\u0432\u0435\u043B \u043D\u0435\u0441\u043A\u043E\u043B\u044C\u043A\u043E \u0432\u0430\u0436\u043D\u044B\u0445 \u0440\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C \u0432 \u043E\u0431\u043B\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u044B \u041E\u041E\u041D \u043F\u043E \u043F\u043E\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043D\u0438\u044E \u043C\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u041E\u041E\u041D. \u041D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u0435\u0435 \u0432\u043D\u0438\u043C\u0430\u043D\u0438\u0435 \u041F\u0430\u043D \u0413\u0438 \u041C\u0443\u043D \u0443\u0434\u0435\u043B\u044F\u0435\u0442 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432\u043E\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044E \u0433\u043B\u043E\u0431\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u043C\u0443 \u043F\u043E\u0442\u0435\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u044E \u0438 \u043F\u0440\u043E\u0431\u043B\u0435\u043C\u0435 \u0414\u0430\u0440\u0444\u0443\u0440\u0430, \u0433\u0434\u0435 \u043E\u043D \u043F\u043E\u043C\u043E\u0433 \u0443\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u044C \u0441\u0443\u0434\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430 \u041E\u043C\u0430\u0440\u0430 \u0430\u043B\u044C-\u0411\u0430\u0448\u0438\u0440\u0430 \u043F\u043E\u0437\u0432\u043E\u043B\u0438\u0442\u044C \u0432\u043E\u0439\u0441\u043A\u0430\u043C \u043F\u043E \u043F\u043E\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043D\u0438\u044E \u043C\u0438\u0440\u0430 \u0432\u043E\u0439\u0442\u0438 \u0432 \u0421\u0443\u0434\u0430\u043D. \u0412\u043C\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0442\u0435\u043C, \u043F\u043E \u043C\u043D\u0435\u043D\u0438\u044E \u043C\u043D\u043E\u0433\u0438\u0445 \u044D\u043A\u0441\u043F\u0435\u0440\u0442\u043E\u0432, \u043F\u0440\u0438 \u041F\u0430\u043D \u0413\u0438 \u041C\u0443\u043D\u0435 \u041E\u041E\u041D \u043E\u043A\u043E\u043D\u0447\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E \u043F\u043E\u0442\u0435\u0440\u044F\u043B\u0430 \u0440\u043E\u043B\u044C \u0433\u043B\u0430\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0433\u0430\u0440\u0430\u043D\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043B\u044F\u0442\u043E\u0440\u0430 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u044B\u0445 \u043E\u0442\u043D\u043E\u0448\u0435\u043D\u0438\u0439. \u0412 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438, \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F \u043D\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043B\u0430 \u043F\u0440\u0435\u043F\u044F\u0442\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u043D\u0438\u044E \u043D\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043C\u043E\u0441\u0442\u0438 \u041A\u043E\u0441\u043E\u0432\u0430, \u0410\u0431\u0445\u0430\u0437\u0438\u0438 \u0438 \u042E\u0436\u043D\u043E\u0439 \u041E\u0441\u0435\u0442\u0438\u0438. 21 \u0438\u044E\u043D\u044F 2011 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u041F\u0430\u043D \u0413\u0438 \u041C\u0443\u043D \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043D \u0433\u0435\u043D\u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u0435\u043C \u041E\u041E\u041D \u043D\u0430 \u0432\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u043F\u044F\u0442\u0438\u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0440\u043E\u043A." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon es un diplom\u00E1tico surcoreano quien actualmente ejerce como el octavo Secretario General de las Naciones Unidas luego de haber sucedido a Kofi Annan el 1 de enero de 2007. El a\u00F1o de su graduaci\u00F3n universitaria, se uni\u00F3 al Ministerio de Asuntos Exteriores de Corea del Sur y recibi\u00F3 su primer puesto en Nueva Delhi, India. Durante su carrera en el Ministerio, obtuvo una reputaci\u00F3n de modestia y competencia. Entre enero de 2004 y noviembre de 2006, fungi\u00F3 como Ministro de Asuntos Exteriores de Corea del Sur. En febrero de 2006, comenz\u00F3 su campa\u00F1a para obtener el puesto de secretario general. Aunque inicialmente no se le consider\u00F3 como un candidato con probabilidades de lograrlo, su puesto en el gobierno surcoreano le permiti\u00F3 viajar a todos los estados miembros del Consejo de Seguridad, cuerpo que recomienda un candidato a la Asamblea General, y as\u00ED poder adquirir el apoyo necesario. El 13 de octubre de 2006 fue elegido Secretario General de las Naciones Unidas por aclamaci\u00F3n, puesto que comenz\u00F3 a ejercer el 1 de enero del 2007. El 21 de junio de 2011 fue reelegido para el cargo en el per\u00EDodo comprendido entre el 1 de enero de 2012 y el 31 de diciembre de 2016, por aclamaci\u00F3n de la asamblea general \u00F3rgano supremo de la ONU. Desde su elecci\u00F3n, ha dirigido m\u00FAltiples esfuerzos para reformar la organizaci\u00F3n en \u00E1reas como las Fuerzas de paz de las Naciones Unidas y las pr\u00E1cticas laborales dentro del organismo. En el campo diplom\u00E1tico, se ha enfocado en conflictos como el de Darfur, en el cual ayud\u00F3 a convencer al presidente de Sud\u00E1n, Omar Hasan Ahmad al-Bashir, para que permitiera la intervenci\u00F3n de las Fuerzas de paz en ese pa\u00EDs. Adem\u00E1s, presion\u00F3 continuamente al ex presidente de los Estados Unidos George W. Bush para que \u00E9ste tomara acci\u00F3n con respecto al calentamiento global." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Pan Gimun az Egyes\u00FClt Nemzetek Szervezete jelenlegi f\u0151titk\u00E1ra. Kor\u00E1bban diplomata volt a d\u00E9l-koreai k\u00FCl\u00FCgyminiszt\u00E9riumn\u00E1l \u00E9s az ENSZ-ben. Diplom\u00E1ciai p\u00E1lyafut\u00E1s\u00E1t egy \u00E9vvel az egyetem elv\u00E9gz\u00E9se ut\u00E1n kezdte az indiai \u00DAjdelhiben. 2004 \u00E9s 2006 k\u00F6z\u00F6tt haz\u00E1ja k\u00FCl\u00FCgyminisztere volt. 2006 elej\u00E9n bejelentette, hogy jel\u00F6lteti mag\u00E1t az ENSZ f\u0151titk\u00E1ri posztj\u00E1ra. Kezdetben nem tartott\u00E1k nagyon es\u00E9lyesnek, de k\u00FCl\u00FCgyminiszterk\u00E9nt beutazhatta az ENSZ Biztons\u00E1gi Tan\u00E1cs\u00E1nak tagorsz\u00E1gait \u00E9s \u00EDgy t\u00E1mogat\u00F3kat szerezhetett. 2006. okt\u00F3ber 16-\u00E1n az Egyes\u00FClt Nemzetek Szervezete K\u00F6zgy\u0171l\u00E9se \u0151t v\u00E1lasztotta Kofi Annan t\u00E1voz\u00F3 f\u0151titk\u00E1r ut\u00F3dj\u00E1nak. 2007. janu\u00E1r 1-j\u00E9n l\u00E9pett hivatalba, az\u00F3ta t\u00F6bb reformot vitt v\u00E9ghez. Pan komoly hangs\u00FAlyt fektet a glob\u00E1lis felmeleged\u00E9sre \u00E9s a szud\u00E1ni D\u00E1rf\u00FAr kritikus helyzet\u00E9nek megold\u00E1s\u00E1ra." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon is de huidige secretaris-generaal van de Verenigde Naties. Hij is een Zuid-Koreaanse diplomaat en politicus. Van januari 2004 tot 1 november 2006 was hij minister van Buitenlandse Zaken en Handel. Hij is sinds 1 januari 2007 de opvolger van Kofi Annan. Daarmee is Ban de achtste secretaris-generaal. Bans ambtsperiode eindigt op 31 december 2016. Op 9 oktober 2006 heeft de Veiligheidsraad van de Verenigde Naties unaniem Ban voorgedragen als nieuwe secretaris-generaal voor een periode van vijf jaar, lopend van 1 januari 2007 tot 1 januari 2012. Na de terugtrekking van de Letse Vaira V\u012B\u0137e-Freiberga, een van de laatste twee overgebleven kandidaten, was de nominatie van Ban nog slechts een formaliteit. De Algemene Vergadering van de Verenigde Naties heeft op 13 oktober 2006 zijn aanstelling officieel goedgekeurd. Op 14 december 2006 legde Ban zijn ambtseed af. Op 21 juni 2011 werd Ban Ki-Moon unaniem herverkozen door de Algemene Vergadering van de Verenigde Naties waarmee hij een tweede ambstperiode intrad, eindigend op 31 december 2016. Voor zijn ministerschap vervulde hij diverse andere politieke alsook diplomatieke functies. Zo was hij onder meer ambassadeur in Oostenrijk en ook eerder werkzaam in diverse functies bij de Verenigde Naties. Ban Ki-moon spreekt naast zijn moedertaal Koreaans, vloeiend Engels, Frans en Japans. Hij is getrouwd en heeft drie kinderen." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon ist ein s\u00FCdkoreanischer Diplomat und Politiker. Er war von 2004 bis 2006 Au\u00DFenminister S\u00FCdkoreas und ist seit dem 1. Januar 2007 achter Generalsekret\u00E4r der Vereinten Nationen." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uBC18\uAE30\uBB38\uC740 \uB300\uD55C\uBBFC\uAD6D\uC758 \uC678\uAD50\uAD00\uC774\uC790 \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569(UN)\uC758 \uC0AC\uBB34 \uCD1D\uC7A5\uC774\uB2E4. 2004\uB144\uBD80\uD130 2006\uB144\uAE4C\uC9C0 \uC81C 33\uB300 \uB300\uD55C\uBBFC\uAD6D \uC678\uAD50\uD1B5\uC0C1\uBD80 \uC7A5\uAD00\uC744 \uC9C0\uB0C8\uACE0, 2006\uB144 \uB9D0 \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569 \uC0AC\uBB34\uCD1D\uC7A5\uC5D0 \uB2F9\uC120\uB418\uC5B4 2007\uB144\uBD80\uD130 \uC5C5\uBB34\uB97C \uC2DC\uC791, \uD604\uC7AC \uC7AC\uC784\uC911\uC774\uB2E4. 2011\uB144, 192\uAC1C\uAD6D\uC758 \uB9CC\uC7A5\uC77C\uCE58\uB85C, 2012\uB144 1\uC6D4 1\uC77C\uBD80\uD130 5\uB144\uAC04 \uC5F0\uC784\uD558\uAC8C \uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon er en s\u00F8rkoreansk politiker og diplomat. Han fikk en bachelorgrad p\u00E5 Seoul nasjonaluniversitet i 1970 og en mastergrad p\u00E5 Harvard universitet i Boston. Han er gift og har en s\u00F8nn og to d\u00F8tre. Han var S\u00F8r-Koreas utenriksminister fra 2004 til 2006. Han tiltr\u00E5dte som FNs generalsekret\u00E6rer 1. januar 2007. Han ble gjenvalgt for sin andre termin som generalsekret\u00E6r 21. juni 2011, og innehar dermed denne stillingen fram til 31. desember 2016. Ban ble etter relativt kort tid kritisert for \u00E5 v\u00E6re b\u00E5de maktesl\u00F8s og usynlig. Det vakte oppsikt da diplomaten Mona Juul sommeren 2009 beskrev ham som en leder som mangler lederegenskaper og karisma. Uttalelsene ble skrevet i et hemmelig brev fra henne som ble lekket til mediene i august. I samme brev skrev hun ogs\u00E5 at han hadde stadige raseriutbrudd og at dette gjorde det vanskelig \u00E5 samarbeide med ham. Hun skrev videre at \u00ABBans stemme p\u00E5 vegne av de fattige knapt nok er blitt registrert\u00BB. Som utenriksminister i S\u00F8r-Korea var han kjent som \u00ABbyr\u00E5kraten\u00BB, og mange mener at hans lavm\u00E6lte stil st\u00E5r i kontrast til forgjengeren Kofi Annan. Bans lave profil har blitt hevdet \u00E5 v\u00E6re en av \u00E5rsakene til at USA \u00F8nsket ham som FN-sjef i 2006." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon \u2013 sekretarz generalny ONZ od 1 stycznia 2007. Przed obj\u0119ciem stanowiska by\u0142 po\u0142udniowokorea\u0144skim politykiem, a tak\u017Ce ministrem spraw zagranicznych i handlu Korei Po\u0142udniowej." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6F58\u57FA\u6587\uFF08\u671D\u9BAE\u8A9E\uFF1A\uBC18\uAE30\uBB38\uFF0C1944\u5E746\u670813\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u7B2C\u516B\u4EFB\u53CA\u73FE\u4EFB\u4E4B\u806F\u5408\u570B\u79D8\u66F8\u9577\uFF0C\u97D3\u570B\u5916\u4EA4\u5B98\u3001\u653F\u6CBB\u5BB6\u30022006\u5E7410\u67089\u65E5\uFF0C\u8054\u5408\u56FD\u5B89\u5168\u7406\u4E8B\u4F1A\u6295\u7968\u901A\u8FC7\u6F58\u63A5\u66FF\u79D1\u83F2\u00B7\u5B89\u5357\u30022006\u5E7410\u670819\u65E5\uFF0C\u6F58\u57FA\u6587\u5411\u97E9\u56FD\u603B\u7EDF\u5362\u6B66\u94C9\u9012\u4EA4\u4E86\u97E9\u56FD\u5916\u4EA4\u901A\u5546\u90E8\u9577\u5B98\u804C\u4F4D\u7684\u8F9E\u5448\u3002\u4ED6\u662F\u7B2C\u4E8C\u4F4D\u6765\u81EA\u4E8E\u4E9A\u6D32\u7684\u8054\u5408\u56FD\u79D8\u4E66\u957F\uFF08\u9996\u4F4D\u662F\u7F05\u7538\u7684\u5433\u4E39\uFF0C\u4E8E1961\u5E74\u81F31971\u5E74\u64D4\u4EFB\u7B2C\u4E09\u4EFB\u79D8\u66F8\u9577\uFF09\u3002\u4E8E2007\u5E741\u67081\u65E5\u51FA\u4EFB\u8054\u5408\u56FD\u79D8\u4E66\u957F\u4E00\u804C\u30022011\u5E746\u670821\u65E5\uFF0C\u5728\u7B2C65\u5C4A\u8054\u5408\u56FD\u5927\u4F1A\u4E0A\u83B7\u5F97\u8FDE\u4EFB\uFF0C\u4EFB\u671F\u81F32016\u5E7412\u670831\u65E5\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon (prononc\u00E9) est un diplomate et homme politique sud-cor\u00E9en, n\u00E9 le 13\u00A0juin\u00A01944 \u00E0 Eumseong\u00A0; succ\u00E9dant \u00E0 Kofi Annan, il est l'actuel et huiti\u00E8me Secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral des Nations unies depuis le 1\u00A0janvier\u00A02007\u00A0; il a \u00E9t\u00E9 reconduit \u00E0 son poste le 21\u00A0juin\u00A02011, jusqu'au 31\u00A0d\u00E9cembre\u00A02016. Pr\u00E9c\u00E9demment, il a \u00E9t\u00E9 ministre des Affaires \u00E9trang\u00E8res et du Commerce, de son pays, de janvier\u00A02004 au 1\u00A0novembre\u00A02006. Il entre dans les services diplomatiques l'ann\u00E9e o\u00F9 il est dipl\u00F4m\u00E9 de son universit\u00E9, acceptant son premier poste \u00E0 New Delhi, en Inde. Au sein du minist\u00E8re des affaires \u00E9trang\u00E8res il s'est construit une r\u00E9putation d'un homme modeste et comp\u00E9tent. De langue maternelle cor\u00E9enne, Ban parle couramment l'anglais. Il parle \u00E9galement fran\u00E7ais et, selon ses services, il \u00AB\u00A0a de bonnes notions d'allemand et de japonais\u00A0\u00BB." , "lang" : "fr" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Ban_Ki-moon_headshot.jpg/200px-Ban_Ki-moon_headshot.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://video.google.com/videoplay?docid=-5694018002727109340" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://iiea.com/events/ban-ki-moon-on-peacekeeping" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.un.org/ga/63/generaldebate/sg.shtml" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.un.org/sg" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.guardian.co.uk/profile/bankimoon" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki-moon" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ban, Ki-moon" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Foreign_Affairs_and_Trade_(South_Korea)" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_name" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : "2007" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2004" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-incumbent-noun-1" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Korean_name" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Ban_Ki-moon" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/lunarBirthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1942" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1944-06-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korea_under_Japanese_rule" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eumseong" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Empire_of_Japan" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Korea" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Chungcheong_Province" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/alternativeNames" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uBC18\uAE30\uBB38 ; \u6F58\u57FA\u6587" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1944-06-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Chungcheong_Province" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eumseong" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korea_under_Japanese_rule" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Empire_of_Japan" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eumseong" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Korea" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/shortDescription" : [ { "type" : "literal", "value" : "Current Secretary-General of the United Nations" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2007-11-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2007-01-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2004-01-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seoul_National_University" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harvard_University" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2007-11-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/religion" : [ { "type" : "literal", "value" : "No public affiliation" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Song_Minsoon" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Yoo Soon-taek" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2007-01-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2004-01-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "literal", "value" : "Harvard University" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Seoul National University" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yoon_Young-kwan" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kofi_Annan" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Song_Minsoon" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roh_Moo-hyun" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roh_Moo-hyun" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ban Ki Moon Signature.svg" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/color" : [ { "type" : "literal", "value" : "lavender" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/mr" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pan Kimun" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/rr" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ban Gimun" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ban" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "South Korean" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Han_Myeong-sook" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Han_Deok-Su" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lee_Hae_Chan" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Goh_Kun" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Song_Minsoon" : { "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Helen_Clark" : { "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Navanethem_Pillay" : { "http://dbpedia.org/property/nominator" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ban" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-mun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki_Mun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ban_ki_moon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ban_ki_mun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ki-moon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ki_Moon_Ban" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pan_Jiwen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki_Moon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-Moon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ban_Kimoon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/%EB%B0%98%EA%B8%B0%EB%AC%B8" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ban-Ki_Moon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ban-chusa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ban_Gi-Mun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ban_Kee_Moon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ban_Kee_Mun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Banky_Moon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Gi-mun_Ban" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Gimun_Ban" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ki-moon_Ban" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/%E6%BD%98%E5%9F%BA%E6%96%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ban_Gimun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pan_Kimun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ban_Gi-mun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ban_Gi_Mun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pan_Ki-mun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pan_Ki_Mun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jan_Eliasson" : { "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" : { "http://dbpedia.org/property/incumbent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations" : { "http://dbpedia.org/property/leaderName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/leaderName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Tadesse_Werede_Tesfay" : { "http://dbpedia.org/property/nominator" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Asha-Rose_Migiro" : { "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Lucas" : { "http://dbpedia.org/property/secretary" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Le_Roy" : { "http://dbpedia.org/ontology/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ] }
}
