{
  "http://mpii.de/yago/resource/Connie_Hedegaard" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Connie_Hedegaard" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Connie_Hedegaard" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Connie_Hedegaard" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Connie_Hedegaard" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Agent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GovernmentMinistersOfDenmark" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingPeople" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EnergyMinisters" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/DanishEuropeanCommissioners" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EuropeanCommissioners" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Connie_Hedegaard" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Connie_Hedegaard" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Connie_Hedegaard" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Connie_Hedegaard" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Connie_Hedegaard" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30B3\u30CB\u30FC\u30FB\u30D8\u30C7\u30B4\u30FC" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05h2m6" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Connie_Hedegaard" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Connie_Hedegaardov\u00E1" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Connie_Hedegaard" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0425\u0435\u0434\u0435\u0433\u043E\u0440\u0434,_\u041A\u043E\u043D\u043D\u0438" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Danish_women_in_politics" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Danish_Ministers_of_Climate_and_Energy" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Danish_Ministers_for_the_Environment" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Conservative_People's_Party_(Denmark)_politicians" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Danish_European_Commissioners" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Folketing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1960_births" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaardov\u00E1" , "lang" : "cs" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b9/Connie_Hedegaard_at_COP15.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard is een Deens politica voor Det Konservative Folkeparti. Zij is door haar land voorgedragen als Europees Commissaris in de Commissie Barroso II. Zij krijgt de nieuw gecre\u00EBerde portefeuille Klimaat. Zij studeerde literatuurwetenschappen en geschiedenis. Ze was actief als journaliste. Van 2004 tot 2007 was ze minister van milieu, van 2007 tot 2009 minister van klimaat en energie in de Deense regering." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard \u2013 du\u0144ska dziennikarka i polityk, od 2010 komisarz ds. dzia\u0142a\u0144 w dziedzinie klimatu w Komisji Europejskiej Jos\u00E9 Barroso; w latach 2004\u20132009 minister w du\u0144skich rz\u0105dach." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard Koksbang er en dansk politiker. Hun har realeksamen fra Holb\u00E6k Private Realskole fra 1976, studentereksamen fra Stenhus Gymnasium fra 1979 og cand. mag. i historie og litteraturvitenskap fra K\u00F8benhavns Universitet. Hun har bakgrunn fra media som journalist i Berlingske Tidende 1990\u20131994, sjef for Radioavisen p\u00E5 DR 1994\u20131998 og studiovert i nyhetsprogrammet Deadline p\u00E5 DR2 1998\u20132004. I \u00E5rene 1998\u20132004 var hun ogs\u00E5 fast spaltist i Politiken." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard \u00E9 uma pol\u00EDtica dinamarquesa e intelectual p\u00FAblica que foi oficialmente nomeada para a Comiss\u00E3o Europeia, e provavelmente ser\u00E1 a futura comiss\u00E1ria europ\u00E9ia para o clima. Ela \u00E9 a atual ministra dinamarquesa da Confer\u00EAncia das Na\u00E7\u00F5es Unidas sobre as Mudan\u00E7as Clim\u00E1ticas de 2009, e ex-ministra dinamarquesa de Clima e Energia desde 23 de novembro de 2007, como membro do Gabinete de Anders Fogh Rasmussen III e de Lars L\u00F8kke Rasmussen." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u00C8 un'esponente del Partito Popolare Conservatore e quindi del Partito Popolare Europeo." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaardov\u00E1 je d\u00E1nsk\u00E1 a evropsk\u00E1 politi\u010Dka, od 8. \u00FAnora 2010 komisa\u0159ka pro ot\u00E1zky klimatu v Evropsk\u00E9 komisi veden\u00E9 Jos\u00E9 Barrosem. V minulosti byla \u010Dlenkou d\u00E1nsk\u00E9 vl\u00E1dy jako ministryn\u011B \u017Eivotn\u00EDho prost\u0159ed\u00ED (2. srpna 2004 a\u017E 23. listopadu 2007), ministryn\u011B pro skandin\u00E1vskou spolupr\u00E1ci (od 18. \u00FAnora 2005 do 23. listopadu 2007) a ministryn\u00ED pro energetiku a ochranu klimatu (od 23. listopadu 2007 do 24. listopadu 2009)." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard ist eine d\u00E4nische Journalistin und Politikerin der Konservativen Volkspartei. Seit 2010 ist sie EU-Kommissarin f\u00FCr Klimaschutz in der Kommission Barroso II." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard (born 15 September 1960) is a Danish politician and public intellectual who has been European Commissioner for Climate Action in the European Commission since 10 February 2010. On behalf of Denmark, she hosted the UN Climate Change Conference in Copenhagen 2009." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30B3\u30CB\u30FC\u30FB\u30D8\u30C7\u30B4\u30FC\uFF08Connie Hedegaard\u30011960\u5E749\u670815\u65E5 -)\u306F\u3001\u30C7\u30F3\u30DE\u30FC\u30AF\u306E\u30B3\u30DA\u30F3\u30CF\u30FC\u30B2\u30F3\u51FA\u8EAB\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u73FECOP15\u62C5\u5F53\u5927\u81E3\u3002\u6B27\u5DDE\u59D4\u54E1\u4F1A\u306E\u59D4\u54E1\u3082\u52D9\u3081\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard, n\u00E9e le 15\u00A0septembre\u00A01960 \u00E0 Copenhague, est une femme politique danoise. Plusieurs fois ministre, elle est Commissaire europ\u00E9enne \u00E0 l'Action pour le climat au sein du coll\u00E8ge 2010-2014 de la Commission europ\u00E9enne, pr\u00E9sid\u00E9e par Jos\u00E9 Manuel Dur\u00E3o Barroso." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u043E\u043D\u043D\u0438 \u0425\u0435\u0434\u0435\u0433\u043E\u0440\u0434\u00A0\u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u0435\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A, \u0435\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440 \u043F\u043E \u0432\u043E\u043F\u0440\u043E\u0441\u0430\u043C \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430 \u0441 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 2010 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041E\u043A\u043E\u043D\u0447\u0438\u043B\u0430 \u0443\u043D\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u041A\u043E\u043F\u0435\u043D\u0433\u0430\u0433\u0435\u043D\u0430, \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043B\u0430 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E \u0438 \u043B\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443. \u0412 1984 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0431\u044B\u043B\u0430 \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043D\u0430 \u0432 \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442 \u0414\u0430\u043D\u0438\u0438, \u043D\u043E \u0432 1990 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043D\u0435 \u0441\u0443\u043C\u0435\u043B\u0430 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u0442\u044C\u0441\u044F. \u0420\u0430\u0431\u043E\u0442\u0430\u043B\u0430 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043C \u0432 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430\u0445 Berlingske Tidende, Politiken, \u0432 \u0414\u0430\u0442\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0442\u0435\u043B\u0435\u0440\u0430\u0434\u0438\u043E\u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u0438. \u0412 2004 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0431\u044B\u043B\u0430 \u043D\u0430\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0430 \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u043E\u043C \u044D\u043A\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0438 \u0414\u0430\u043D\u0438\u0438, \u0432 2005 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0437\u0430\u043D\u044F\u043B\u0430 \u043F\u043E\u0441\u0442 \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0441\u043E\u0442\u0440\u0443\u0434\u043D\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u044B\u0445 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 (\u0434\u0430\u0442." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard, f\u00F6dd 15 september 1960, \u00E4r en dansk politiker. Hon f\u00F6retr\u00E4der Konservative Folkeparti och har varit ledamot av Folketinget 1984-1990 samt 2005-2009. Hon var milj\u00F6minister 2004-2007 i Regeringen Anders Fogh Rasmussen I och II samt klimat- och energiminister 2007-2009 som medlem i Regeringen Anders Fogh Rasmussen III och Regeringen Lars L\u00F8kke Rasmussen. Hedegaard nominerades i november 2009 till EU-kommission\u00E4r i Kommissionen Barroso II med ansvar f\u00F6r klimatfr\u00E5gor." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard (15 de Septiembre de 1960, Copenhague) es una pol\u00EDtica danesa, miembro del Partido Popular Conservador de Dinamarca, actualmente comisaria europea de Acci\u00F3n por el Clima. Est\u00E1 casada y tiene dos hijos. Despu\u00E9s de cursar estudios de literatura e historia fue miembro del parlamento dan\u00E9s desde 1984 y hasta 1990, dedic\u00E1ndose posteriormente al periodismo hasta su nombramiento como Ministra de Medio Ambiente en 2004. Entre 2005 y 2007 fue tambi\u00E9n Ministra de Cooperaci\u00F3n N\u00F3rdica." , "lang" : "es" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ec.europa.eu/commission_2010-2014/hedegaard/index_en.htm" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lars_L%C3%B8kke_Rasmussen" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anders_Fogh_Rasmussen" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Connie" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Connie_Hedegaard" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Connie_Hedegaard?oldid=494436424" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard Koksbang er en dansk politiker. Hun har realeksamen fra Holb\u00E6k Private Realskole fra 1976, studentereksamen fra Stenhus Gymnasium fra 1979 og cand. mag. i historie og litteraturvitenskap fra K\u00F8benhavns Universitet. Hun har bakgrunn fra media som journalist i Berlingske Tidende 1990\u20131994, sjef for Radioavisen p\u00E5 DR 1994\u20131998 og studiovert i nyhetsprogrammet Deadline p\u00E5 DR2 1998\u20132004. I \u00E5rene 1998\u20132004 var hun ogs\u00E5 fast spaltist i Politiken. Hedegaard var formann i K\u00F8benhavns Konservative Studerende 1981\u20131982, formann i Konservative Studerende 1983\u20131984, president i Atlantic Association of Young Political Leaders 1985\u20131987, valgt til Folketinget fra K\u00F8benhavns amtskrets 1984\u20131990 og 2007\u20132010, milj\u00F8minister 2004\u20132007, klima- og energiminister 2007\u20132009, minister for nordisk samarbeid 2005\u20132007 samt minister for FNs klimakonferanse i K\u00F8benhavn i 2009. Siden 2010 har hun v\u00E6rt medlem av Europakommisjonen, hvor hun er kommiss\u00E6r for klimasp\u00F8rsm\u00E5l." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard \u00E9 uma pol\u00EDtica dinamarquesa e intelectual p\u00FAblica que foi oficialmente nomeada para a Comiss\u00E3o Europeia, e provavelmente ser\u00E1 a futura comiss\u00E1ria europ\u00E9ia para o clima. Ela \u00E9 a atual ministra dinamarquesa da Confer\u00EAncia das Na\u00E7\u00F5es Unidas sobre as Mudan\u00E7as Clim\u00E1ticas de 2009, e ex-ministra dinamarquesa de Clima e Energia desde 23 de novembro de 2007, como membro do Gabinete de Anders Fogh Rasmussen III e de Lars L\u00F8kke Rasmussen. Foi ministra dinamarquesa do Meio Ambiente de 2 de agosto de 2004 a 23 de novembro de 2007, como membro do Gabinete de Anders Fogh Rasmussen I e II. Ela \u00E9 membro do Partido Popular Conservador, e foi membro do Parlamento(Folketing) de 10 de janeiro de 1984 a 3 de outubro de 1990. Ela tamb\u00E9m tem sido um membro do Folketing desde a elei\u00E7\u00E3o parlamentar em 2005. Antes de se tornar uma ministra, trabalhou como jornalista no DR, a emissora nacional dinamarquesa. Em 24 de novembro de 2009 ela foi escolhida pelo Primeiro-Ministro Lars L\u00F8kke Rasmussen para a Comiss\u00E3o Europ\u00E9ia, onde o atual presidente da Comiss\u00E3o Europ\u00E9ia, Jos\u00E9 Manuel Dur\u00E3o Barroso. Connie Hedegaard tem mestrado em Literatura e Hist\u00F3ria. Ela tem sido ativa no dentro e fora do governo desde 1984, quando foi eleita como o membro mais jovem at\u00E9 ent\u00E3o do Folketing, o Parlamento dinamarqu\u00EAs nacional, onde ficou por seis anos. Em 1990, ela deixou a pol\u00EDtica para prosseguir uma carreira no jornalismo. Durante os pr\u00F3ximos 14 anos, trabalhou como jornalista no jornal Berlingske Tidende, assumiu o cargo de Diretora da DR R\u00E1dio News, e foi a \u00E2ncora para um programa de not\u00EDcias de televis\u00E3o dinamarqu\u00EAs. Mergulhou de novo na pol\u00EDtica em 2004, tornou-se ministra do Meio Ambiente. Um ano mais tarde, foi eleita Ministra da Coopera\u00E7\u00E3o N\u00F3rdica. Na elei\u00E7\u00E3o geral de novembro 2007, ela foi escolhida como Ministra do Ambiente e da Energia. Em maio de 2008, ela disse \u00E0 Dinamarca, \"o crescimento econ\u00F4mico sustent\u00E1vel \u00E9 um objetivo ating\u00EDvel. Na regi\u00E3o n\u00F3rdica tem feito grandes progressos com solu\u00E7\u00F5es baseadas em tecnologia ambiental, e algum dia ser\u00E1 poss\u00EDvel armazenar a energia gerada por fontes renov\u00E1veis, como moinhos de vento, e para executar os ve\u00EDculos exclusivamente sobre a energia em excesso. Seu trabalho atual inclui a prepara\u00E7\u00E3o para as Na\u00E7\u00F5es Unidas sobre Mudan\u00E7as Clim\u00E1ticas de 2009, em Copenhague." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u043E\u043D\u043D\u0438 \u0425\u0435\u0434\u0435\u0433\u043E\u0440\u0434\u00A0\u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u0435\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A, \u0435\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440 \u043F\u043E \u0432\u043E\u043F\u0440\u043E\u0441\u0430\u043C \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430 \u0441 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 2010 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041E\u043A\u043E\u043D\u0447\u0438\u043B\u0430 \u0443\u043D\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u041A\u043E\u043F\u0435\u043D\u0433\u0430\u0433\u0435\u043D\u0430, \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043B\u0430 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E \u0438 \u043B\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443. \u0412 1984 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0431\u044B\u043B\u0430 \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043D\u0430 \u0432 \u043F\u0430\u0440\u043B\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442 \u0414\u0430\u043D\u0438\u0438, \u043D\u043E \u0432 1990 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043D\u0435 \u0441\u0443\u043C\u0435\u043B\u0430 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u0442\u044C\u0441\u044F. \u0420\u0430\u0431\u043E\u0442\u0430\u043B\u0430 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043C \u0432 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430\u0445 Berlingske Tidende, Politiken, \u0432 \u0414\u0430\u0442\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0442\u0435\u043B\u0435\u0440\u0430\u0434\u0438\u043E\u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u0438. \u0412 2004 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0431\u044B\u043B\u0430 \u043D\u0430\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0430 \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u043E\u043C \u044D\u043A\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0438 \u0414\u0430\u043D\u0438\u0438, \u0432 2005 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0437\u0430\u043D\u044F\u043B\u0430 \u043F\u043E\u0441\u0442 \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0441\u043E\u0442\u0440\u0443\u0434\u043D\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u044B\u0445 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 (\u0434\u0430\u0442. Minister for nordisk samarbejde). \u0412 2007 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0431\u044B\u043B\u0430 \u043D\u0430\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0430 \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u043E\u043C \u043F\u043E \u0434\u0435\u043B\u0430\u043C \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u044D\u043D\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u043A\u0438. \u0412 \u043D\u043E\u0432\u043E\u043C \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438, \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0451\u043D\u043D\u043E\u0439 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 2010 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0425\u0435\u0434\u0435\u0433\u043E\u0440\u0434 \u0437\u0430\u043D\u044F\u043B\u0430 \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043D\u043D\u044B\u0439 \u043F\u043E\u0441\u0442 \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u0430 \u043F\u043E \u0432\u043E\u043F\u0440\u043E\u0441\u0430\u043C \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430. \u0414\u043E 16 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 2009 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0425\u0435\u0434\u0435\u0433\u043E\u0440\u0434 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u043B\u0430 \u043D\u0430 \u043A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0440\u0435\u043D\u0446\u0438\u0438 \u041E\u041E\u041D \u043F\u043E \u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u044E \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430 \u0432 \u041A\u043E\u043F\u0435\u043D\u0433\u0430\u0433\u0435\u043D\u0435." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard \u2013 du\u0144ska dziennikarka i polityk, od 2010 komisarz ds. dzia\u0142a\u0144 w dziedzinie klimatu w Komisji Europejskiej Jos\u00E9 Barroso; w latach 2004\u20132009 minister w du\u0144skich rz\u0105dach." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard is een Deens politica voor Det Konservative Folkeparti. Zij is door haar land voorgedragen als Europees Commissaris in de Commissie Barroso II. Zij krijgt de nieuw gecre\u00EBerde portefeuille Klimaat. Zij studeerde literatuurwetenschappen en geschiedenis. Ze was actief als journaliste. Van 2004 tot 2007 was ze minister van milieu, van 2007 tot 2009 minister van klimaat en energie in de Deense regering. Eind 2009 was ze een korte periode minister belast met de voorbereiding van de Klimaatconferentie van de Verenigde Naties in Kopenhagen, in december 2009. Hedegaard zei na afloop van de conferentie, die als een mislukking gold voor de Europese onderhandelaars, dat de Europese delegaties te veel tijd besteedden aan intern overleg vanwege onderlinge verdeeldheid. Ze is daarom een voorstander van een sterker gezamenlijk Europees standpunt." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard, n\u00E9e le 15\u00A0septembre\u00A01960 \u00E0 Copenhague, est une femme politique danoise. Plusieurs fois ministre, elle est Commissaire europ\u00E9enne \u00E0 l'Action pour le climat au sein du coll\u00E8ge 2010-2014 de la Commission europ\u00E9enne, pr\u00E9sid\u00E9e par Jos\u00E9 Manuel Dur\u00E3o Barroso." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard (15 de Septiembre de 1960, Copenhague) es una pol\u00EDtica danesa, miembro del Partido Popular Conservador de Dinamarca, actualmente comisaria europea de Acci\u00F3n por el Clima. Est\u00E1 casada y tiene dos hijos. Despu\u00E9s de cursar estudios de literatura e historia fue miembro del parlamento dan\u00E9s desde 1984 y hasta 1990, dedic\u00E1ndose posteriormente al periodismo hasta su nombramiento como Ministra de Medio Ambiente en 2004. Entre 2005 y 2007 fue tambi\u00E9n Ministra de Cooperaci\u00F3n N\u00F3rdica. Entre 2007 y 2009 fue ministra de Clima y Energ\u00EDa. Fue presidente de la Conferencia sobre el Cambio Clim\u00E1tico de la ONU 2009 hasta el 16 de diciembre de 2009, cuando renunci\u00F3 a su cargo. El 10 de febrero de 2010 asumi\u00F3 el cargo de comisaria de la Uni\u00F3n Europea en la cartera de Cambio Clim\u00E1tico, como miembro de la Comisi\u00F3n Barroso II (2010-2014)." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard (born 15 September 1960) is a Danish politician and public intellectual who has been European Commissioner for Climate Action in the European Commission since 10 February 2010. On behalf of Denmark, she hosted the UN Climate Change Conference in Copenhagen 2009. She was Danish Minister for Climate and Energy from 23 November 2007 as a member of the Cabinet of Anders Fogh Rasmussen III and that of Lars L\u00F8kke Rasmussen and had been the Danish Minister for the Environment from 2 August 2004 to 23 November 2007, as a member of the Cabinet of Anders Fogh Rasmussen I and II. In Denmark, she was a member of the Conservative People's Party (DKF), and was a member of parliament from 10 January 1984 to 3 October 1990. She was also elected a member of the Folketing in the 2005 Danish parliamentary election. Prior to becoming a minister, she worked as a journalist at DR, the Danish national broadcaster." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaardov\u00E1 je d\u00E1nsk\u00E1 a evropsk\u00E1 politi\u010Dka, od 8. \u00FAnora 2010 komisa\u0159ka pro ot\u00E1zky klimatu v Evropsk\u00E9 komisi veden\u00E9 Jos\u00E9 Barrosem. V minulosti byla \u010Dlenkou d\u00E1nsk\u00E9 vl\u00E1dy jako ministryn\u011B \u017Eivotn\u00EDho prost\u0159ed\u00ED (2. srpna 2004 a\u017E 23. listopadu 2007), ministryn\u011B pro skandin\u00E1vskou spolupr\u00E1ci (od 18. \u00FAnora 2005 do 23. listopadu 2007) a ministryn\u00ED pro energetiku a ochranu klimatu (od 23. listopadu 2007 do 24. listopadu 2009)." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30B3\u30CB\u30FC\u30FB\u30D8\u30C7\u30B4\u30FC\uFF08Connie Hedegaard\u30011960\u5E749\u670815\u65E5 -)\u306F\u3001\u30C7\u30F3\u30DE\u30FC\u30AF\u306E\u30B3\u30DA\u30F3\u30CF\u30FC\u30B2\u30F3\u51FA\u8EAB\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u73FECOP15\u62C5\u5F53\u5927\u81E3\u3002\u6B27\u5DDE\u59D4\u54E1\u4F1A\u306E\u59D4\u54E1\u3082\u52D9\u3081\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard ist eine d\u00E4nische Journalistin und Politikerin der Konservativen Volkspartei. Seit 2010 ist sie EU-Kommissarin f\u00FCr Klimaschutz in der Kommission Barroso II." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard, f\u00F6dd 15 september 1960, \u00E4r en dansk politiker. Hon f\u00F6retr\u00E4der Konservative Folkeparti och har varit ledamot av Folketinget 1984-1990 samt 2005-2009. Hon var milj\u00F6minister 2004-2007 i Regeringen Anders Fogh Rasmussen I och II samt klimat- och energiminister 2007-2009 som medlem i Regeringen Anders Fogh Rasmussen III och Regeringen Lars L\u00F8kke Rasmussen. Hedegaard nominerades i november 2009 till EU-kommission\u00E4r i Kommissionen Barroso II med ansvar f\u00F6r klimatfr\u00E5gor. Samtidigt avgick hon som klimat- och energiminister, men kvarstod i regeringen som minister f\u00F6r F\u00F6renta nationernas klimatkonferens i K\u00F6penhamn 2009. Hedegaard ledde konferensens f\u00F6rhandlingar under de f\u00F6rsta tio dagarna men avgick ov\u00E4ntat den 16 december 2009 och ersattes av d\u00E5varande statsminister Lars L\u00F8kke Rasmussen. Den 10 februari 2010 tilltr\u00E4dde hon tj\u00E4nsten som EU-kommission\u00E4r. Hedegaard har en magisterexamen i litteratur och historia. \u00C5ren 1990-2004 arbetade hon som journalist, till en b\u00F6rjan p\u00E5 Berlingske Tidende och fr\u00E5n 1994 p\u00E5 Danmarks Radio." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u00C8 un'esponente del Partito Popolare Conservatore e quindi del Partito Popolare Europeo." , "lang" : "it" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Connie_Hedegaard_at_COP15.jpg/200px-Connie_Hedegaard_at_COP15.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.renewableenergyworld.com/rea/news/article/2009/06/interview-hans-jrgen-koch-explains-why-irena-is-50-times-more-than-the-iea" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ec.europa.eu/commission_designate_2009-2014/pdf/hedegaard_en.pdf" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://oneworldgroup.org/2010/07/30/barbara-ward-lecture-2010/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ec.europa.eu/commission_2010-2014/hedegaard/index_en.htm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ec.europa.eu/avservices/2010/mediaGallery.cfm?&gallery=yes&sitelang=en#8921" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hedegaard, Connie" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Connie Hedegaard" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Commissioner_for_Climate_Action" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_for_the_Environment_(Denmark)" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_European_Commissioners_by_nationality" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Minister for Nordic Cooperation" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Climate_and_Energy_(Denmark)" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : "2004" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2005" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2007" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2010" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Connie_Hedegaard" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1960-10-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holb%C3%A6k" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1960-10-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Holb\u00E6k, Denmark" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "Holb\u00E6k, Denmark" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2009-11-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2007-11-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "9" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/orderInOffice" : [ { "type" : "literal", "value" : "European Commissioner for Climate Action" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Climate_and_Energy_(Denmark)" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Minister for Nordic Cooperation" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Commissioner_for_Climate_Action" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_for_the_Environment_(Denmark)" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conservative_People's_Party_(Denmark)" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Minister for Nordic Cooperation" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Minister for Climate and Energy" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Minister for the Environment" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Copenhagen" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/profession" : [ { "type" : "literal", "value" : "Journalist" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bertel_Haarder" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lykke_Friis" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Troels_Lund_Poulsen" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2005-02-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2010-02-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2004-08-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2007-11-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conservative_People's_Party_(Denmark)" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Copenhagen" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flemming_Hansen_(politician)" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hans_Christian_Schmidt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Position established" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lykke_Friis" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Troels_Lund_Poulsen" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bertel_Haarder" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos%C3%A9_Manuel_Barroso" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos%C3%A9_Manuel_Barroso" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hedegaard" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anders_Fogh_Rasmussen" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lars_L%C3%B8kke_Rasmussen" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Cabinet_of_Lars_L%C3%B8kke_Rasmussen" : { "http://dbpedia.org/property/minister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Connie_Hedegaard" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Connie_Hedeg%C3%A5rd" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Connie_Hedegaard" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Lykke_Friis" : { "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Connie_Hedegaard" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Connie_Hedegaard" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Troels_Lund_Poulsen" : { "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Connie_Hedegaard" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Hans_Christian_Schmidt" : { "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Connie_Hedegaard" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Flemming_Hansen_(politician)" : { "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Connie_Hedegaard" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bertel_Haarder" : { "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Connie_Hedegaard" } ] }
}
