{
  "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Commissioner" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Commissioner" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/European_Commission" : { "http://dbpedia.org/property/data" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Commissioner" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Member_of_the_European_Commission" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Commissioner" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/EU_Commissioner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Commissioner" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/EU_commissioner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Commissioner" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/European_commissioner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Commissioner" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/European_Commissioners" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Commissioner" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Commissioner_of_the_European_Communities" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Commissioner" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Commissioner_of_the_European_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Commissioner" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/MEC" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Commissioner" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/European_Commissioner" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EuropeanCommissioners" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Comisario_europeo" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439_\u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02p2sb6" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Commissaire_europ\u00E9en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Commissioner" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:European_Commissioners" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u6B50\u76DF\u59D4\u54E1\u6703\u5C08\u54E1" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "European Commissioner" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Comissari Europeu" , "lang" : "ca" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Un Comisario europeo (o Eurocomisario) es un miembro de la Comisi\u00F3n Europea, la instituci\u00F3n que en la Uni\u00F3n Europea tiene atribuidas las funciones ejecutivas y la vigilancia del respeto al Derecho comunitario. A cada Comisario le corresponde un \u00E1rea de responsabilidad pol\u00EDtica en el seno de la Comisi\u00F3n, cuya determinaci\u00F3n y reparto compete a su Presidente, pudiendo existir tambi\u00E9n Comisario sin cartera." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Komissaari on Euroopan unionin komission j\u00E4sen. Jokainen Euroopan unionin j\u00E4senmaa valitsee oman komissaarin ja t\u00E4ll\u00E4 hetkell\u00E4 komissaareja on 27. Komissaarit yhdess\u00E4 komission puheenjohtajan kanssa muodostavat Euroopan komission, yhden Euroopan unionin toimielimist\u00E4. Jokaisella komissaarilla on oma vastuualueensa p\u00E4\u00E4osastoittain, jotka vastaavat tavallaan valtioiden ministeri\u00F6it\u00E4." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6B50\u76DF\u59D4\u54E1\u6703\u5C08\u54E1\u7D44\u6210\u6B50\u76DF\u59D4\u54E1\u6703\u3002 \u6BCF\u540D\u5C08\u54E1\u5C08\u8CAC\u88AB\u6B50\u76DF\u59D4\u54E1\u6703\u4E3B\u5E2D\u6D3E\u914D\u7684\u653F\u7B56\u8077\u8CAC\uFF0C\u57F7\u884C\u4E00\u540D\u653F\u5E9C\u5167\u95A3\u90E8\u9577\u8077\u8CAC\u3002 \u6BCF\u540D\u5C08\u54E1\u5206\u5225\u4F86\u81EA\u4E00\u500B\u6B50\u76DF\u6210\u54E1\u570B\uFF0C\u8868\u793A2011\u5E74\u768427\u570B\u6B50\u6D32\u806F\u76DF\uFF0C\u73FE\u5C46\u6B50\u76DF\u59D4\u54E1\u6703 -- \u5DF4\u7F85\u4F50\u59D4\u54E1\u6703\u5171\u670927\u4EBA\u7D44\u6210\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A European Commissioner is a member of the 27-member European Commission. Each Member within the college holds a specific portfolio and are led by the President of the European Commission. In simple terms they are the equivalent of national ministers." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Un commissaire europ\u00E9en est un membre de la Commission europ\u00E9enne, l'institution de l'Union europ\u00E9enne d\u00E9tentrice du pouvoir ex\u00E9cutif et charg\u00E9 de veiller au respect du droit de l'Union. \u00C0 chaque commissaire est attribu\u00E9e une aire de responsabilit\u00E9 politique au sein de la Commission, dont la d\u00E9termination et la r\u00E9partition sont effectu\u00E9es par son pr\u00E9sident, bien qu'il puisse y avoir des commissaires sans portefeuille." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440 \u2014 \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u0441\u0435\u043C\u0438 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u0432 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438, \u0432\u043E\u0437\u0433\u043B\u0430\u0432\u043B\u044F\u0435\u043C\u043E\u0439 \u041F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u043C \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438. \u041A\u0430\u0436\u0434\u044B\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440 \u043E\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u043E\u043F\u0440\u0435\u0434\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u0443\u044E \u043E\u0431\u043B\u0430\u0441\u0442\u044C \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0421\u043E\u044E\u0437\u0430. \u0412 \u0442\u0435\u0440\u043C\u0438\u043D\u0430\u0445 \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440 \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u0430\u043D\u0430\u043B\u043E\u0433\u043E\u043C \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Un Comissari Europeu \u00E9s un dels membres de la Comissi\u00F3 Europea. Aquesta Comissi\u00F3, liderada pel President de la Comissi\u00F3, est\u00E0 formada per un representant dels estats integrats dins la Uni\u00F3 Europea, sent actualment 27 el seu nombre. El President de la Comissi\u00F3 assigna a cada respresentant una cartera, equivalent als ministeris nacionals, excepte els Vicepresidents, que comparteixen aquesta responsabilitat amb una altra cartera." , "lang" : "ca" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Commissioner" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/European_Commissioner?oldid=469974510" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Un Comissari Europeu \u00E9s un dels membres de la Comissi\u00F3 Europea. Aquesta Comissi\u00F3, liderada pel President de la Comissi\u00F3, est\u00E0 formada per un representant dels estats integrats dins la Uni\u00F3 Europea, sent actualment 27 el seu nombre. El President de la Comissi\u00F3 assigna a cada respresentant una cartera, equivalent als ministeris nacionals, excepte els Vicepresidents, que comparteixen aquesta responsabilitat amb una altra cartera." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Un commissaire europ\u00E9en est un membre de la Commission europ\u00E9enne, l'institution de l'Union europ\u00E9enne d\u00E9tentrice du pouvoir ex\u00E9cutif et charg\u00E9 de veiller au respect du droit de l'Union. \u00C0 chaque commissaire est attribu\u00E9e une aire de responsabilit\u00E9 politique au sein de la Commission, dont la d\u00E9termination et la r\u00E9partition sont effectu\u00E9es par son pr\u00E9sident, bien qu'il puisse y avoir des commissaires sans portefeuille. Tous, dont le Pr\u00E9sident de la Commission, le Haut Repr\u00E9sentant de l\u2019Union pour les affaires \u00E9trang\u00E8res et la politique de s\u00E9curit\u00E9 et les vice-pr\u00E9sidents qu'il peut nommer, se r\u00E9unissent dans le Coll\u00E8ge de Commissaires. Il y a autant de commissaires que d'\u00C9tats dans l'Union, il y en a donc actuellement 27 dont le pr\u00E9sident. Sans prendre en compte le Pr\u00E9sident, un clair parall\u00E9lisme peut \u00EAtre \u00E9tabli, en gardant certaines distances, entre les commissaires europ\u00E9ens et les ministres nationaux." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Un Comisario europeo (o Eurocomisario) es un miembro de la Comisi\u00F3n Europea, la instituci\u00F3n que en la Uni\u00F3n Europea tiene atribuidas las funciones ejecutivas y la vigilancia del respeto al Derecho comunitario. A cada Comisario le corresponde un \u00E1rea de responsabilidad pol\u00EDtica en el seno de la Comisi\u00F3n, cuya determinaci\u00F3n y reparto compete a su Presidente, pudiendo existir tambi\u00E9n Comisario sin cartera. Todos ellos, incluyendo al Presidente de la Comisi\u00F3n, al Alto Representante de la Uni\u00F3n para Asuntos Exteriores y Pol\u00EDtica de Seguridad y a los dem\u00E1s Vicepresidentes que pueda nombrar aqu\u00E9l, se re\u00FAnen en Colegio de Comisarios. Existen tantos Comisarios como Estados de la Uni\u00F3n: en la actualidad son 27, incluido su Presidente. Descontando al Presidente, se puede establecer un paralelismo claro, guardando ciertas distancias, entre los comisarios europeos y los ministros nacionales." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Komissaari on Euroopan unionin komission j\u00E4sen. Jokainen Euroopan unionin j\u00E4senmaa valitsee oman komissaarin ja t\u00E4ll\u00E4 hetkell\u00E4 komissaareja on 27. Komissaarit yhdess\u00E4 komission puheenjohtajan kanssa muodostavat Euroopan komission, yhden Euroopan unionin toimielimist\u00E4. Jokaisella komissaarilla on oma vastuualueensa p\u00E4\u00E4osastoittain, jotka vastaavat tavallaan valtioiden ministeri\u00F6it\u00E4. Komissaari on sananmukaisesti komissioon eli teht\u00E4v\u00E4\u00E4n sitoutunut, eik\u00E4 h\u00E4nen tule ajaa yksitt\u00E4isen j\u00E4senvaltion etua vaan toimia unionin parhaaksi. On suunniteltu, ett\u00E4 komissaarien m\u00E4\u00E4r\u00E4\u00E4 ei lis\u00E4tt\u00E4isi uusien j\u00E4senvaltioiden liitytty\u00E4 unioniin, vaan otettaisiin k\u00E4ytt\u00F6\u00F6n esimerkiksi kolmevuotisj\u00E4rjestelm\u00E4 ja komissaarinsalkun aiempaa nopeampi kierto j\u00E4senvaltiolta toiselle." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440 \u2014 \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u0441\u0435\u043C\u0438 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u0432 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438, \u0432\u043E\u0437\u0433\u043B\u0430\u0432\u043B\u044F\u0435\u043C\u043E\u0439 \u041F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u043C \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438. \u041A\u0430\u0436\u0434\u044B\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440 \u043E\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u043E\u043F\u0440\u0435\u0434\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u0443\u044E \u043E\u0431\u043B\u0430\u0441\u0442\u044C \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0421\u043E\u044E\u0437\u0430. \u0412 \u0442\u0435\u0440\u043C\u0438\u043D\u0430\u0445 \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440 \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u0430\u043D\u0430\u043B\u043E\u0433\u043E\u043C \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6B50\u76DF\u59D4\u54E1\u6703\u5C08\u54E1\u7D44\u6210\u6B50\u76DF\u59D4\u54E1\u6703\u3002 \u6BCF\u540D\u5C08\u54E1\u5C08\u8CAC\u88AB\u6B50\u76DF\u59D4\u54E1\u6703\u4E3B\u5E2D\u6D3E\u914D\u7684\u653F\u7B56\u8077\u8CAC\uFF0C\u57F7\u884C\u4E00\u540D\u653F\u5E9C\u5167\u95A3\u90E8\u9577\u8077\u8CAC\u3002 \u6BCF\u540D\u5C08\u54E1\u5206\u5225\u4F86\u81EA\u4E00\u500B\u6B50\u76DF\u6210\u54E1\u570B\uFF0C\u8868\u793A2011\u5E74\u768427\u570B\u6B50\u6D32\u806F\u76DF\uFF0C\u73FE\u5C46\u6B50\u76DF\u59D4\u54E1\u6703 -- \u5DF4\u7F85\u4F50\u59D4\u54E1\u6703\u5171\u670927\u4EBA\u7D44\u6210\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A European Commissioner is a member of the 27-member European Commission. Each Member within the college holds a specific portfolio and are led by the President of the European Commission. In simple terms they are the equivalent of national ministers." , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ec.europa.eu/commission_barroso/code_of_conduct/code_conduct_en.pdf" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ec.europa.eu/index_en.htm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://blogs.ec.europa.eu/wallstrom" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/European_Commissioner" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Frans_Andriessen" : { "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Commissioner" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Filippo_Maria_Pandolfi" : { "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Commissioner" } ] }
}
