{
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Poverty" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Life_You_Can_Save" : { "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pierre-Joseph_Proudhon" : { "http://dbpedia.org/ontology/mainInterest" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/mainInterests" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Banker_to_the_Poor" : { "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Sylvia_Chant" : { "http://dbpedia.org/property/contributions" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Alwaleed_Bin_Talal_Foundation" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Coalition_for_Economic_Survival" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Poverty,_A_Study_of_Town_Life" : { "http://dbpedia.org/property/genre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/literaryGenre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Fonkoze" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Poverty" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Chudoba" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Povert\u00E0" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Armut" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0411\u0435\u0434\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u8CA7\u56F0" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A6\u03C4\u03CE\u03C7\u03B5\u03B9\u03B1" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBE48\uACE4" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Bieda" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Pobreza" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Pobreza" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0h948" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Pauvret\u00E9" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Development_economics" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Aid" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Economic_development" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Development" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Economics" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Humanitarian_aid" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Poverty" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pobresa" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Poverty" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ngh\u00E8o" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0456\u0434\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Armut" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u8CA7\u7AAE" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Chudoba" , "lang" : "cs" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/61/Jakarta_slumhome_2.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uBE48\uACE4(\u8CA7\u56F0)\uC740 \uC0DD\uD65C \uD544\uC218\uD488\uC758 \uC5EC\uB7EC \uAC00\uC9C0\uAC00 \uACB0\uC5EC\uB428\uC73C\uB85C \uB9D0\uBBF8\uC554\uC544 \uAC74\uAC15\uACFC \uCCB4\uB825\uC744 \uC190\uC0C1\uD558\uACE0 \uAE30\uB825\uC744 \uC783\uAC8C \uB418\uC5B4 \uB4DC\uB514\uC5B4\uB294 \uC0DD\uBA85 \uADF8 \uC790\uCCB4\uB97C \uC783\uAC8C \uB418\uB294 \uC704\uD5D8\uC2A4\uB7F0 \uC0C1\uD669\uC744 \uB9D0\uD55C\uB2E4. \uC774\uAC83\uC740 \uB2E8\uC21C\uD788 \uC721\uCCB4\uC801 \uC0C1\uD669\uC5D0 \uADF8\uCE58\uB294 \uAC83\uC774 \uC544\uB2C8\uBA70 \uADFC\uB300 \uB3C4\uC2DC \uC0AC\uD68C\uC5D0\uC11C\uC758 \uBE48\uACE4\uC740 \uBC14\uC57C\uD750\uB85C \uC74C\uC2DD\uBB3C\u00B7\uC758\uBCF5\u00B7\uC8FC\uAC70\uC758 \uACB0\uC5EC\uB97C \uC758\uBBF8\uD560 \uBFD0\uB9CC \uC544\uB2C8\uB77C \uC815\uC2E0\uC801 \uD669\uD3D0\uAE4C\uC9C0\uB3C4 \uC758\uBBF8\uD558\uB294 \uAC83\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044C\u044F \u043E \u044F\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u0438 \u0431\u0435\u0434\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043E \u043D\u0430\u0443\u0447\u043D\u043E\u043C \u0440\u0430\u0441\u0441\u043C\u043E\u0442\u0440\u0435\u043D\u0438\u0438 \u044D\u0442\u043E\u0433\u043E \u044F\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F. \u041E \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u043C \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0435 \u0441\u043C. \u0441\u0442\u0430\u0442\u044C\u044E \u0411\u0435\u0434\u043D\u044B\u0435 \u0421\u043C. \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435: \u0411\u043E\u0433\u0430\u0442\u0441\u0442\u0432\u043E \u0411\u0435\u0301\u0434\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u00A0\u2014 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043A\u0430 \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u0438\u043D\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0438\u043B\u0438 \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B, \u043F\u0440\u0438 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C \u043E\u043D\u0438 \u043D\u0435 \u043C\u043E\u0433\u0443\u0442 \u0443\u0434\u043E\u0432\u043B\u0435\u0442\u0432\u043E\u0440\u0438\u0442\u044C \u043E\u043F\u0440\u0435\u0434\u0435\u043B\u0451\u043D\u043D\u044B\u0439 \u043A\u0440\u0443\u0433 \u043C\u0438\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u043F\u043E\u0442\u0440\u0435\u0431\u043D\u043E\u0441\u0442\u0435\u0439, \u043D\u0435\u043E\u0431\u0445\u043E\u0434\u0438\u043C\u044B\u0445 \u0434\u043B\u044F \u0436\u0438\u0437\u043D\u0438, \u0441\u043E\u0445\u0440\u0430\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u0442\u0440\u0443\u0434\u043E\u0441\u043F\u043E\u0441\u043E\u0431\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438, \u043F\u0440\u043E\u0434\u043E\u043B\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u0440\u043E\u0434\u0430. \u0411\u0435\u0434\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u043E\u0442\u043D\u043E\u0441\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C \u043F\u043E\u043D\u044F\u0442\u0438\u0435\u043C \u0438 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043E\u0442 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0433\u043E \u0441\u0442\u0430\u043D\u0434\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0443\u0440\u043E\u0432\u043D\u044F \u0436\u0438\u0437\u043D\u0438 \u0432 \u0434\u0430\u043D\u043D\u043E\u043C \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435. </ref>" , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u8CA7\u7AAE\u662F\u500B\u5F88\u5EE3\u6CDB\u7684\u89C0\u5FF5\uFF0C\u6C92\u6709\u7D55\u5C0D\u7684\u5B9A\u7FA9\u3002\u5728\u4E2D\u6587\u88CF\uFF0C\u8CA7\u3001\u7AAE\u5169\u5B57\u672C\u89E3\u4F5C\u300C\u6975\u5EA6\u4E0D\u8DB3\u300D\uFF0C\u6EFF\u8DB3\u8207\u5426\u5247\u662F\u500B\u5F88\u500B\u4EBA\u7684\u611F\u89BA\uFF0C\u65E5\u5E38\u4F7F\u7528\u88CF\u5247\u6307\u300C\u7F3A\u4E4F\u9322\u8CA1\uFF0C\u751F\u6D3B\u62EE\u64DA\u56F0\u4E4F\u300D\u3002\u4E0D\u904E\uFF0C\u73FE\u4EE3\u7684\u8CA7\u7AAE\u4E0D\u9650\u65BC\u9322\u8CA1\u65B9\u9762\u7684\u4E0D\u8DB3\uFF0C\u8CA7\u7AAE\u53EF\u5F62\u5BB9\u4EBA\u985E\u4E00\u822C\u751F\u6D3B\u60C5\u6CC1\u975E\u5E38\u56F0\u96E3\u3001\u8CC7\u6E90\u77ED\u7F3A\u3002\u6709\u4E9B\u4EBA\u8A8D\u70BA\u8CA7\u7AAE\u7684\u5B9A\u7FA9\u662F\u4E3B\u89C0\u3001\u5177\u6BD4\u8F03\u6027\u7684\uFF1B\u6709\u4EBA\u8A8D\u70BA\u662F\u95DC\u4E4E\u9053\u5FB7\u6A19\u6E96\u7684\uFF1B\u4E5F\u6709\u4EBA\u8A8D\u70BA\u53EF\u4EE5\u5F9E\u79D1\u5B78\u89D2\u5EA6\u53BB\u7406\u89E3\u8CA7\u7AAE\u7684\u610F\u601D\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La pobresa \u00E9s la manca de b\u00E9ns materials suficients per portar una vida digna. En aquest sentit, \u00E9s el contrari que riquesa i al\u00B7ludeix a un estat de car\u00E8ncia. \u00C9s un par\u00E0metre sempre comparatiu, per aix\u00F2 es pot parlar de pobresa absoluta (manca de menjar, casa i aigua potable), pobresa extrema (definida pel Banc Mundial com tenir ingressos inferiors a un d\u00F2lar diari) o pobresa (viure amb menys de 3 d\u00F2lars al dia)." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A szeg\u00E9nys\u00E9g p\u00E9nzhi\u00E1ny tov\u00E1bb\u00E1 a kultur\u00E1lis \u00E9s t\u00E1rsadalmi t\u0151ke hi\u00E1nya, mely \u00E1ltal az emberek olyan, tart\u00F3san fenn\u00E1ll\u00F3 h\u00E1tr\u00E1nyos helyzetben vannak, melyb\u0151l saj\u00E1t er\u0151b\u0151l nem tudnak kiker\u00FClni." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La povert\u00E0 \u00E8 la condizione di singole persone o collettivit\u00E0 umane nel loro complesso, che si trovano ad avere, per ragioni di ordine economico, un limitato (o del tutto mancante nel caso della condizione di miseria) accesso a beni essenziali e primari, ovvero a beni e servizi sociali d'importanza vitale." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Poverty is the state of one who lacks a certain amount of material possessions or money. Absolute poverty or destitution refers to the one who lacks basic human needs, which commonly includes clean and fresh water, nutrition, health care, education, clothing and shelter. About 1.7 billion people are estimated to live in absolute poverty today. Relative poverty refers to lacking a usual or socially acceptable level of resources or income as compared with others within a society or country." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Chudoba ozna\u010Duje soci\u00E1ln\u00ED status \u010Dlov\u011Bka vyzna\u010Duj\u00EDc\u00ED se hmotn\u00FDm nedostatkem. V dne\u0161n\u00ED dob\u011B se d\u00EDky medializaci pojem chudoba spojuje zejm\u00E9na s \u017Eivotn\u00EDmi pom\u011Bry lid\u00ED v rozvojov\u00FDch zem\u00EDch a pou\u017E\u00EDv\u00E1 se pro stav, kter\u00FD nezaji\u0161\u0165uje \u010Dlov\u011Bku z\u00E1kladn\u00ED podm\u00EDnky pro d\u016Fstojn\u00FD \u017Eivot a uspokojen\u00ED nejz\u00E1kladn\u011Bj\u0161\u00EDch lidsk\u00FDch pot\u0159eb." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Armoede is volgens de definitie van de Verenigde Naties het niet kunnen voorzien in de eerste levensbehoeften. Zij ontstaat wanneer een persoon of een groep mensen onvoldoende betaal- en of ruilmiddelen heeft om in de primaire levensbehoeften te kunnen voorzien. De bestaansmiddelen hiervoor zijn wel aanwezig, maar ze kunnen als gevolg van schaarste onbetaalbaar worden. Primaire levensbehoeften omvatten zaken als schoon en drinkbaar water, voedsel, kleding, huisvesting en gezondheidszorg." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Selon l'usage le plus courant, la pauvret\u00E9 caract\u00E9rise la situation d'un individu qui ne dispose pas des ressources r\u00E9put\u00E9es suffisantes pour vivre dignement dans une soci\u00E9t\u00E9 et son contexte. Insuffisance de ressources mat\u00E9rielles affectant la nourriture, l\u2019acc\u00E8s \u00E0 l'eau potable, les v\u00EAtements, le logement, ou les conditions de vie en g\u00E9n\u00E9ral." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La pobreza es una situaci\u00F3n o forma de vida que surge como producto de la imposibilidad de acceso o carencia de los recursos para satisfacer las necesidades f\u00EDsicas y ps\u00EDquicas b\u00E1sicas humanas que inciden en un desgaste del nivel y calidad de vida de las personas, tales como la alimentaci\u00F3n, la vivienda, la educaci\u00F3n, la asistencia sanitaria o el acceso al agua potable." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ngh\u00E8o di\u1EC5n t\u1EA3 s\u1EF1 thi\u1EBFu c\u01A1 h\u1ED9i \u0111\u1EC3 c\u00F3 th\u1EC3 s\u1ED1ng m\u1ED9t cu\u1ED9c s\u1ED1ng t\u01B0\u01A1ng \u1EE9ng v\u1EDBi c\u00E1c ti\u00EAu chu\u1EA9n t\u1ED1i thi\u1EC3u nh\u1EA5t \u0111\u1ECBnh. Th\u01B0\u1EDBc \u0111o c\u00E1c ti\u00EAu chu\u1EA9n n\u00E0y v\u00E0 c\u00E1c nguy\u00EAn nh\u00E2n d\u1EABn \u0111\u1EBFn ngh\u00E8o n\u00E0n thay \u0111\u1ED5i t\u00F9y theo \u0111\u1ECBa ph\u01B0\u01A1ng v\u00E0 theo th\u1EDDi gian. T\u1ED5 ch\u1EE9c Y t\u1EBF Th\u1EBF gi\u1EDBi \u0111\u1ECBnh ngh\u0129a ngh\u00E8o theo thu nh\u1EADp. Theo \u0111\u00F3 m\u1ED9t ng\u01B0\u1EDDi l\u00E0 ngh\u00E8o khi thu nh\u1EADp h\u00E0ng n\u0103m \u00EDt h\u01A1n m\u1ED9t n\u1EEDa m\u1EE9c thu nh\u1EADp b\u00ECnh qu\u00E2n tr\u00EAn \u0111\u1EA7u ng\u01B0\u1EDDi h\u00E0ng n\u0103m (Per Capita Incomme, PCI) c\u1EE7a qu\u1ED1c gia." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u8CA7\u56F0\uFF08\u3072\u3093\u3053\u3093\u3001\u82F1: Poverty\uFF09\u306F\u3001\u4E3B\u306B\u7D4C\u6E08\u7684\u306A\u7406\u7531\u306B\u3088\u3063\u3066\u751F\u6D3B\u304C\u82E6\u3057\u304F\u306A\u308A\u3001\u5FC5\u8981\u6700\u4F4E\u9650\u306E\u66AE\u3089\u3057\u3082\u304A\u307C\u3064\u304B\u306A\u3044\u69D8\u5B50\u3092\u3044\u3046\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Fattigdom \u00E4r avsaknad av eller knapphet i resurser f\u00F6r en individ, grupp eller nation. Begreppet kan vara absolut eller relativt. Motsatsen till fattigdom \u00E4r rikedom eller f\u00F6rm\u00F6genhet. Oftast avses ekonomisk eller monet\u00E4r fattigdom, allts\u00E5 l\u00E5ga eller icke-existerande inkomster eller ekonomiska tillg\u00E5ngar. Begreppet fattigdom anv\u00E4nds dock \u00E4ven f\u00F6r avsaknad av livsm\u00F6jligheter, brist p\u00E5 utbildning, bildning och kulturellt kapital och i sammanhang s\u00E5som andlig fattigdom." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Med fattigdom menes f\u00F8rst og fremst en mangel p\u00E5 livsviktige ressurser, som for eksempel ern\u00E6ring, husrom eller kl\u00E6r. Ofte brukes begrepet ogs\u00E5 som betegnelse p\u00E5 en mangel generelt. Fattigdom kan defineres som: Mangelen av muligheter til \u00E5 leve et liv som tilsvarer bestemte minimale krav. Disse kravene kan v\u00E6re sv\u00E6rt forskjellige avhengig av tid og sted. Begrepet fattigdom brukes ikke kun om enkeltpersoner eller grupper av mennesker, men ogs\u00E5 stater, land og administrative enheter." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bieda (ub\u00F3stwo) - to poj\u0119cie ekonomiczne i socjologiczne opisuj\u0105ce brak dostatecznych \u015Brodk\u00F3w materialnych dla zaspokojenia potrzeb jednostki, w szczeg\u00F3lno\u015Bci w zakresie jedzenia, schronienia, ubrania, transportu oraz podstawowych potrzeb kulturalnych i spo\u0142ecznych. Wyr\u00F3\u017Cnia si\u0119 kilka kategorii ub\u00F3stwa: ub\u00F3stwo absolutne; ub\u00F3stwo wzgl\u0119dne; ub\u00F3stwo subiektywne; ub\u00F3stwo ustawowe - w rozumieniu ustawy o pomocy spo\u0142ecznej." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "K\u00F6yhyys on sosiaalipolitiikan k\u00E4site, jolla kuvataan ihmisen taloudellista ja toisinaan my\u00F6s sosiaalista asiantilaa. 1900-luvulla k\u00F6yhiksi on kuvattu my\u00F6s valtioita ja jopa kokonaisia maanosia." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Armut bezeichnet prim\u00E4r den Mangel an lebenswichtigen G\u00FCtern (beispielsweise Nahrung, Obdach, Kleidung), im weiteren und \u00FCbertragenen Sinn allgemein einen Mangel. Die Herkunft des zugrundeliegenden Adjektivs arm ist zwar umstritten, wird aber mehrheitlich auf die germanische Wurzel *ar\u048Dma- zur\u00FCckgef\u00FChrt, das \u201Evereinsamt, verwaist, verlassen\u201C bedeutet und mit griech. er\u1E17mos (\u1F10\u03C1\u1FC6\u03BC\u03BF\u03C2) \u201Eeinsam\u201C in Verbindung gebracht wird. Eine veraltete Bezeichnung f\u00FCr \u201Esehr gro\u00DFe Armut\u201C ist Mendizit\u00E4t (von lat." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A pobreza pode ser entendida em v\u00E1rios sentidos, principalmente: Car\u00EAncia cogonal; tipicamente envolvendo as necessidades da vida cotidiana como alimenta\u00E7\u00E3o, vestu\u00E1rio, alojamento e cuidados de sa\u00FAde. Pobreza neste sentido pode ser entendida como a car\u00EAncia de bens e servi\u00E7os essenciais. Falta de recursos econ\u00F3micos; nomeadamente a car\u00EAncia de rendimento ou riqueza (n\u00E3o necessariamente apenas em termos monet\u00E1rios)." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0456\u0434\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u2014 \u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u044C\u043D\u0456 \u0432\u0456\u0434\u043D\u043E\u0441\u0438\u043D\u0438, \u0449\u043E \u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044E\u0442\u044C\u0441\u044F \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0456\u0441\u0442\u044E \u043D\u0435\u043E\u0431\u0445\u0456\u0434\u043D\u0438\u0445 \u043C\u0430\u0442\u0435\u0440\u0456\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0441\u043E\u0431\u0456\u0432 \u0434\u043B\u044F \u0442\u043E\u0433\u043E, \u0449\u043E\u0431 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0430\u0434\u0438\u0442\u0438 \u00AB\u043D\u043E\u0440\u043C\u0430\u043B\u044C\u043D\u0435\u00BB (\u0432\u0456\u0434\u043F\u043E\u0432\u0456\u0434\u043D\u043E \u0434\u043E \u043D\u043E\u0440\u043C \u043F\u0440\u0438\u0439\u043D\u044F\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0443\u0441\u043F\u0456\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C) \u0436\u0438\u0442\u0442\u044F, \u043D\u0430\u043F\u0440\u0438\u043A\u043B\u0430\u0434, \u043D\u0435\u043C\u043E\u0436\u043B\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u044C \u043F\u0440\u043E\u0433\u043E\u0434\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0441\u0432\u043E\u044E \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0443, \u0434\u0430\u0442\u0438 \u043E\u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0434\u0456\u0442\u044F\u043C \u0447\u0438 \u0437\u0430\u0431\u0435\u0437\u043F\u0435\u0447\u0438\u0442\u0438 \u0441\u0456\u043C'\u044E \u044F\u043A\u0456\u0441\u043D\u0438\u043C \u043C\u0435\u0434\u0438\u0447\u043D\u0438\u043C \u043E\u0431\u0441\u043B\u0443\u0433\u043E\u0432\u0443\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F\u043C." , "lang" : "uk" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Poverty" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Poverty?oldid=495303863" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "A pobreza pode ser entendida em v\u00E1rios sentidos, principalmente: Car\u00EAncia cogonal; tipicamente envolvendo as necessidades da vida cotidiana como alimenta\u00E7\u00E3o, vestu\u00E1rio, alojamento e cuidados de sa\u00FAde. Pobreza neste sentido pode ser entendida como a car\u00EAncia de bens e servi\u00E7os essenciais. Falta de recursos econ\u00F3micos; nomeadamente a car\u00EAncia de rendimento ou riqueza (n\u00E3o necessariamente apenas em termos monet\u00E1rios). As medi\u00E7\u00F5es do n\u00EDvel econ\u00F3mico s\u00E3o baseadas em n\u00EDveis de sufici\u00EAncia de recursos ou em \"rendimento relativo\". A Uni\u00E3o Europeia, nomeadamente, identifica a pobreza em termos de \"dist\u00E2ncia econ\u00F3mica\" relativamente a 60% do rendimento mediano da sociedade. Car\u00EAncia Social; como a exclus\u00E3o social, a depend\u00EAncia e a incapacidade de participar na sociedade. Isto inclui a educa\u00E7\u00E3o e a informa\u00E7\u00E3o. As rela\u00E7\u00F5es sociais s\u00E3o elementos chave para compreender a pobreza pelas organiza\u00E7\u00F5es internacionais, as quais consideram o problema da pobreza para l\u00E1 da economia." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A szeg\u00E9nys\u00E9g p\u00E9nzhi\u00E1ny tov\u00E1bb\u00E1 a kultur\u00E1lis \u00E9s t\u00E1rsadalmi t\u0151ke hi\u00E1nya, mely \u00E1ltal az emberek olyan, tart\u00F3san fenn\u00E1ll\u00F3 h\u00E1tr\u00E1nyos helyzetben vannak, melyb\u0151l saj\u00E1t er\u0151b\u0151l nem tudnak kiker\u00FClni. Az egy\u00E9n \u00E9letvitel\u00E9t tekintve k\u00FCl\u00F6nf\u00E9lek\u00E9ppen fejti ki hat\u00E1s\u00E1t: Enyh\u00E9bb anyagi gondokn\u00E1l: lak\u00E1s fenntart\u00E1s\u00E1nak neh\u00E9zs\u00E9gei illetve nem megfelel\u0151 lak\u00E1s sz\u00E1mla befizet\u00E9s\u00E9nek neh\u00E9zs\u00E9gei rosszabb min\u0151s\u00E9g\u0171 \u00E9lelmiszer (vitaminszeg\u00E9ny, eg\u00E9szs\u00E9gtelen t\u00E1pl\u00E1lkoz\u00E1s) olcs\u00F3bb gy\u00F3gyszerek k\u00F6ztehervisel\u00E9s nehezen oldhat\u00F3 meg S\u00FAlyos anyagi gondokn\u00E1l: lak\u00E1s fenntart\u00E1s\u00E1nak neh\u00E9zs\u00E9gei illetve lak\u00E1shi\u00E1ny sz\u00E1mla befizet\u00E9s\u00E9nek neh\u00E9zs\u00E9gei \u00E9lelmiszerhi\u00E1ny gy\u00F3gyszerhi\u00E1ny \u00E9vszaknak nem megfelel\u0151 ruh\u00E1zat k\u00F6ztehervisel\u00E9s nehezen vagy egy\u00E1ltal\u00E1n nem oldhat\u00F3 meg K\u00F6vetkezm\u00E9nyei \u00E9s okai lehetnek: alacsony iskol\u00E1zotts\u00E1g munkan\u00E9lk\u00FClis\u00E9g elszigetelts\u00E9g, kirekeszt\u0151d\u00E9s anyagi terhek s\u00FAlyoss\u00E1ga miatt kialakult csal\u00E1don bel\u00FCli neh\u00E9zs\u00E9gek tapasztalathi\u00E1ny mobilit\u00E1s hi\u00E1nya depresszi\u00F3 t\u00E1rsadalmi kapcsolatok hi\u00E1nya illetve hasonl\u00F3 helyzet\u0171ekkel fenntartott kapcsolatok kiz\u00E1r\u00F3lagoss\u00E1ga" , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u8CA7\u7AAE\u662F\u500B\u5F88\u5EE3\u6CDB\u7684\u89C0\u5FF5\uFF0C\u6C92\u6709\u7D55\u5C0D\u7684\u5B9A\u7FA9\u3002\u5728\u4E2D\u6587\u88CF\uFF0C\u8CA7\u3001\u7AAE\u5169\u5B57\u672C\u89E3\u4F5C\u300C\u6975\u5EA6\u4E0D\u8DB3\u300D\uFF0C\u6EFF\u8DB3\u8207\u5426\u5247\u662F\u500B\u5F88\u500B\u4EBA\u7684\u611F\u89BA\uFF0C\u65E5\u5E38\u4F7F\u7528\u88CF\u5247\u6307\u300C\u7F3A\u4E4F\u9322\u8CA1\uFF0C\u751F\u6D3B\u62EE\u64DA\u56F0\u4E4F\u300D\u3002\u4E0D\u904E\uFF0C\u73FE\u4EE3\u7684\u8CA7\u7AAE\u4E0D\u9650\u65BC\u9322\u8CA1\u65B9\u9762\u7684\u4E0D\u8DB3\uFF0C\u8CA7\u7AAE\u53EF\u5F62\u5BB9\u4EBA\u985E\u4E00\u822C\u751F\u6D3B\u60C5\u6CC1\u975E\u5E38\u56F0\u96E3\u3001\u8CC7\u6E90\u77ED\u7F3A\u3002\u6709\u4E9B\u4EBA\u8A8D\u70BA\u8CA7\u7AAE\u7684\u5B9A\u7FA9\u662F\u4E3B\u89C0\u3001\u5177\u6BD4\u8F03\u6027\u7684\uFF1B\u6709\u4EBA\u8A8D\u70BA\u662F\u95DC\u4E4E\u9053\u5FB7\u6A19\u6E96\u7684\uFF1B\u4E5F\u6709\u4EBA\u8A8D\u70BA\u53EF\u4EE5\u5F9E\u79D1\u5B78\u89D2\u5EA6\u53BB\u7406\u89E3\u8CA7\u7AAE\u7684\u610F\u601D\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Armut bezeichnet prim\u00E4r den Mangel an lebenswichtigen G\u00FCtern (beispielsweise Nahrung, Obdach, Kleidung), im weiteren und \u00FCbertragenen Sinn allgemein einen Mangel. Die Herkunft des zugrundeliegenden Adjektivs arm ist zwar umstritten, wird aber mehrheitlich auf die germanische Wurzel *ar\u048Dma- zur\u00FCckgef\u00FChrt, das \u201Evereinsamt, verwaist, verlassen\u201C bedeutet und mit griech. er\u1E17mos (\u1F10\u03C1\u1FC6\u03BC\u03BF\u03C2) \u201Eeinsam\u201C in Verbindung gebracht wird. Eine veraltete Bezeichnung f\u00FCr \u201Esehr gro\u00DFe Armut\u201C ist Mendizit\u00E4t (von lat. mend\u012Bcit\u0101s). Ein Merkmal f\u00FCr Armut ist typischerweise das Haushaltseinkommen, obgleich h\u00E4ufig damit die mangelnde Ausstattung mit wirtschaftlichen Ressourcen gemeint ist. Armut ist ein soziales Ph\u00E4nomen: Dabei wird \u201EArmut\u201C als Zustand gravierender sozialer Benachteiligung mit der Folge einer \u201EMangelversorgung mit materiellen G\u00FCtern und Dienstleistungen\u201C verstanden. In dieser Form wird sie in Mythologie und Sage, in den K\u00FCnsten und wissenschaftlich behandelt. Von wirtschaftlicher Armut im engeren Sinne gibt es zwei grunds\u00E4tzlich verschiedene Definitionen. Zum einen ist das die absolute Armut, bei der einer Person weniger als 1,25 PPP-US-Dollar pro Tag zur Verf\u00FCgung stehen, zum anderen die relative Armut, bei der ein Einkommen deutlich unter dem Durchschnitt aller Einkommen eines Landes (eines Staates) liegt. Die erste Form ist heute in Industriestaaten seltener, dominiert aber die Situation in Schwellen- und Entwicklungsl\u00E4ndern. In diesen kann es im Extremfall vorkommen, dass eine Person zwar absolut, nicht aber relativ arm ist. Die zweite Form betrifft definitionsbedingt in praktisch jedem Staat einen Teil der Bev\u00F6lkerung." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ngh\u00E8o di\u1EC5n t\u1EA3 s\u1EF1 thi\u1EBFu c\u01A1 h\u1ED9i \u0111\u1EC3 c\u00F3 th\u1EC3 s\u1ED1ng m\u1ED9t cu\u1ED9c s\u1ED1ng t\u01B0\u01A1ng \u1EE9ng v\u1EDBi c\u00E1c ti\u00EAu chu\u1EA9n t\u1ED1i thi\u1EC3u nh\u1EA5t \u0111\u1ECBnh. Th\u01B0\u1EDBc \u0111o c\u00E1c ti\u00EAu chu\u1EA9n n\u00E0y v\u00E0 c\u00E1c nguy\u00EAn nh\u00E2n d\u1EABn \u0111\u1EBFn ngh\u00E8o n\u00E0n thay \u0111\u1ED5i t\u00F9y theo \u0111\u1ECBa ph\u01B0\u01A1ng v\u00E0 theo th\u1EDDi gian. T\u1ED5 ch\u1EE9c Y t\u1EBF Th\u1EBF gi\u1EDBi \u0111\u1ECBnh ngh\u0129a ngh\u00E8o theo thu nh\u1EADp. Theo \u0111\u00F3 m\u1ED9t ng\u01B0\u1EDDi l\u00E0 ngh\u00E8o khi thu nh\u1EADp h\u00E0ng n\u0103m \u00EDt h\u01A1n m\u1ED9t n\u1EEDa m\u1EE9c thu nh\u1EADp b\u00ECnh qu\u00E2n tr\u00EAn \u0111\u1EA7u ng\u01B0\u1EDDi h\u00E0ng n\u0103m (Per Capita Incomme, PCI) c\u1EE7a qu\u1ED1c gia." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uBE48\uACE4(\u8CA7\u56F0)\uC740 \uC0DD\uD65C \uD544\uC218\uD488\uC758 \uC5EC\uB7EC \uAC00\uC9C0\uAC00 \uACB0\uC5EC\uB428\uC73C\uB85C \uB9D0\uBBF8\uC554\uC544 \uAC74\uAC15\uACFC \uCCB4\uB825\uC744 \uC190\uC0C1\uD558\uACE0 \uAE30\uB825\uC744 \uC783\uAC8C \uB418\uC5B4 \uB4DC\uB514\uC5B4\uB294 \uC0DD\uBA85 \uADF8 \uC790\uCCB4\uB97C \uC783\uAC8C \uB418\uB294 \uC704\uD5D8\uC2A4\uB7F0 \uC0C1\uD669\uC744 \uB9D0\uD55C\uB2E4. \uC774\uAC83\uC740 \uB2E8\uC21C\uD788 \uC721\uCCB4\uC801 \uC0C1\uD669\uC5D0 \uADF8\uCE58\uB294 \uAC83\uC774 \uC544\uB2C8\uBA70 \uADFC\uB300 \uB3C4\uC2DC \uC0AC\uD68C\uC5D0\uC11C\uC758 \uBE48\uACE4\uC740 \uBC14\uC57C\uD750\uB85C \uC74C\uC2DD\uBB3C\u00B7\uC758\uBCF5\u00B7\uC8FC\uAC70\uC758 \uACB0\uC5EC\uB97C \uC758\uBBF8\uD560 \uBFD0\uB9CC \uC544\uB2C8\uB77C \uC815\uC2E0\uC801 \uD669\uD3D0\uAE4C\uC9C0\uB3C4 \uC758\uBBF8\uD558\uB294 \uAC83\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Poverty is the state of one who lacks a certain amount of material possessions or money. Absolute poverty or destitution refers to the one who lacks basic human needs, which commonly includes clean and fresh water, nutrition, health care, education, clothing and shelter. About 1.7 billion people are estimated to live in absolute poverty today. Relative poverty refers to lacking a usual or socially acceptable level of resources or income as compared with others within a society or country. For most of history poverty had been mostly accepted as inevitable as traditional modes of production were insufficient to give an entire population a comfortable standard of living. After the industrial revolution, mass production in factories made wealth increasingly more inexpensive and accessible. Of more importance is the modernization of agriculture, such as fertilizers, in order to provide enough yield to feed the population. People who practise asceticism intentionally live in poverty. The supply of basic needs can be restricted by constraints on government services such as corruption, debt and loan conditionalities and by the brain drain of health care and educational professionals. Strategies of increasing income to make basic needs more affordable typically include welfare, economic freedom, and providing financial services. Today, poverty reduction is a major goal and issue for many international organizations such as the United Nations and the World Bank." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La pobreza es una situaci\u00F3n o forma de vida que surge como producto de la imposibilidad de acceso o carencia de los recursos para satisfacer las necesidades f\u00EDsicas y ps\u00EDquicas b\u00E1sicas humanas que inciden en un desgaste del nivel y calidad de vida de las personas, tales como la alimentaci\u00F3n, la vivienda, la educaci\u00F3n, la asistencia sanitaria o el acceso al agua potable. Tambi\u00E9n se suelen considerar la falta de medios para poder acceder a tales recursos, como el desempleo, la falta de ingresos o un nivel bajo de los mismos. Tambi\u00E9n puede ser el resultado de procesos de exclusi\u00F3n social, segregaci\u00F3n social o marginaci\u00F3n. En muchos pa\u00EDses del tercer mundo, la situaci\u00F3n de pobreza se presenta cuando no es posible cubrir las necesidades incluidas en la canasta b\u00E1sica de alimentos. La situaci\u00F3n persistente de pobreza se denomina pauperismo. La aplicaci\u00F3n del concepto de pobreza a unos pa\u00EDses frente a otros se denomina subdesarrollo (pa\u00EDses pobres). El concepto de pobreza es fundamentalmente econ\u00F3mico, aunque tambi\u00E9n tiene impactos pol\u00EDticos y sociol\u00F3gicos. En la mayor\u00EDa de los contextos se la considera algo negativo, pero en algunos \u00E1mbitos espirituales la pobreza voluntaria se considera una virtud por implicar la renuncia a los bienes materiales (voto mon\u00E1stico de pobreza, junto con los de castidad y obediencia). Hist\u00F3ricamente la pobreza ha sido objeto de distintas valoraciones ideol\u00F3gicas que implicaban distintas respuestas sociales. Puede ser descrita o medida por convenciones internacionales, aunque pueden variar los par\u00E1metros para considerarla. Un intento de definici\u00F3n responde al hecho de que la pobreza debe ser vista como el resultado de un modelo econ\u00F3mico y social, ejercido y aplicado en un territorio y tiempo determinado, por los diversos agentes econ\u00F3micos y pol\u00EDticos, que producen en la sociedad sectores excluidos de los beneficios totales o parciales del modelo en ejecuci\u00F3n. A estos sectores excluidos de tales beneficios los llamamos generalmente pobres o m\u00E1s gen\u00E9ricamente como parte de la pobreza existente. La pobreza no es pues una causa que deba ser tratada como tal para combatirla, es el resultado de procesos complejos y extendidos en el tiempo, que son dif\u00EDciles de apreciar a simple vista y que requieren investigaci\u00F3n sostenida para lograr su comprensi\u00F3n antes de plantear cualquier intento de terminar con la pobreza." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Med fattigdom menes f\u00F8rst og fremst en mangel p\u00E5 livsviktige ressurser, som for eksempel ern\u00E6ring, husrom eller kl\u00E6r. Ofte brukes begrepet ogs\u00E5 som betegnelse p\u00E5 en mangel generelt. Fattigdom kan defineres som: Mangelen av muligheter til \u00E5 leve et liv som tilsvarer bestemte minimale krav. Disse kravene kan v\u00E6re sv\u00E6rt forskjellige avhengig av tid og sted. Begrepet fattigdom brukes ikke kun om enkeltpersoner eller grupper av mennesker, men ogs\u00E5 stater, land og administrative enheter. Vi kan ogs\u00E5 se fattigdom i flere sammenhenger. Vi har den \u00F8konomiske fattigdommen; med det menes det \u00E5 lide materiell n\u00F8d, alts\u00E5 med mangel p\u00E5 penger, materielle goder og ressurser. Vi har ogs\u00E5 den sosiale fattigdom; det vil si \u00E5 v\u00E6re sosialt ekskludert, men samtidig avhengig av samfunnet for \u00E5 f\u00F8re et liv slik samfunnet forventer. Samfunnet kan for eksempel forvente at vi skal delta i samfunnslivet og etablere familie. N\u00E5r man lever i fattigdom har en ikke mulighet for \u00E5 bestemme over egen livssituasjon." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Fattigdom \u00E4r avsaknad av eller knapphet i resurser f\u00F6r en individ, grupp eller nation. Begreppet kan vara absolut eller relativt. Motsatsen till fattigdom \u00E4r rikedom eller f\u00F6rm\u00F6genhet. Oftast avses ekonomisk eller monet\u00E4r fattigdom, allts\u00E5 l\u00E5ga eller icke-existerande inkomster eller ekonomiska tillg\u00E5ngar. Begreppet fattigdom anv\u00E4nds dock \u00E4ven f\u00F6r avsaknad av livsm\u00F6jligheter, brist p\u00E5 utbildning, bildning och kulturellt kapital och i sammanhang s\u00E5som andlig fattigdom." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u8CA7\u56F0\uFF08\u3072\u3093\u3053\u3093\u3001\u82F1: Poverty\uFF09\u306F\u3001\u4E3B\u306B\u7D4C\u6E08\u7684\u306A\u7406\u7531\u306B\u3088\u3063\u3066\u751F\u6D3B\u304C\u82E6\u3057\u304F\u306A\u308A\u3001\u5FC5\u8981\u6700\u4F4E\u9650\u306E\u66AE\u3089\u3057\u3082\u304A\u307C\u3064\u304B\u306A\u3044\u69D8\u5B50\u3092\u3044\u3046\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La pobresa \u00E9s la manca de b\u00E9ns materials suficients per portar una vida digna. En aquest sentit, \u00E9s el contrari que riquesa i al\u00B7ludeix a un estat de car\u00E8ncia. \u00C9s un par\u00E0metre sempre comparatiu, per aix\u00F2 es pot parlar de pobresa absoluta (manca de menjar, casa i aigua potable), pobresa extrema (definida pel Banc Mundial com tenir ingressos inferiors a un d\u00F2lar diari) o pobresa (viure amb menys de 3 d\u00F2lars al dia). Aquests nivells varien en funci\u00F3 del pa\u00EDs que es tracti (per exemple a Espanya \u00E9s pobre el que no arriba al 50% dels ingressos mitjans de l'Estat). Al m\u00F3n hi ha 1200 milions de persones en situaci\u00F3 de pobresa extrema. Els pa\u00EFsos pobres s\u00F3n anomenats subdesenvolupats o del Tercer m\u00F3n. Es concentren en els continents d'\u00C0sia i sobretot \u00C0frica, tot i que la pobresa est\u00E0 estesa arreu del m\u00F3n, incloent les riques ciutats industrialitzades." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bieda (ub\u00F3stwo) - to poj\u0119cie ekonomiczne i socjologiczne opisuj\u0105ce brak dostatecznych \u015Brodk\u00F3w materialnych dla zaspokojenia potrzeb jednostki, w szczeg\u00F3lno\u015Bci w zakresie jedzenia, schronienia, ubrania, transportu oraz podstawowych potrzeb kulturalnych i spo\u0142ecznych. Wyr\u00F3\u017Cnia si\u0119 kilka kategorii ub\u00F3stwa: ub\u00F3stwo absolutne; ub\u00F3stwo wzgl\u0119dne; ub\u00F3stwo subiektywne; ub\u00F3stwo ustawowe - w rozumieniu ustawy o pomocy spo\u0142ecznej." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Chudoba ozna\u010Duje soci\u00E1ln\u00ED status \u010Dlov\u011Bka vyzna\u010Duj\u00EDc\u00ED se hmotn\u00FDm nedostatkem. V dne\u0161n\u00ED dob\u011B se d\u00EDky medializaci pojem chudoba spojuje zejm\u00E9na s \u017Eivotn\u00EDmi pom\u011Bry lid\u00ED v rozvojov\u00FDch zem\u00EDch a pou\u017E\u00EDv\u00E1 se pro stav, kter\u00FD nezaji\u0161\u0165uje \u010Dlov\u011Bku z\u00E1kladn\u00ED podm\u00EDnky pro d\u016Fstojn\u00FD \u017Eivot a uspokojen\u00ED nejz\u00E1kladn\u011Bj\u0161\u00EDch lidsk\u00FDch pot\u0159eb. Je spojen se zna\u010Dnou hmotnou nouz\u00ED, nedostatkem potravin, nez\u00E1vadn\u00E9 pitn\u00E9 vody, o\u0161acen\u00ED, \u0161patn\u00E9 situace s bydlen\u00EDm, nedostate\u010Dn\u00FDm \u010Di \u017E\u00E1dn\u00FDm p\u0159\u00EDstupem k z\u00E1kladn\u00ED zdravotn\u00ED p\u00E9\u010Di, vzd\u011Bl\u00E1n\u00ED, ap. D\u016Fsledkem chudoby b\u00FDv\u00E1 chronick\u00FD hlad, podv\u00FD\u017Eiva, nedostate\u010Dn\u00E1 imunita nebo nevzd\u011Blanost, n\u00E1chylnost k nemocem, vysok\u00E1 d\u011Btsk\u00E1 \u00FAmrtnost, nebo n\u00EDzk\u00E1 st\u0159edn\u00ED d\u00E9lka \u017Eivota. Je stavem kdy jsou \u017Eivotn\u00ED podm\u00EDnky \u010Dlov\u011Bka v rozporu se z\u00E1kladn\u00EDmi lidsk\u00FDmi pr\u00E1vy. Z hlediska soci\u00E1ln\u00ED politiky p\u0159edstavuje chudoba jeden z nejobt\u00ED\u017En\u011Bji \u0159e\u0161iteln\u00FDch probl\u00E9m\u016F. Z\u00E1rove\u0148 chudoba p\u0159edstavuje jeden z nejv\u00FDrazn\u011Bj\u0161\u00EDch motiva\u010Dn\u00EDch prvk\u016F, kdy je motorem vzd\u011Bl\u00E1n\u00ED, migrace obyvatelstva atp. Toto hmotn\u00E9 pojet\u00ED chudoby, jako\u017Eto stavu zcela zp\u016Fsoben\u00E9ho nedostatkem pen\u011Bz, se od konce druh\u00E9 sv\u011Btov\u00E9 v\u00E1lky stalo univerz\u00E1ln\u00EDm a je takto poj\u00EDm\u00E1no naprostou v\u011Bt\u0161inou vl\u00E1d, mezin\u00E1rodn\u00EDch organizac\u00ED i obyvatel vysp\u011Bl\u00FDch Z\u00E1padn\u00EDch zem\u00ED. Dnes nejpou\u017E\u00EDvan\u011Bj\u0161\u00ED klasifikac\u00ED chudoby, vytvo\u0159en\u00E9 Sv\u011Btovou bankou, jsou hranice denn\u00EDch p\u0159\u00EDjm\u016F na osobu. Podle jej\u00EDch odhad\u016F \u017Eila v roce 2001 1.1 miliarda lid\u00ED ve stavu extr\u00E9mn\u00ED chudoby, tedy za m\u00E9n\u011B ne\u017E 1 USD na den. Za m\u00E9n\u011B ne\u017E 2 USD denn\u011B \u017Eilo ve stejn\u00E9m roce zhruba 2.7 miliardy lid\u00ED. Nejv\u00EDce chud\u00FDch pak \u017Eije v Subsaharsk\u00E9 Africe a ji\u017En\u00ED a jihov\u00FDchodn\u00ED Asii. V souvislosti se vzr\u016Fstaj\u00EDc\u00EDm uv\u011Bdom\u011Bn\u00EDm ve\u0159ejnosti v Z\u00E1padn\u00EDch zem\u00EDch dnes chudoba pat\u0159\u00ED mezi nejz\u00E1va\u017En\u011Bj\u0161\u00ED glob\u00E1ln\u00ED probl\u00E9my lidstva. Celosv\u011Btov\u00FD boj proti chudob\u011B tvo\u0159\u00ED prost\u0159ednictv\u00EDm Rozvojov\u00FDch c\u00EDl\u016F tis\u00EDcilet\u00ED v sou\u010Dasn\u00E9 dob\u011B jednou z nejv\u00FDznamn\u011Bj\u0161\u00EDch sou\u010D\u00E1st\u00ED agendy mezin\u00E1rodn\u00EDho spole\u010Denstv\u00ED. Mimo\u0159\u00E1dn\u00E1 pozornost je mu v\u011Bnov\u00E1na i v mnoha vysp\u011Bl\u00FDch st\u00E1tech Evropy, USA i Japonsku." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044C\u044F \u043E \u044F\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u0438 \u0431\u0435\u0434\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043E \u043D\u0430\u0443\u0447\u043D\u043E\u043C \u0440\u0430\u0441\u0441\u043C\u043E\u0442\u0440\u0435\u043D\u0438\u0438 \u044D\u0442\u043E\u0433\u043E \u044F\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F. \u041E \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u043C \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0435 \u0441\u043C. \u0441\u0442\u0430\u0442\u044C\u044E \u0411\u0435\u0434\u043D\u044B\u0435 \u0421\u043C. \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435: \u0411\u043E\u0433\u0430\u0442\u0441\u0442\u0432\u043E \u0411\u0435\u0301\u0434\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u00A0\u2014 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043A\u0430 \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u0438\u043D\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0438\u043B\u0438 \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B, \u043F\u0440\u0438 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C \u043E\u043D\u0438 \u043D\u0435 \u043C\u043E\u0433\u0443\u0442 \u0443\u0434\u043E\u0432\u043B\u0435\u0442\u0432\u043E\u0440\u0438\u0442\u044C \u043E\u043F\u0440\u0435\u0434\u0435\u043B\u0451\u043D\u043D\u044B\u0439 \u043A\u0440\u0443\u0433 \u043C\u0438\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u043F\u043E\u0442\u0440\u0435\u0431\u043D\u043E\u0441\u0442\u0435\u0439, \u043D\u0435\u043E\u0431\u0445\u043E\u0434\u0438\u043C\u044B\u0445 \u0434\u043B\u044F \u0436\u0438\u0437\u043D\u0438, \u0441\u043E\u0445\u0440\u0430\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u0442\u0440\u0443\u0434\u043E\u0441\u043F\u043E\u0441\u043E\u0431\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438, \u043F\u0440\u043E\u0434\u043E\u043B\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u0440\u043E\u0434\u0430. \u0411\u0435\u0434\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u043E\u0442\u043D\u043E\u0441\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C \u043F\u043E\u043D\u044F\u0442\u0438\u0435\u043C \u0438 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043E\u0442 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0433\u043E \u0441\u0442\u0430\u043D\u0434\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0443\u0440\u043E\u0432\u043D\u044F \u0436\u0438\u0437\u043D\u0438 \u0432 \u0434\u0430\u043D\u043D\u043E\u043C \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435. &lt;/ref&gt;" , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "K\u00F6yhyys on sosiaalipolitiikan k\u00E4site, jolla kuvataan ihmisen taloudellista ja toisinaan my\u00F6s sosiaalista asiantilaa. 1900-luvulla k\u00F6yhiksi on kuvattu my\u00F6s valtioita ja jopa kokonaisia maanosia." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0456\u0434\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u2014 \u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u044C\u043D\u0456 \u0432\u0456\u0434\u043D\u043E\u0441\u0438\u043D\u0438, \u0449\u043E \u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044E\u0442\u044C\u0441\u044F \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0456\u0441\u0442\u044E \u043D\u0435\u043E\u0431\u0445\u0456\u0434\u043D\u0438\u0445 \u043C\u0430\u0442\u0435\u0440\u0456\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0441\u043E\u0431\u0456\u0432 \u0434\u043B\u044F \u0442\u043E\u0433\u043E, \u0449\u043E\u0431 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0430\u0434\u0438\u0442\u0438 \u00AB\u043D\u043E\u0440\u043C\u0430\u043B\u044C\u043D\u0435\u00BB (\u0432\u0456\u0434\u043F\u043E\u0432\u0456\u0434\u043D\u043E \u0434\u043E \u043D\u043E\u0440\u043C \u043F\u0440\u0438\u0439\u043D\u044F\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0443\u0441\u043F\u0456\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C) \u0436\u0438\u0442\u0442\u044F, \u043D\u0430\u043F\u0440\u0438\u043A\u043B\u0430\u0434, \u043D\u0435\u043C\u043E\u0436\u043B\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u044C \u043F\u0440\u043E\u0433\u043E\u0434\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0441\u0432\u043E\u044E \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0443, \u0434\u0430\u0442\u0438 \u043E\u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0434\u0456\u0442\u044F\u043C \u0447\u0438 \u0437\u0430\u0431\u0435\u0437\u043F\u0435\u0447\u0438\u0442\u0438 \u0441\u0456\u043C'\u044E \u044F\u043A\u0456\u0441\u043D\u0438\u043C \u043C\u0435\u0434\u0438\u0447\u043D\u0438\u043C \u043E\u0431\u0441\u043B\u0443\u0433\u043E\u0432\u0443\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F\u043C." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Armoede is volgens de definitie van de Verenigde Naties het niet kunnen voorzien in de eerste levensbehoeften. Zij ontstaat wanneer een persoon of een groep mensen onvoldoende betaal- en of ruilmiddelen heeft om in de primaire levensbehoeften te kunnen voorzien. De bestaansmiddelen hiervoor zijn wel aanwezig, maar ze kunnen als gevolg van schaarste onbetaalbaar worden. Primaire levensbehoeften omvatten zaken als schoon en drinkbaar water, voedsel, kleding, huisvesting en gezondheidszorg. Zij gelden als noodzakelijk om een menswaardig leven te kunnen leiden. Deelnemen aan het sociale leven, degelijk onderwijs en ontspanning kunnen als secundaire levensbehoeften beschouwd worden. Het tegengestelde van armoede is welstand. Het tegengestelde van schaarste is overvloed. Het verschil tussen armoede en welstand wordt aangeduid door de armoedegrens." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La povert\u00E0 \u00E8 la condizione di singole persone o collettivit\u00E0 umane nel loro complesso, che si trovano ad avere, per ragioni di ordine economico, un limitato (o del tutto mancante nel caso della condizione di miseria) accesso a beni essenziali e primari, ovvero a beni e servizi sociali d'importanza vitale. La povert\u00E0 diventa pauperismo quando riguarda masse che non riescono pi\u00F9 ad assicurarsi i minimi mezzi di sussistenza: \u00E8 questo un fenomeno collegato a una particolare congiuntura economica che porta al di sotto del minimo di sussistenza una gran parte della popolazione. La povert\u00E0 in linea generale tende ad essere di grado pi\u00F9 elevato nelle aree rurali che in quelle urbane dove vi sono maggiori opportunit\u00E0 di fonti di reddito: inoltre nelle zone rurali, la povert\u00E0 si accompagna ad un isolamento sociale maggiore di quello che la povert\u00E0 di per s\u00E9 determina. In genere per\u00F2 la povert\u00E0 urbana pu\u00F2 causare maggiori problemi rispetto a quella rurale: si vedano ad esempio i problemi sanitari che caratterizzano le baraccopoli o gli slums nei paesi in via di sviluppo. La durata della povert\u00E0 \u00E8 un elemento molto importante per quanto riguarda la posizione sociale delle persone che non viene intaccata in casi di durata breve della situazione d'indigenza. Le famiglie povere sono di norma quelle pi\u00F9 numerose con un numero elevato di figli e di persone conviventi nello stesso ambito famigliare. La numerosit\u00E0 della famiglia assolve ad un compito di assistenza per la vecchiaia dei genitori. Una funzione analoga di assistenza e di mutuo soccorso vengono svolte dalla cosiddetta famiglia allargata. Il lavoro minorile \u00E8 una fonte di reddito spesso essenziale per le famiglie povere, ma spesso causa un difetto dell'istruzione, determinando una sorta di circolo vizioso della povert\u00E0. La posizione della donna riguardo alla situazione di povert\u00E0 \u00E8 spesso svantaggiata rispetto a quella dell'uomo, in termini sia di cultura e partecipazione alla vita sociale sia di carichi di lavoro e, talvolta, di disponibilit\u00E0 di cibo e altri beni essenziali." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Selon l'usage le plus courant, la pauvret\u00E9 caract\u00E9rise la situation d'un individu qui ne dispose pas des ressources r\u00E9put\u00E9es suffisantes pour vivre dignement dans une soci\u00E9t\u00E9 et son contexte. Insuffisance de ressources mat\u00E9rielles affectant la nourriture, l\u2019acc\u00E8s \u00E0 l'eau potable, les v\u00EAtements, le logement, ou les conditions de vie en g\u00E9n\u00E9ral. Mais \u00E9galement insuffisance de ressources intangibles telles que l\u2019acc\u00E8s \u00E0 l\u2019\u00E9ducation, l\u2019exercice d\u2019une activit\u00E9 valorisante, le respect re\u00E7u des autres citoyens ou encore le d\u00E9veloppement personnel. Cette situation non-d\u00E9sirable et g\u00E9n\u00E9ratrice de souffrances touche des personnes isol\u00E9es ou des groupes, des segments de population dans les pays d\u00E9velopp\u00E9s, une proportion importante de la population dans certains pays en d\u00E9veloppement, et la majorit\u00E9 de la population des pays les moins avanc\u00E9s, en Afrique notamment. Des analyses \u00E9conomiques et des d\u00E9bats portent sur la mesure de la pauvret\u00E9, ses causes, et les moyens \u00E0 mettre en \u0153uvre pour la r\u00E9duire\u00A0: \u00E9conomie du d\u00E9veloppement, aide sociale, etc. Les termes mis\u00E8re, pr\u00E9carit\u00E9 sont g\u00E9n\u00E9ralement des termes voisins ou connexes de la notion de pauvret\u00E9. La pauvret\u00E9, prend un sens diff\u00E9rent, voire vertueux, dans un contexte religieux ou spirituel\u00A0: Ainsi le v\u0153u de pauvret\u00E9 dans des ordres catholiques, d\u00E9fini comme la volont\u00E9 d'\u00EAtre plus libre par la renonciation aux \u00AB\u00A0biens mat\u00E9riels\u00A0\u00BB, afin d'\u00EAtre en position optimale d'\u00E9coute et de rencontre avec Dieu et le prochain." , "lang" : "fr" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Jakarta_slumhome_2.jpg/200px-Jakarta_slumhome_2.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.rogalinski.com.pl/jezyki-obce/english/european-commissioner-there-is-a-tendency-to-evict-the-poor/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://go.worldbank.org/ZPTUFPVPG0" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.worldbank.org/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.oecd.org/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.lisproject.org/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.dollarsandsense.org/archives/2000/0300bergmann.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ophi.qeh.ox.ac.uk/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.sociology.org.uk/as4p3.pdf" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.press.jhu.edu/books/title_pages/9358.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.isdb.org/irj/portal/anonymous" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wfp.org/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.dcp2.org/main/Home.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.usaid.gov/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.transparency.org/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://web.worldbank.org/WBSITE/EXTERNAL/COUNTRIES/SOUTHASIAEXT/0,,contentMDK:21050421~pagePK:146736~piPK:146830~theSitePK:223547,00.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://womennewsnetwork.net/2007/08/28/%e2%80%9ceducate-a-woman-you-educate-a-nation%e2%80%9d-%e2%80%93-south-africa-aims-to-improve-its-education-for-girls/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.dollarsandsense.org/archives/2006/0106dollar.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://knowledge.wharton.upenn.edu/india/article.cfm?articleid=4114&specialid=1&CFID=1824805&CFTOKEN=37907590" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.un.org/english" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nathan_Cummings_Foundation" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Fly,_Inc." : { "http://dbpedia.org/ontology/industry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/industry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Education_for_Development_Foundation" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Grameen_Foundation" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Humanity_Foundation" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stephen_C._Smith" : { "http://dbpedia.org/property/field" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Global_poverty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Vow_of_poverty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Low-income" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Poverty_and_Pauperism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigent" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Poorness" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Poverties" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Low_income" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Paupers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Penury" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Impoverished" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Causes_of_poverty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Destitute" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Penniless" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pennilessness" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Penuries" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Penurious" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Poor_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Poorer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Poorest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Poorly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pover" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Poverty-stricken" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Poverty_stricken" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Povertystricken" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Religious_Poverty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ultra-poverty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ultra_poverty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ultrapoverty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Underprivileged_children" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Urban_poverty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty" } ] }
}
