{
  "http://mpii.de/yago/resource/Amnesty_International" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://data.nytimes.com/N55664745451971426972" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Norm_Green" : { "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Gita_Sahgal" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Amnesty_International" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Agent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Prison-relatedOrganizations" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/InternationalHumanRightsOrganizations" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Organization" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Organisation" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Organization" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/OrganizationsEstablishedIn1961" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Non-ProfitOrganisation" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/NonProfitOrganization" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u0394\u03B9\u03B5\u03B8\u03BD\u03AE\u03C2_\u0391\u03BC\u03BD\u03B7\u03C3\u03C4\u03AF\u03B1" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30A2\u30E0\u30CD\u30B9\u30C6\u30A3\u30FB\u30A4\u30F3\u30BF\u30FC\u30CA\u30B7\u30E7\u30CA\u30EB" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Amnist\u00EDa_Internacional" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rwRA2DpwpEbGdrcN5Y29ycA" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.012l0" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Anistia_Internacional" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uAD6D\uC81C\uC0AC\uBA74\uC704\uC6D0\uD68C" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F_\u0430\u043C\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u044F" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1961_establishments_in_the_United_Kingdom" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Imprisonment_and_detention" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Erasmus_Prize_winners" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Free_Your_Mind_Award_winners" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organizations_awarded_Nobel_Prizes" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:International_human_rights_organizations" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organizations_established_in_1961" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prison-related_organizations" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Olof_Palme_Prize_laureates" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nobel_Peace_Prize_laureates" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Amnesty_International" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnistia Internacional" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430 \u0430\u043C\u043D\u0456\u0441\u0442\u0456\u044F" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u00C2n x\u00E1 Qu\u1ED1c t\u1EBF" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u570B\u969B\u7279\u8D66\u7D44\u7E54" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ee/Amnesty_International_logo.svg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "A Anistia Internacional ou Amnistia Internacional \u00E9 uma organiza\u00E7\u00E3o n\u00E3o governamental que defende os direitos humanos." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30A2\u30E0\u30CD\u30B9\u30C6\u30A3\u30FB\u30A4\u30F3\u30BF\u30FC\u30CA\u30B7\u30E7\u30CA\u30EB\uFF08Amnesty International\uFF09\u306F\u3001\u56FD\u969B\u9023\u5408\u3068\u306E\u5354\u8B70\u8CC7\u683C\u3092\u3082\u3064\u3001\u56FD\u969B\u7684\u5F71\u97FF\u529B\u306E\u5927\u304D\u3044\u975E\u653F\u5E9C\u7D44\u7E54\uFF08NGO\uFF09\u3067\u3042\u308B\u3002\u56FD\u969B\u6CD5\u306B\u5247\u3063\u3066\u3001\u6B7B\u5211\u306E\u5EC3\u6B62\u3001\u4EBA\u6A29\u64C1\u8B77\u3001\u96E3\u6C11\u6551\u6E08\u306A\u3069\u826F\u5FC3\u306E\u56DA\u4EBA\u3092\u6551\u6E08\u3001\u652F\u63F4\u3059\u308B\u6D3B\u52D5\u3092\u884C\u3063\u3066\u3044\u308B\u3002\u548C\u540D\u306F\u300C\u56FD\u969B\u4EBA\u6A29\u6551\u63F4\u6A5F\u69CB\u300D\u3002 \u8CC7\u91D1\u306E\u8ABF\u9054\u306E\u305F\u3081\u306B\u3001\u30A2\u30FC\u30C6\u30A3\u30B9\u30C8\u305F\u3061\u306B\u30DC\u30E9\u30F3\u30C6\u30A3\u30A2\u3067\u63CF\u3044\u3066\u3082\u3089\u3063\u305F\u30A2\u30FC\u30C8\u30AB\u30FC\u30C9\u3084\u4FBF\u7B8B\u306A\u3069\u306E\u30B0\u30C3\u30BA\u3084\u6D3B\u52D5\u306E\u5185\u5BB9\u3092\u7D39\u4ECB\u3059\u308B\u66F8\u7C4D\u3001\u30D3\u30C7\u30AA\u306A\u3069\u306E\u8CA9\u58F2\u3092\u884C\u3063\u3066\u3044\u308B\u3002\u56E3\u4F53\u540D\u300Camnesty\u300D\u306F \u201C\u6069\u8D66\u201D \u306E\u610F\u3002\u4E2D\u56FD\u306E\u8AFA\u300C\u6697\u95C7\u3092\u546A\u3046\u3088\u308A\u4E00\u672C\u306E\u874B\u71ED\u306B\u706B\u3092\u70B9\u305B\u300D\u306B\u3061\u306A\u307F\u3001\u6709\u523A\u9244\u7DDA\u306E\u7D61\u3093\u3060\u3001\u706F\u308A\u306E\u70B9\u308B\u874B\u71ED\u304C\u30B7\u30F3\u30DC\u30EB\u30DE\u30FC\u30AF\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uAD6D\uC81C\uC0AC\uBA74\uC704\uC6D0\uD68C \uB610\uB294 \uAD6D\uC81C \uC570\uB124\uC2A4\uD2F0(Amnesty International, AI)\uB294 \uAD6D\uC81C \uBE44\uC815\uBD80 \uAE30\uAD6C\uB85C \"\uC911\uB300\uD55C \uC778\uAD8C \uD559\uB300\uB97C \uC885\uC2DD \uBC0F \uC608\uBC29\uD558\uBA70 \uAD8C\uB9AC\uB97C \uCE68\uD574\uBC1B\uB294 \uC0AC\uB78C\uB4E4\uC758 \uD3B8\uC5D0 \uC11C\uC11C \uC815\uC758\uB97C \uC694\uAD6C\uD558\uACE0\uC790 \uD589\uB3D9\uD558\uACE0 \uC5F0\uAD6C\uB97C \uC218\uD589\uD558\uB294 \uAC83\"\uC744 \uADF8 \uBAA9\uC801\uC73C\uB85C \uC0BC\uACE0 \uC788\uB2E4. \uC601\uAD6D\uC0AC\uB78C\uC778 \uD398\uD130 \uBCA0\uB128\uC2A8\uBCC0\uD638\uC0AC\uAC00 \uC124\uB9BD\uD558\uC600\uB2E4. \uC5E0\uB124\uC2A4\uD2F0\uC758 \uB85C\uACE0\uB294 \uCCA0\uC870\uB9DD\uC5D0 \uB458\uB7EC\uC2F8\uC778 \uCD1B\uBD88\uBAA8\uC591\uC774\uB2E4. \uC774\uAC83\uC740 1961\uB144 6\uC6D4\uC5D0 \uC9C0\uC5ED\uADF8\uB8F9 \uD68C\uC6D0\uC778 Diana Redhouse\uC5D0 \uC758\uD574 \uB3C4\uC548 \uB418\uC5C8\uC73C\uBA70, \uC774 \uC0C1\uC9D5\uC801 \uC758\uBBF8\uB294 \uC5B5\uC555 \uC18D\uC5D0\uC11C\uB3C4 \uAEBC\uC9C0\uC9C0 \uC54A\uB294 \uC778\uB958\uC5F0\uB300\uC758 \uD76C\uB9DD\uC744 \uB098\uD0C0\uB0B8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International (commonly known as Amnesty and AI) is a non-governmental organisation focused on human rights with over 3 million members and supporters around the world. The objective of the organisation is \"to conduct research and generate action to prevent and end grave abuses of human rights, and to demand justice for those whose rights have been violated." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnistia Internacional (AI) \u00E9s una associaci\u00F3 internacional que treballa per la defensa dels drets humans arreu del m\u00F3n. El 1977 va ser guardonada amb el Premi Nobel de la Pau per la seva ferma lluita contra la tortura arreu del m\u00F3n." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u00AB\u041C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0301\u0434\u043D\u0430 \u0430\u043C\u043D\u0456\u0301\u0441\u0442\u0456\u044F\u00BB\u00A0\u2014 \u0432\u0441\u0435\u0441\u0432\u0456\u0442\u043D\u044F \u043D\u0435\u0443\u0440\u044F\u0434\u043E\u0432\u0430 \u0442\u0430 \u043D\u0435\u043A\u043E\u043C\u0435\u0440\u0446\u0456\u0439\u043D\u0430 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u0437 \u0437\u0430\u0445\u0438\u0441\u0442\u0443 \u043F\u0440\u0430\u0432 \u043B\u044E\u0434\u0438\u043D\u0438. \u041C\u0430\u0454 2,2 \u043C\u0456\u043B\u0456\u043E\u043D\u0456\u0432 \u0447\u043B\u0435\u043D\u0456\u0432 \u0456 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043D\u0438\u0446\u0442\u0432\u0430 \u0432 43 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0430\u0445 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443. \u0428\u0442\u0430\u0431-\u043A\u0432\u0430\u0440\u0442\u0438\u0440\u0430 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u0456\u0430\u0442\u0443 \u0437\u043D\u0430\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u044C\u0441\u044F \u0432 \u041B\u043E\u043D\u0434\u043E\u043D\u0456. \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u043E\u0442\u0440\u0438\u043C\u0430\u043B\u0430 \u041D\u043E\u0431\u0435\u043B\u0456\u0432\u0441\u044C\u043A\u0443 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0456\u044E \u041C\u0438\u0440\u0443 \u0432 1977. \u041E\u0434\u043D\u0430 \u0456\u0437 \u043D\u0430\u0439\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u0448\u0430\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0445 \u043C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0438\u0445 \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0437\u0430\u0445\u0438\u0441\u043D\u0438\u0445 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0439." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International is een vereniging die de naleving van de mensenrechten, zoals vastgelegd in de Universele Verklaring van de Rechten van de Mens en de standaard minimumregels voor de behandeling van gevangenen, op 10 december 1948 door de Verenigde Naties ondertekend, beoogt. In het bijzonder beijvert zij zich voor de volgende punten: Vrijlating van gewetensgevangenen." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International \u00E8 un'organizzazione non governativa sovranazionale impegnata nella difesa dei diritti umani. Lo scopo di Amnesty International \u00E8 quello di promuovere, in maniera indipendente e imparziale, il rispetto dei diritti umani sanciti nella Dichiarazione universale dei diritti umani e quello di prevenirne specifici abusi." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u00AB\u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u0430\u043C\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u044F\u00BB (\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u0430\u044F \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043A\u0430\u043A Amnesty, AI, Amnesty International, \u041C\u0410, \u00AB\u042D\u043C\u043D\u0435\u0441\u0442\u0438\u00BB)\u00A0\u2014 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u0430\u044F \u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442 \u0441\u0432\u043E\u0435\u0439 \u0446\u0435\u043B\u044C\u044E \u00AB\u043F\u0440\u0435\u0434\u043F\u0440\u0438\u043D\u0438\u043C\u0430\u0442\u044C \u0438\u0441\u0441\u043B\u0435\u0434\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F \u0438 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044F, \u043D\u0430\u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u043D\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0443\u043F\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0438 \u043F\u0440\u0435\u043A\u0440\u0430\u0449\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043D\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0430\u0432 \u043D\u0430 \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0443\u044E \u0438 \u043F\u0441\u0438\u0445\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0443\u044E \u043D\u0435\u043F\u0440\u0438\u043A\u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C, \u043D\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0434\u0443 \u0441\u043E\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0441\u0430\u043C\u043E\u0432\u044B\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F, \u043D\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0434\u0443 \u043E\u0442 \u0434\u0438\u0441\u043A\u0440\u0438\u043C\u0438\u043D\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043A\u043E\u043D\u0442\u0435\u043A\u0441\u0442\u0435 \u0441\u0432\u043E\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u044B \u043F\u043E \u043F\u0440\u043E\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u044E \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430\u00BB. AI \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u0432 \u0412\u0435\u043B\u0438\u043A\u043E\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0432 1961 \u0433\u043E\u0434\u0443." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International \u2013 mi\u0119dzynarodowa organizacja pozarz\u0105dowa, kt\u00F3rej celem jest zapobieganie naruszeniom fundamentalnych praw cz\u0142owieka poprzez wszelkie pokojowe akcje obywatelskie \u2013 od organizowania pisania list\u00F3w do rz\u0105d\u00F3w kraj\u00F3w \u0142ami\u0105cych te prawa, poprzez publiczne rozg\u0142aszanie informacji o takich naruszeniach, po realn\u0105 pomoc finansow\u0105 i prawn\u0105 poszkodowanym osobom." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International (lyhenne AI, ep\u00E4virallisesti Amnesty) on kansainv\u00E4linen j\u00E4rjest\u00F6, jonka p\u00E4\u00E4m\u00E4\u00E4r\u00E4n\u00E4 on edist\u00E4\u00E4 ihmisoikeuksien noudattamista koko maailmassa Yhdistyneiden kansakuntien ihmisoikeusjulistuksen hengess\u00E4. J\u00E4rjest\u00F6 perustettiin vuonna 1961 lakimies Peter Benensonin aloitteesta. Amnesty International sai Nobelin rauhanpalkinnon vuonna 1977. J\u00E4rjest\u00F6n kahdeksantena p\u00E4\u00E4sihteerin\u00E4 toimii 1. hein\u00E4kuuta 2010 alkaen intialainen Salil Shetty." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Az Amnesty International (AI) karitat\u00EDv nemzetk\u00F6zi szervezet, amely az emberi jogok elismertet\u00E9s\u00E9\u00E9rt k\u00FCzd. A szervezet az emberi jogok megs\u00E9rt\u00E9se ellen folytatott kutat\u00F3munk\u00E1j\u00E1hoz \u00E9s kamp\u00E1nyaihoz korm\u00E1nyokt\u00F3l nem k\u00E9r \u00E9s nem fogad el p\u00E9nzt." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International (AI) (Amnistie internationale au Canada francophone) est une ONG qui d\u00E9fend les droits humains et le respect de la D\u00E9claration universelle des droits de l'homme. Cette organisation milite notamment pour la lib\u00E9ration des prisonniers d'opinion, l'abolition de la peine de mort et de la torture et l'arr\u00EAt des crimes politiques, mais aussi pour le respect de l'ensemble des droits civils, politiques, \u00E9conomiques, sociaux et culturels." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u570B\u969B\u7279\u8D66\u7D44\u7E54\uFF08\u6216\u7A31\u201C\u5927\u8D66\u570B\u969B\u201D\uFF0C\u82F1\u8BED\uFF1AAmnesty International\uFF0C\u7C21\u7A31AI\uFF09\uFF0C\u662F\u4E00\u500B\u4EBA\u6B0A\u76E3\u5BDF\u7684\u570B\u969B\u6027\u975E\u653F\u5E9C\u7D44\u7E54\uFF0C\u65BC1961\u5E74\u5275\u7ACB\uFF0C\u7531\u4E16\u754C\u5404\u570B\u6C11\u9593\u4EBA\u58EB\u7D44\u6210\uFF0C\u76E3\u5BDF\u570B\u969B\u4E0A\u9055\u53CD\u4EBA\u6B0A\u7684\u4E8B\u4EF6\u3002\u73FE\u6642\u5728\u5168\u4E16\u754C\u5DF2\u7D93\u6709\u8D85\u904E200\u842C\u540D\u6703\u54E1\uFF0C\u662F\u5168\u7403\u6700\u5927\u7684\u4EBA\u6B0A\u7D44\u7E54\u3002\u6839\u64DA\u7D44\u7E54\u7684\u7C21\u4ECB\uFF0C\u201C\u6211\u5011\u5949\u884C\u4E26\u63A8\u5EE3\u300A\u4E16\u754C\u4EBA\u6B0A\u5BA3\u8A00\u300B\u53CA\u5176\u4ED6\u570B\u969B\u6CD5\u7684\u4EBA\u6B0A\u6CD5\u5247\uFF0C\u4E3B\u8981\u7684\u5DE5\u4F5C\u70BA\u9810\u9632\u53CA\u7D42\u6B62\u8086\u610F\u4FB5\u72AF\u8EAB\u9AD4\u4EE5\u81F3\u7CBE\u795E\u65B9\u9762\u7684\u5065\u5168\u3001\u8868\u9054\u826F\u5FC3\u7684\u81EA\u7531\u4EE5\u53CA\u514D\u53D7\u6B67\u8996\u7684\u81EA\u7531\u3002\u201D\u8A72\u7D44\u7E54\u65BC1977\u5E74\u7372\u9812\u8AFE\u8C9D\u723E\u548C\u5E73\u734E \uFF0C1978\u5E74\u7372\u9812\u806F\u5408\u570B\u4EBA\u6B0A\u734E\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnist\u00EDa Internacional, com\u00FAnmente conocida como Amnist\u00EDa o AI (en el original ingl\u00E9s Amnesty International) es una organizaci\u00F3n no gubernamental internacional que trabaja para que los derechos humanos reconocidos en la Declaraci\u00F3n Universal de los Derechos Humanos aprobada en 1948 y en otros tratados internacionales como los Pactos Internacionales de Derechos Humanos, sean reconocidos y respetados. Amnist\u00EDa cuenta con m\u00E1s de 3 millones de miembros y simpatizantes en todo el mundo." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International ist eine nichtstaatliche (NGO) und Non-Profit-Organisation, die sich weltweit f\u00FCr Menschenrechte einsetzt. Grundlage ihrer Arbeit sind die Allgemeine Erkl\u00E4rung der Menschenrechte und andere Menschenrechtsdokumente, wie beispielsweise der Internationale Pakt \u00FCber b\u00FCrgerliche und politische Rechte oder der Internationale Pakt \u00FCber wirtschaftliche, soziale und kulturelle Rechte." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u00C2n x\u00E1 Qu\u1ED1c t\u1EBF l\u00E0 m\u1ED9t t\u1ED5 ch\u1EE9c phi ch\u00EDnh ph\u1EE7 qu\u1ED1c t\u1EBF, \u0111\u1EB7t ra m\u1EE5c \u0111\u00EDch th\u00FAc \u0111\u1EA9y t\u1EA5t c\u1EA3 quy\u1EC1n con ng\u01B0\u1EDDi \u0111\u00E3 \u0111\u01B0\u1EE3c tr\u1ECBnh tr\u1ECDng n\u00EAu ra trong b\u1EA3n Tuy\u00EAn ng\u00F4n Qu\u1ED1c t\u1EBF Nh\u00E2n quy\u1EC1n v\u00E0 c\u00E1c chu\u1EA9n m\u1EF1c qu\u1ED1c t\u1EBF kh\u00E1c." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International (zn\u00E1m\u00E1 tak\u00E9 jako Amnesty \u010Di AI) je celosv\u011Btov\u00E9 hnut\u00ED, kter\u00E9 monitoruje poru\u0161ov\u00E1n\u00ED lidsk\u00FDch pr\u00E1v a iniciuje kampan\u011B proti jejich poru\u0161ov\u00E1n\u00ED." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International \u00E4r en internationell frivilligorganisation och NGO som verkar f\u00F6r m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheter. Arbetet bygger p\u00E5 FN:s allm\u00E4nna f\u00F6rklaring om de m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheterna fr\u00E5n 10 december 1948, samt konventioner g\u00E4llande m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheter. Den 28 maj 2011 firade Amnesty 50 \u00E5r, eftersom det den dagen \u00E5r 1961 publicerades en artikel i The Observer som var startskottet f\u00F6r kampen f\u00F6r m\u00E4nskliga r\u00E4ttigeter." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International ble stiftet i 1961 av den engelske advokaten Peter Benenson p\u00E5 bakgrunn av en artikkel han skrev i avisen The Observer om to portugisiske samvittighetsfanger. Artikkelen fikk stor oppmerksomhet og f\u00F8rte til en brevskrivningskampanje for l\u00F8slatelse av samvittighetsfanger i mange land. Amnesty International er en verdensomspennende og medlemsstyrt organisasjon som jobber for at de grunnleggende menneskerettighetene skal v\u00E6re oppfylt for alle." , "lang" : "no" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.amnesty.org/" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Amnesty_International" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Amnesty_International?oldid=495137390" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/organizationMotto" : [ { "type" : "literal", "value" : "It is better to light a candle than to curse the darkness." , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/organizationName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/organizationType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Non-governmental_organization" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Non-profit" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/organizationLogo" : [ { "type" : "literal", "value" : "100" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International (zn\u00E1m\u00E1 tak\u00E9 jako Amnesty \u010Di AI) je celosv\u011Btov\u00E9 hnut\u00ED, kter\u00E9 monitoruje poru\u0161ov\u00E1n\u00ED lidsk\u00FDch pr\u00E1v a iniciuje kampan\u011B proti jejich poru\u0161ov\u00E1n\u00ED." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International (lyhenne AI, ep\u00E4virallisesti Amnesty) on kansainv\u00E4linen j\u00E4rjest\u00F6, jonka p\u00E4\u00E4m\u00E4\u00E4r\u00E4n\u00E4 on edist\u00E4\u00E4 ihmisoikeuksien noudattamista koko maailmassa Yhdistyneiden kansakuntien ihmisoikeusjulistuksen hengess\u00E4. J\u00E4rjest\u00F6 perustettiin vuonna 1961 lakimies Peter Benensonin aloitteesta. Amnesty International sai Nobelin rauhanpalkinnon vuonna 1977. J\u00E4rjest\u00F6n kahdeksantena p\u00E4\u00E4sihteerin\u00E4 toimii 1. hein\u00E4kuuta 2010 alkaen intialainen Salil Shetty. Amnesty Internationalin huolenaiheena ovat olleet erityisesti mielipidevangit, poliittiset vangit, kuolemanrangaistus, kidutus, poliittiset murhat, katoamiset ja mitk\u00E4 tahansa muut hallitusten, organisaatioiden tai henkil\u00F6iden tekem\u00E4t ihmisoikeusloukkaukset. J\u00E4rjest\u00F6n puolueettomuuden turvaamiseksi Amnesty International ei ota vastaan taloudellista tukea valtioilta ja my\u00F6s yritysrahoitukselle ollaan kriittisi\u00E4. Vastaavista syist\u00E4 Amnestyn j\u00E4senet eiv\u00E4t kampanjoi omassa maassaan tapahtuneiden yksitt\u00E4isten ihmisoikeusloukkausten uhrien puolesta, joskin t\u00E4t\u00E4 s\u00E4\u00E4nt\u00F6\u00E4 on lievennetty kahden viimeisimm\u00E4n p\u00E4\u00E4sihteerin aikana. Amnestyn tutkimusraportit, joiden tiedot pyrit\u00E4\u00E4n varmistamaan toisistaan riippumattomista l\u00E4hteist\u00E4, ovatkin saavuttaneet mainetta yleens\u00E4 luotettavana tietol\u00E4hteen\u00E4 ihmisoikeusloukkauksista. Amnestyn p\u00E4\u00E4toimisto eli kansainv\u00E4linen sihteerist\u00F6 sijaitsee Lontoossa. Vuonna 2007 j\u00E4rjest\u00F6 ilmoitti toimintaansa osallistuvan tai tukevan yhteens\u00E4 yli kolme miljoonaa ihmist\u00E4 yli 150 maassa. Suomen osastolla on noin 42\u00A0000 j\u00E4sent\u00E4 ja s\u00E4\u00E4nn\u00F6llist\u00E4 lahjoittajaa. Amnestyn suurimmat osastot ovat Yhdysvallat, Iso-Britannia ja Hollanti." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International \u00E4r en internationell frivilligorganisation och NGO som verkar f\u00F6r m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheter. Arbetet bygger p\u00E5 FN:s allm\u00E4nna f\u00F6rklaring om de m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheterna fr\u00E5n 10 december 1948, samt konventioner g\u00E4llande m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheter. Den 28 maj 2011 firade Amnesty 50 \u00E5r, eftersom det den dagen \u00E5r 1961 publicerades en artikel i The Observer som var startskottet f\u00F6r kampen f\u00F6r m\u00E4nskliga r\u00E4ttigeter. Amnestys m\u00E5l \u00E4r en v\u00E4rld d\u00E4r varje m\u00E4nniska \u00E5tnjuter alla de r\u00E4ttigheter som ing\u00E5r i f\u00F6rklaringen. Tidigare arbetade Amnesty enbart med politiska och medborgerliga r\u00E4ttigheter, men \u00E5tagandet har successivt utvidgats till att idag ocks\u00E5 omfatta grova kr\u00E4nkningar av ekonomiska, sociala och kulturella r\u00E4ttigheter. Amnesty \u00E4r partipolitiskt och religi\u00F6st oberoende." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u00AB\u041C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0301\u0434\u043D\u0430 \u0430\u043C\u043D\u0456\u0301\u0441\u0442\u0456\u044F\u00BB\u00A0\u2014 \u0432\u0441\u0435\u0441\u0432\u0456\u0442\u043D\u044F \u043D\u0435\u0443\u0440\u044F\u0434\u043E\u0432\u0430 \u0442\u0430 \u043D\u0435\u043A\u043E\u043C\u0435\u0440\u0446\u0456\u0439\u043D\u0430 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u0437 \u0437\u0430\u0445\u0438\u0441\u0442\u0443 \u043F\u0440\u0430\u0432 \u043B\u044E\u0434\u0438\u043D\u0438. \u041C\u0430\u0454 2,2 \u043C\u0456\u043B\u0456\u043E\u043D\u0456\u0432 \u0447\u043B\u0435\u043D\u0456\u0432 \u0456 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043D\u0438\u0446\u0442\u0432\u0430 \u0432 43 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0430\u0445 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443. \u0428\u0442\u0430\u0431-\u043A\u0432\u0430\u0440\u0442\u0438\u0440\u0430 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u0456\u0430\u0442\u0443 \u0437\u043D\u0430\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u044C\u0441\u044F \u0432 \u041B\u043E\u043D\u0434\u043E\u043D\u0456. \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u043E\u0442\u0440\u0438\u043C\u0430\u043B\u0430 \u041D\u043E\u0431\u0435\u043B\u0456\u0432\u0441\u044C\u043A\u0443 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0456\u044E \u041C\u0438\u0440\u0443 \u0432 1977. \u041E\u0434\u043D\u0430 \u0456\u0437 \u043D\u0430\u0439\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u0448\u0430\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0445 \u043C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0438\u0445 \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0437\u0430\u0445\u0438\u0441\u043D\u0438\u0445 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0439." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u00C2n x\u00E1 Qu\u1ED1c t\u1EBF l\u00E0 m\u1ED9t t\u1ED5 ch\u1EE9c phi ch\u00EDnh ph\u1EE7 qu\u1ED1c t\u1EBF, \u0111\u1EB7t ra m\u1EE5c \u0111\u00EDch th\u00FAc \u0111\u1EA9y t\u1EA5t c\u1EA3 quy\u1EC1n con ng\u01B0\u1EDDi \u0111\u00E3 \u0111\u01B0\u1EE3c tr\u1ECBnh tr\u1ECDng n\u00EAu ra trong b\u1EA3n Tuy\u00EAn ng\u00F4n Qu\u1ED1c t\u1EBF Nh\u00E2n quy\u1EC1n v\u00E0 c\u00E1c chu\u1EA9n m\u1EF1c qu\u1ED1c t\u1EBF kh\u00E1c. \u0110\u1EB7c bi\u1EC7t, \u00C2n x\u00E1 Qu\u1ED1c t\u1EBF ho\u1EA1t \u0111\u1ED9ng nh\u1EB1m gi\u1EA3i tho\u00E1t t\u1EA5t c\u1EA3 t\u00F9 nh\u00E2n l\u01B0\u01A1ng t\u00E2m; nh\u1EB1m b\u1EA3o \u0111\u1EA3m c\u00E1c t\u00F9 ch\u00EDnh tr\u1ECB \u0111\u01B0\u1EE3c x\u1EED c\u00F4ng b\u1EB1ng v\u00E0 c\u00F4ng khai; nh\u1EB1m b\u00E3i b\u1ECF \u00E1n t\u1EED h\u00ECnh, tra t\u1EA5n, v\u00E0 c\u00E1c h\u00ECnh th\u1EE9c \u0111\u1ED1i x\u1EED kh\u00E1c v\u1EDBi t\u00F9 nh\u00E2n m\u00E0 h\u1ECD cho l\u00E0 t\u00E0n b\u1EA1o; nh\u1EB1m ch\u1EA5m d\u1EE9t c\u00E1c v\u1EE5 \u00E1m s\u00E1t ch\u00EDnh tr\u1ECB v\u00E0 m\u1EA5t t\u00EDch c\u01B0\u1EE1ng b\u1EE9c; v\u00E0 ch\u1ED1ng l\u1EA1i m\u1ECDi s\u1EF1 vi ph\u1EA1m nh\u00E2n quy\u1EC1n, b\u1EA5t k\u1EC3 l\u00E0 do ch\u00EDnh ph\u1EE7 hay t\u1ED5 ch\u1EE9c kh\u00E1c." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International ble stiftet i 1961 av den engelske advokaten Peter Benenson p\u00E5 bakgrunn av en artikkel han skrev i avisen The Observer om to portugisiske samvittighetsfanger. Artikkelen fikk stor oppmerksomhet og f\u00F8rte til en brevskrivningskampanje for l\u00F8slatelse av samvittighetsfanger i mange land. Amnesty International er en verdensomspennende og medlemsstyrt organisasjon som jobber for at de grunnleggende menneskerettighetene skal v\u00E6re oppfylt for alle. Som f\u00F8lge av at de verken er politisk avhengige eller mottar noen form for statlig st\u00F8tte st\u00E5r de fritt til \u00E5 sl\u00E5 ned p\u00E5 menneskerettighetsbrudd uansett hvor de finner sted. M\u00E5ten Amnesty jobber p\u00E5 er blant annet ved \u00E5 aksjonere og f\u00E5 folk til \u00E5 underskrive p\u00E5 appeller. Ved \u00E5 f\u00E5 mennesker fra hele verden til \u00E5 sette s\u00F8kelyset p\u00E5 overgrep som finner sted, h\u00E5per Amnestys at man f\u00E5r stoppet overgrepene. I dag har organisasjonen n\u00E6rmere 3 millioner medlemmer, st\u00F8ttespillere og abonnenter i mer enn 150 land. Ved Amnesty Internationals internasjonale sekreteriat i London arbeider over 400 personer. I 1977 ble organisasjonen hedret med Nobels fredspris for arbeidet med \u00E5 forsvare menneskerettigheter over hele verden." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International (commonly known as Amnesty and AI) is a non-governmental organisation focused on human rights with over 3 million members and supporters around the world. The objective of the organisation is \"to conduct research and generate action to prevent and end grave abuses of human rights, and to demand justice for those whose rights have been violated. \" Amnesty International was founded in London in 1961, following the publication of the article \"The Forgotten Prisoners\" in The Observer 28 May 1961, by the lawyer Peter Benenson. Amnesty draws attention to human rights abuses and campaigns for compliance with international laws and standards. It works to mobilise public opinion to put pressure on governments that let abuse take place. The organisation was awarded the 1977 Nobel Peace Prize for its \"campaign against torture\", and the United Nations Prize in the Field of Human Rights in 1978. In the field of international human rights organisations, Amnesty has the longest history and broadest name recognition, and \"is believed by many to set standards for the movement as a whole.\"" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u570B\u969B\u7279\u8D66\u7D44\u7E54\uFF08\u6216\u7A31\u201C\u5927\u8D66\u570B\u969B\u201D\uFF0C\u82F1\u8BED\uFF1AAmnesty International\uFF0C\u7C21\u7A31AI\uFF09\uFF0C\u662F\u4E00\u500B\u4EBA\u6B0A\u76E3\u5BDF\u7684\u570B\u969B\u6027\u975E\u653F\u5E9C\u7D44\u7E54\uFF0C\u65BC1961\u5E74\u5275\u7ACB\uFF0C\u7531\u4E16\u754C\u5404\u570B\u6C11\u9593\u4EBA\u58EB\u7D44\u6210\uFF0C\u76E3\u5BDF\u570B\u969B\u4E0A\u9055\u53CD\u4EBA\u6B0A\u7684\u4E8B\u4EF6\u3002\u73FE\u6642\u5728\u5168\u4E16\u754C\u5DF2\u7D93\u6709\u8D85\u904E200\u842C\u540D\u6703\u54E1\uFF0C\u662F\u5168\u7403\u6700\u5927\u7684\u4EBA\u6B0A\u7D44\u7E54\u3002\u6839\u64DA\u7D44\u7E54\u7684\u7C21\u4ECB\uFF0C\u201C\u6211\u5011\u5949\u884C\u4E26\u63A8\u5EE3\u300A\u4E16\u754C\u4EBA\u6B0A\u5BA3\u8A00\u300B\u53CA\u5176\u4ED6\u570B\u969B\u6CD5\u7684\u4EBA\u6B0A\u6CD5\u5247\uFF0C\u4E3B\u8981\u7684\u5DE5\u4F5C\u70BA\u9810\u9632\u53CA\u7D42\u6B62\u8086\u610F\u4FB5\u72AF\u8EAB\u9AD4\u4EE5\u81F3\u7CBE\u795E\u65B9\u9762\u7684\u5065\u5168\u3001\u8868\u9054\u826F\u5FC3\u7684\u81EA\u7531\u4EE5\u53CA\u514D\u53D7\u6B67\u8996\u7684\u81EA\u7531\u3002\u201D\u8A72\u7D44\u7E54\u65BC1977\u5E74\u7372\u9812\u8AFE\u8C9D\u723E\u548C\u5E73\u734E \uFF0C1978\u5E74\u7372\u9812\u806F\u5408\u570B\u4EBA\u6B0A\u734E\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International (AI) (Amnistie internationale au Canada francophone) est une ONG qui d\u00E9fend les droits humains et le respect de la D\u00E9claration universelle des droits de l'homme. Cette organisation milite notamment pour la lib\u00E9ration des prisonniers d'opinion, l'abolition de la peine de mort et de la torture et l'arr\u00EAt des crimes politiques, mais aussi pour le respect de l'ensemble des droits civils, politiques, \u00E9conomiques, sociaux et culturels. Enregistr\u00E9e comme organisation internationale \u00E0 caract\u00E8re non gouvernemental, Amnesty International entretient des sections dans plus de 50 pays et se voit reconna\u00EEtre le caract\u00E8re d'organisme \u00E0 voix consultative aupr\u00E8s de l'ONU \u2014 aupr\u00E8s, notamment, de son Conseil \u00E9conomique et social \u2014, de l'UNESCO, de l'Europe et de l'Organisation des \u00C9tats am\u00E9ricains. Elle jouit \u00E9galement d'un statut d'observateur aupr\u00E8s de l'Union africaine. Amnesty International tire la presque totalit\u00E9 des fonds dont elle dispose des collectes r\u00E9alis\u00E9es par ses membres. Elle regroupe plus de trois millions d'adh\u00E9rents et de donateurs dans plus de 150 pays et territoires. Afin de s'assurer de l'exacte observation des r\u00E8gles de droit international par les tribunaux qui ont \u00E0 juger d'affaires politiques, afin d'enqu\u00EAter sur les conditions d'internement et les all\u00E9gations de torture, Amnesty International entreprend chaque ann\u00E9e de nombreuses missions\u00A0: ses envoy\u00E9s sont pr\u00E9sents comme observateurs lors de proc\u00E8s dont l'issue est pr\u00E9sum\u00E9e critique. Ils \u00E9tablissent des rapports sur ces proc\u00E8s et recueillent sur place des informations concernant les personnes emprisonn\u00E9es pour leurs opinions. De telles missions sont habituellement compos\u00E9es de juristes faisant figure d'experts distingu\u00E9s, de diplomates ayant quitt\u00E9 leurs fonctions ou de sp\u00E9cialistes reconnus. Amnesty International publie chaque ann\u00E9e un rapport rendant compte de la situation des droits de l'homme et de leurs violations dans l'ensemble des pays du monde. Elle publie \u00E9galement un certain nombre de rapports importants et document\u00E9s d\u00E9non\u00E7ant les incarc\u00E9rations politiques pratiqu\u00E9es par les gouvernements de pays aussi diff\u00E9rents que l'Indon\u00E9sie, la Turquie, la Tch\u00E9coslovaquie, l'Union sovi\u00E9tique, le Paraguay, les Philippines, l'Iran, l'Espagne, la Cor\u00E9e du Nord, le Br\u00E9sil, etc. Ces diff\u00E9rents rapports fournissent \u00E0 l'opinion mondiale des renseignements chiffr\u00E9s, des r\u00E9f\u00E9rences aux textes et aux juridictions d'exception utilis\u00E9s par les gouvernements et r\u00E9v\u00E8lent l'emplacement des prisons, des camps de travail, etc. Depuis la fondation d'Amnesty International, des dizaines de milliers de prisonniers ont \u00E9t\u00E9 lib\u00E9r\u00E9s \u00E0 la suite de son intervention . M\u00EAme lorsque les efforts d\u00E9ploy\u00E9s par l'organisation ne permettent pas d'atteindre un tel r\u00E9sultat, l'intervention engag\u00E9e en faveur d'un prisonnier rappelle \u00E0 celui-ci qu'il n'est pas seul et renforce la pression internationale pour le respect des droits humains." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30A2\u30E0\u30CD\u30B9\u30C6\u30A3\u30FB\u30A4\u30F3\u30BF\u30FC\u30CA\u30B7\u30E7\u30CA\u30EB\uFF08Amnesty International\uFF09\u306F\u3001\u56FD\u969B\u9023\u5408\u3068\u306E\u5354\u8B70\u8CC7\u683C\u3092\u3082\u3064\u3001\u56FD\u969B\u7684\u5F71\u97FF\u529B\u306E\u5927\u304D\u3044\u975E\u653F\u5E9C\u7D44\u7E54\uFF08NGO\uFF09\u3067\u3042\u308B\u3002\u56FD\u969B\u6CD5\u306B\u5247\u3063\u3066\u3001\u6B7B\u5211\u306E\u5EC3\u6B62\u3001\u4EBA\u6A29\u64C1\u8B77\u3001\u96E3\u6C11\u6551\u6E08\u306A\u3069\u826F\u5FC3\u306E\u56DA\u4EBA\u3092\u6551\u6E08\u3001\u652F\u63F4\u3059\u308B\u6D3B\u52D5\u3092\u884C\u3063\u3066\u3044\u308B\u3002\u548C\u540D\u306F\u300C\u56FD\u969B\u4EBA\u6A29\u6551\u63F4\u6A5F\u69CB\u300D\u3002 \u8CC7\u91D1\u306E\u8ABF\u9054\u306E\u305F\u3081\u306B\u3001\u30A2\u30FC\u30C6\u30A3\u30B9\u30C8\u305F\u3061\u306B\u30DC\u30E9\u30F3\u30C6\u30A3\u30A2\u3067\u63CF\u3044\u3066\u3082\u3089\u3063\u305F\u30A2\u30FC\u30C8\u30AB\u30FC\u30C9\u3084\u4FBF\u7B8B\u306A\u3069\u306E\u30B0\u30C3\u30BA\u3084\u6D3B\u52D5\u306E\u5185\u5BB9\u3092\u7D39\u4ECB\u3059\u308B\u66F8\u7C4D\u3001\u30D3\u30C7\u30AA\u306A\u3069\u306E\u8CA9\u58F2\u3092\u884C\u3063\u3066\u3044\u308B\u3002\u56E3\u4F53\u540D\u300Camnesty\u300D\u306F \u201C\u6069\u8D66\u201D \u306E\u610F\u3002\u4E2D\u56FD\u306E\u8AFA\u300C\u6697\u95C7\u3092\u546A\u3046\u3088\u308A\u4E00\u672C\u306E\u874B\u71ED\u306B\u706B\u3092\u70B9\u305B\u300D\u306B\u3061\u306A\u307F\u3001\u6709\u523A\u9244\u7DDA\u306E\u7D61\u3093\u3060\u3001\u706F\u308A\u306E\u70B9\u308B\u874B\u71ED\u304C\u30B7\u30F3\u30DC\u30EB\u30DE\u30FC\u30AF\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International \u2013 mi\u0119dzynarodowa organizacja pozarz\u0105dowa, kt\u00F3rej celem jest zapobieganie naruszeniom fundamentalnych praw cz\u0142owieka poprzez wszelkie pokojowe akcje obywatelskie \u2013 od organizowania pisania list\u00F3w do rz\u0105d\u00F3w kraj\u00F3w \u0142ami\u0105cych te prawa, poprzez publiczne rozg\u0142aszanie informacji o takich naruszeniach, po realn\u0105 pomoc finansow\u0105 i prawn\u0105 poszkodowanym osobom. Organizacja jest laureatem Pokojowej Nagrody Nobla z 1977 roku za \"wk\u0142ad w umacnianie podstaw wolno\u015Bci, sprawiedliwo\u015Bci, a tym samym pokoju na ca\u0142ym \u015Bwiecie\". Amnesty International finansuje swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015B\u0107 g\u0142\u00F3wnie ze sk\u0142adek cz\u0142onkowskich i datk\u00F3w od indywidualnych os\u00F3b. Amnesty nie przyjmuje jakiejkolwiek pomocy rz\u0105dowej, a przyjmowanie datk\u00F3w od przedsi\u0119biorstw i innych organizacji podlega licznym obostrzeniom. Zasadami dzia\u0142ania Amnesty International s\u0105: pe\u0142na niezale\u017Cno\u015B\u0107 polityczna i finansowa oraz maksymalny obiektywizm. Mimo to jest ona cz\u0119sto w wielu krajach (g\u0142\u00F3wnie tych, kt\u00F3re cz\u0119sto represjonuj\u0105 swoich obywateli) oskar\u017Cana o wspieranie Zachodu i propagowanie jego idei. Przecz\u0105 temu jednak akcje wymierzone w obron\u0119 przed rz\u0105dami wielu kraj\u00F3w zachodnich, takie jak protesty przeciwko torturom i pozas\u0105dowemu przetrzymywaniu ludzi przez USA w Guantanamo. Amnesty International liczy obecnie 2 mln 200 tys. cz\u0142onk\u00F3w w 150 krajach \u015Bwiata. Centrala AI \u2013 tzw. mi\u0119dzynarodowy sekretariat \u2013 znajduje si\u0119 w Londynie. Do ko\u0144ca 2009 Sekretarz Generaln\u0105 AI by\u0142a Irene Khan, jej nast\u0119pc\u0105 jest Salil Shetty. Oficjalnym hymnem organizacji jest piosenka \"One\" zespo\u0142u U2." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u00AB\u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u0430\u043C\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u044F\u00BB (\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u0430\u044F \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043A\u0430\u043A Amnesty, AI, Amnesty International, \u041C\u0410, \u00AB\u042D\u043C\u043D\u0435\u0441\u0442\u0438\u00BB)\u00A0\u2014 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u0430\u044F \u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442 \u0441\u0432\u043E\u0435\u0439 \u0446\u0435\u043B\u044C\u044E \u00AB\u043F\u0440\u0435\u0434\u043F\u0440\u0438\u043D\u0438\u043C\u0430\u0442\u044C \u0438\u0441\u0441\u043B\u0435\u0434\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F \u0438 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044F, \u043D\u0430\u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u043D\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0443\u043F\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0438 \u043F\u0440\u0435\u043A\u0440\u0430\u0449\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043D\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0430\u0432 \u043D\u0430 \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0443\u044E \u0438 \u043F\u0441\u0438\u0445\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0443\u044E \u043D\u0435\u043F\u0440\u0438\u043A\u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C, \u043D\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0434\u0443 \u0441\u043E\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0441\u0430\u043C\u043E\u0432\u044B\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F, \u043D\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0434\u0443 \u043E\u0442 \u0434\u0438\u0441\u043A\u0440\u0438\u043C\u0438\u043D\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043A\u043E\u043D\u0442\u0435\u043A\u0441\u0442\u0435 \u0441\u0432\u043E\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u044B \u043F\u043E \u043F\u0440\u043E\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u044E \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430\u00BB. AI \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u0432 \u0412\u0435\u043B\u0438\u043A\u043E\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0432 1961 \u0433\u043E\u0434\u0443. \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F \u043F\u0440\u0438\u0432\u043B\u0435\u043A\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043D\u0438\u043C\u0430\u043D\u0438\u0435 \u043A \u043D\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043D\u0438\u044F\u043C \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430 \u0438 \u0432\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u0441\u043E\u0431\u043B\u044E\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u044B\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043D\u0434\u0430\u0440\u0442\u043E\u0432. \u0412 \u0435\u0451 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0446\u0435\u043B\u044F\u0445 \u043E\u043A\u0430\u0437\u0430\u043D\u0438\u044F \u0434\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u043D\u0430 \u043B\u0438\u0446, \u043D\u0430\u0440\u0443\u0448\u0430\u044E\u0449\u0438\u0445 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043E\u044E \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u0443 Amnesty International \u0443\u0434\u043E\u0441\u0442\u043E\u0435\u043D\u0430 \u041D\u043E\u0431\u0435\u043B\u0435\u0432\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0438\u0438 \u043C\u0438\u0440\u0430,, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0438\u0438 \u041E\u041E\u041D \u0432 \u043E\u0431\u043B\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430. \u0412\u043C\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0442\u0435\u043C, \u0432 \u0435\u0451 \u0430\u0434\u0440\u0435\u0441 \u0432\u044B\u0441\u043A\u0430\u0437\u044B\u0432\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u043A\u0440\u0438\u0442\u0438\u043A\u0430 \u0437\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0434\u043F\u043E\u043B\u0430\u0433\u0430\u0435\u043C\u0443\u044E \u043F\u0440\u0435\u0434\u0432\u0437\u044F\u0442\u043E\u0441\u0442\u044C, \u0430 \u0438\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E \u0437\u0430 \u0430\u043D\u0442\u0438\u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u0440\u043E\u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u044B\u0439 \u043D\u0430\u0441\u0442\u0440\u043E\u0439." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Az Amnesty International (AI) karitat\u00EDv nemzetk\u00F6zi szervezet, amely az emberi jogok elismertet\u00E9s\u00E9\u00E9rt k\u00FCzd. A szervezet az emberi jogok megs\u00E9rt\u00E9se ellen folytatott kutat\u00F3munk\u00E1j\u00E1hoz \u00E9s kamp\u00E1nyaihoz korm\u00E1nyokt\u00F3l nem k\u00E9r \u00E9s nem fogad el p\u00E9nzt." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnistia Internacional (AI) \u00E9s una associaci\u00F3 internacional que treballa per la defensa dels drets humans arreu del m\u00F3n. El 1977 va ser guardonada amb el Premi Nobel de la Pau per la seva ferma lluita contra la tortura arreu del m\u00F3n." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International ist eine nichtstaatliche (NGO) und Non-Profit-Organisation, die sich weltweit f\u00FCr Menschenrechte einsetzt. Grundlage ihrer Arbeit sind die Allgemeine Erkl\u00E4rung der Menschenrechte und andere Menschenrechtsdokumente, wie beispielsweise der Internationale Pakt \u00FCber b\u00FCrgerliche und politische Rechte oder der Internationale Pakt \u00FCber wirtschaftliche, soziale und kulturelle Rechte. Die Organisation recherchiert Menschenrechtsverletzungen, betreibt \u00D6ffentlichkeits- und Lobbyarbeit und organisiert u. \u00A0a. Brief- und Unterschriftenaktionen in F\u00E4llen von Folter oder drohender Todesstrafe." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnist\u00EDa Internacional, com\u00FAnmente conocida como Amnist\u00EDa o AI (en el original ingl\u00E9s Amnesty International) es una organizaci\u00F3n no gubernamental internacional que trabaja para que los derechos humanos reconocidos en la Declaraci\u00F3n Universal de los Derechos Humanos aprobada en 1948 y en otros tratados internacionales como los Pactos Internacionales de Derechos Humanos, sean reconocidos y respetados. Amnist\u00EDa cuenta con m\u00E1s de 3 millones de miembros y simpatizantes en todo el mundo. El objetivo de la organizaci\u00F3n es \u00ABrealizar labores de investigaci\u00F3n y emprender acciones para impedir y poner fin a los abusos graves contra los derechos civiles, pol\u00EDticos, sociales, culturales y econ\u00F3micos\u00BB y pedir justicia para aquellos cuyos derechos han sido violados. Amnist\u00EDa Internacional fue fundada en Londres en 1961, tras la publicaci\u00F3n del art\u00EDculo \u00ABThe Forgotten Prisoners\u00BB en The Observer el 28 de mayo de 1961, escrito por el abogado Peter Benenson. Amnist\u00EDa trabaja para llamar la atenci\u00F3n de la sociedad sobre los abusos contra los derechos humanos, y hace campa\u00F1a por el cumplimiento de las leyes internacionales. Intenta movilizar a la opini\u00F3n p\u00FAblica para presionar a los gobiernos que dejan que dichos abusos sucedan. La labor de AI fue reconocida con el Premio Nobel de la Paz en 1977 por su \u00ABcampa\u00F1a contra la tortura\u00BB y con el Premio de Derechos Humanos de las Naciones Unidas en 1978. En el campo de las organizaciones internacionales de derechos humanos, Amnist\u00EDa es la que tiene el mayor reconocimiento, y \u00ABseg\u00FAn muchos es la que crea los est\u00E1ndares para el campo en general\u00BB." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uAD6D\uC81C\uC0AC\uBA74\uC704\uC6D0\uD68C \uB610\uB294 \uAD6D\uC81C \uC570\uB124\uC2A4\uD2F0(Amnesty International, AI)\uB294 \uAD6D\uC81C \uBE44\uC815\uBD80 \uAE30\uAD6C\uB85C \"\uC911\uB300\uD55C \uC778\uAD8C \uD559\uB300\uB97C \uC885\uC2DD \uBC0F \uC608\uBC29\uD558\uBA70 \uAD8C\uB9AC\uB97C \uCE68\uD574\uBC1B\uB294 \uC0AC\uB78C\uB4E4\uC758 \uD3B8\uC5D0 \uC11C\uC11C \uC815\uC758\uB97C \uC694\uAD6C\uD558\uACE0\uC790 \uD589\uB3D9\uD558\uACE0 \uC5F0\uAD6C\uB97C \uC218\uD589\uD558\uB294 \uAC83\"\uC744 \uADF8 \uBAA9\uC801\uC73C\uB85C \uC0BC\uACE0 \uC788\uB2E4. \uC601\uAD6D\uC0AC\uB78C\uC778 \uD398\uD130 \uBCA0\uB128\uC2A8\uBCC0\uD638\uC0AC\uAC00 \uC124\uB9BD\uD558\uC600\uB2E4. \uC5E0\uB124\uC2A4\uD2F0\uC758 \uB85C\uACE0\uB294 \uCCA0\uC870\uB9DD\uC5D0 \uB458\uB7EC\uC2F8\uC778 \uCD1B\uBD88\uBAA8\uC591\uC774\uB2E4. \uC774\uAC83\uC740 1961\uB144 6\uC6D4\uC5D0 \uC9C0\uC5ED\uADF8\uB8F9 \uD68C\uC6D0\uC778 Diana Redhouse\uC5D0 \uC758\uD574 \uB3C4\uC548 \uB418\uC5C8\uC73C\uBA70, \uC774 \uC0C1\uC9D5\uC801 \uC758\uBBF8\uB294 \uC5B5\uC555 \uC18D\uC5D0\uC11C\uB3C4 \uAEBC\uC9C0\uC9C0 \uC54A\uB294 \uC778\uB958\uC5F0\uB300\uC758 \uD76C\uB9DD\uC744 \uB098\uD0C0\uB0B8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International \u00E8 un'organizzazione non governativa sovranazionale impegnata nella difesa dei diritti umani. Lo scopo di Amnesty International \u00E8 quello di promuovere, in maniera indipendente e imparziale, il rispetto dei diritti umani sanciti nella Dichiarazione universale dei diritti umani e quello di prevenirne specifici abusi. Fondata il 28 maggio 1961 dall'avvocato inglese Peter Benenson, l'organizzazione conta oggi oltre due milioni di sostenitori, che risiedono in pi\u00F9 di 150 nazioni. Il suo simbolo \u00E8 una candela nel filo spinato. Ha ricevuto il Premio Nobel per la pace nel 1977 per l'attivit\u00E0 di \"difesa della dignit\u00E0 umana contro la tortura, la violenza e la degradazione\". L'anno seguente \u00E8 stata insignita del Premio delle Nazioni Unite per i diritti umani. L'inno ufficiale dell'organizzazione \u00E8 la canzone dei The Wailers e di Bob Marley http://www. youtube. com/watch?v=n6z0OjBSbhU&feature=fvst Get Up Stand Up." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Anistia Internacional ou Amnistia Internacional \u00E9 uma organiza\u00E7\u00E3o n\u00E3o governamental que defende os direitos humanos." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Amnesty International is een vereniging die de naleving van de mensenrechten, zoals vastgelegd in de Universele Verklaring van de Rechten van de Mens en de standaard minimumregels voor de behandeling van gevangenen, op 10 december 1948 door de Verenigde Naties ondertekend, beoogt. In het bijzonder beijvert zij zich voor de volgende punten: Vrijlating van gewetensgevangenen. Dit zijn gevangenen, die omwille van hun politieke, religieuze, sociale of seksuele overtuiging en/of geaardheid vervolgd worden, en gevangengezet zijn, en die geen geweld hebben gebruikt; Een eerlijk proces binnen een redelijke termijn voor de overige gevangenen; Afschaffing van martelingen en andere mishandelingen van gevangenen; Afschaffing van de doodstraf in alle omstandigheden en buitengerechtelijke executies. Stopzetting van zware schendingen, zoals buitensporig geweld door overheidsdiensten, of gijzelneming van en aanvallen op burgers in oorlogsgebieden. Tegenwoordig ziet Amnesty International ook toe op gedragingen van gewapende verzetsbewegingen en richt de organisatie zich op schendingen in de \u201Cpriv\u00E9-sfeer\u201D zoals huiselijk geweld. Sinds 2001 houdt de organisatie zich ook bezig met schendingen van sociaal-economische rechten." , "lang" : "nl" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/London" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Amnesty_International_logo.svg/200px-Amnesty_International_logo.svg.png" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.democracynow.org/2009/10/16/amnesty_international_head_irene_khan_on" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "https://www.amnesty.org/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://thoughtstrategy.co.uk/2011/07/06/justice/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://shorts.nthword.com/2010/06/ad-of-week-amnesty-international-death.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.globalpolicy.org/ngos/credib/2003/1306interview.htm" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "literal", "value" : "Global" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "General secretariat in London" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Dubious" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_non-profit" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Amnesty_International" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/reason" : [ { "type" : "literal", "value" : "www.amnesty-volunteer.org is not an official site, it's managed by members. It's unclear whether this represents AI policies accurately. A better source would help" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/numMembers" : [ { "type" : "literal", "value" : "1.8E8" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/fields" : [ { "type" : "literal", "value" : "Media attention, direct-appeal campaigns, research, lobbying" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/services" : [ { "type" : "literal", "value" : "Protecting human rights" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "It is better to light a candle than to curse the darkness." , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/keyPeople" : [ { "type" : "literal", "value" : "Salil Shetty" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salil_Shetty" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/foundedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Benenson" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/founded" : [ { "type" : "literal", "value" : "July 1961 by Peter Benenson in Britain" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/foundingYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1961-01-01T00:00:00+02:00" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "July 2011" , "lang" : "en" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Ennals" : { "http://dbpedia.org/property/organization" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UK_Youth_Climate_Coalition" : { "http://dbpedia.org/ontology/affiliation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Israeli_Committee_Against_House_Demolitions" : { "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Journey_to_the_End_of_Coal" : { "http://dbpedia.org/ontology/distributor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Working_Class_Hero" : { "http://dbpedia.org/property/label" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Working_Class_Hero__Working_Class_Hero__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/recordLabel" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Child_Soldiers_International" : { "http://dbpedia.org/property/founder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/foundedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_international" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Amnesty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Protect_the_Human" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Candy_and_a_Currant_Bun__Candy_and_a_Currant_Bun__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/recordLabel" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Candy_and_a_Currant_Bun" : { "http://dbpedia.org/property/label" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Instant_Karma:_The_Amnesty_International_Campaign_to_Save_Darfur" : { "http://dbpedia.org/ontology/recordLabel" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/A_Conspiracy_of_Hope" : { "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Arn_Chorn-Pond" : { "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Kate_Allen_(Amnesty_International)" : { "http://dbpedia.org/ontology/employer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Shaker_Aamer" : { "http://dbpedia.org/property/source" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Yury_Bandazhevsky" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Lydia_Cacho" : { "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Now!" : { "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ] }
}
