{
  "http://mpii.de/yago/resource/Bosniaks" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosnian-Herzegovinian_Patriotic_Party-Sefer_Halilovi%C4%87" : { "http://dbpedia.org/property/blank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosniak_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosnia_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosnia_and_Herzegovina" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Bosniaks" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Haris_Silajd%C5%BEi%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bakir_Izetbegovi%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Raif_Dizdarevi%C4%87" : { "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SlavicNations" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EthnicGroupsInEurope" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/CommunityOrganization" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EthnicGroupsInMontenegro" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EthnicGroupsInTheRepuBlicOfMacedonia" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SlavicEthnicGroups" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EthnicGroupsInSerbia" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EthnicGroupsInKosovo" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EthnicGroupsInCroatia" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EthnicGroupsInBosniaAndHerzegovina" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Bosgnacchi" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Bosniaken" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Boszniacy" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Bosn\u00EDacos" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0411\u043E\u0441\u043D\u0438\u0439\u0446\u044B" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Bosn\u00EDacos" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Bosniaques" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u0392\u03CC\u03C3\u03BD\u03B9\u03BF\u03B9_\u039C\u03BF\u03C5\u03C3\u03BF\u03C5\u03BB\u03BC\u03AC\u03BD\u03BF\u03B9" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.013s2p" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBCF4\uC2A4\uB2C8\uC544\uC778" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Bos\u0148\u00E1ci" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30DC\u30B7\u30E5\u30CB\u30E3\u30AF\u4EBA" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_Montenegro" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Bosnia_and_Herzegovina_society" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_Bosnia_and_Herzegovina" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_Europe" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Slavs" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Slavic_ethnic_groups" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_Serbia" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Slavic_nations" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_Croatia" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_the_Republic_of_Macedonia" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Bosniak_people" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_Kosovo" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_Turkey" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Muslim_communities_in_Europe" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u6CE2\u58EB\u5C3C\u4E9E\u4EBA" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bosn\u00EDacs" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u043E\u0441\u043D\u044F\u043A\u0438" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bosniaken" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bos\u0148\u00E1ci" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bosniaks" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uFEFF 40px S'ha proposat fusionar aquest article a \u00ABBosnians\u00BB. Els bosn\u00EDacs s\u00F3n un poble eslau del sud que viuen principalment a B\u00F2snia i Hercegovina i la regi\u00F3 Sand\u017Eak de S\u00E8rbia i Montenegro, amb una petita poblaci\u00F3 aut\u00F2ctona tamb\u00E9 present a Kosovo." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u043E\u0441\u043D\u044F\u043A\u0438\u0301\u00A0\u2014 \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u043B\u043E\u0432\u2019\u044F\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434, \u043C\u0435\u0448\u043A\u0430\u0454 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0436\u043D\u043E \u0432 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0456\u0457 \u0456 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0456 \u0442\u0430 \u0421\u0430\u043D\u0434\u0436\u0430\u0446\u0456. \u041C\u0430\u043B\u0456 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0445\u0442\u043E\u043D\u043D\u0456 \u043F\u043E\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0454 \u0432 \u0425\u043E\u0440\u0432\u0430\u0442\u0456\u0457, \u041A\u043E\u0441\u043E\u0432\u0456, \u041C\u0430\u043A\u0435\u0434\u043E\u043D\u0456\u0457. \u0411\u0456\u043B\u044C\u0448\u0456\u0441\u0442\u044C \u0431\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0446\u0456\u0432 \u0441\u043F\u043E\u0432\u0456\u0434\u0443\u044E\u0442\u044C \u0456\u0441\u043B\u0430\u043C, \u0430\u043B\u0435 \u0456\u0441\u043D\u0443\u044E\u0442\u044C, \u0434\u043E\u0441\u0438\u0442\u044C \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u0456, \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u044C\u043A\u0456 \u0442\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0441\u043B\u0430\u0432\u043D\u0456 \u0433\u0440\u043E\u043C\u0430\u0434\u0438. \u041E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u0430 \u043C\u043E\u0432\u0430 - \u0431\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0430. \u0414\u0435\u044F\u043A\u0456 \u0440\u043E\u0441\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0456 \u0442\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0441\u044C\u043A\u0456 \u0432\u0447\u0435\u043D\u0456 \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u044E\u0442\u044C \u0431\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0443 \u043C\u043E\u0432\u0443 \u043D\u0435 \u0441\u0430\u043C\u043E\u0441\u0442\u0456\u0439\u043D\u043E\u044E \u043C\u043E\u0432\u043E\u044E, \u0430 \u0434\u0456\u0430\u043B\u0435\u043A\u0442\u043E\u043C \u0454\u0434\u0438\u043D\u043E\u0457 \u0441\u0435\u0440\u0431\u043E\u0445\u043E\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043C\u043E\u0432\u0438. \u0410\u043B\u0435 \u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0456\u0441\u0442\u044C \u0432\u0447\u0435\u043D\u0438\u0445 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456 \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u0454 \u0431\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0443 \u0441\u0430\u043C\u043E\u0441\u0442\u0456\u0439\u043D\u043E\u044E \u043C\u043E\u0432\u043E\u044E." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bosniaker \u00E4r en etnisk folkgrupp som huvudsakligen bor i Bosnien-Hercegovina och i regionen Sand\u017Eak, vilken ing\u00E5r i b\u00E5de Serbien och Montenegro. Det finns uppskattningsvis 2,4 miljoner bosniaker runt om i v\u00E4rlden. Bosniaker brukar karakteriseras av sin anknytning till den historiska regionen Bosnien, av att traditionellt bek\u00E4nna sig till islam sedan 1400- och 1500-talet samt gemensamhet g\u00E4llande kultur och spr\u00E5k. Folkgruppen bosniaker skall ej f\u00F6rv\u00E4xlas med termen bosnier." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uBCF4\uC2A4\uB2C8\uC544\uC778 \uB610\uB294 \uBCF4\uC2A4\uB2C8\uC545\uC740 \uBCF4\uC2A4\uB2C8\uC544 \uD5E4\uB974\uCCB4\uACE0\uBE44\uB098\uC758 \uC8FC\uC694 \uBBFC\uC871\uC73C\uB85C \uB0A8\uC2AC\uB77C\uBE0C \uBBFC\uC871\uC5D0 \uC18D\uD55C\uB2E4. \uAD6C \uC720\uACE0\uC2AC\uB77C\uBE44\uC544 \uB0B4\uC758 \uC2AC\uB77C\uBE0C\uACC4 \uBB34\uC2AC\uB9BC\uB4E4\uC744 \uB9D0\uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A bosny\u00E1kok d\u00E9lszl\u00E1v n\u00E9pcsoport. Els\u0151sorban Bosznia-Hercegovin\u00E1ban, Szerbi\u00E1ban \u00E9s Montenegr\u00F3ban \u00E9lnek. A bosny\u00E1kok nemzeti identit\u00E1s\u00E1ra d\u00F6nt\u0151 hat\u00E1ssal volt muzulm\u00E1n vall\u00E1suk. Ma szinte kiz\u00E1r\u00F3lag azok nevezik magukat bosny\u00E1knak, akik muszlim kultur\u00E1lis h\u00E1tt\u00E9rrel rendelkeznek." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bos\u0148\u00E1ci, n\u011Bkdy t\u00E9\u017E naz\u00FDvan\u00ED Bos\u0148\u00E1ci-muslimov\u00E9 nebo Muslimov\u00E9 (bosensky latinkou Bo\u0161njaci, Bo\u0161njaci-muslimani, Muslimani nebo cyrilic\u00ED \u0411\u043E\u0448\u045A\u0430\u0446\u0438, \u0411\u043E\u0448\u045A\u0430\u0446\u0438-\u043C\u0443\u0441\u043B\u0438\u043C\u0430\u043D\u0438, \u041C\u0443\u0441\u043B\u0438\u043C\u0430\u043D\u0438) jsou p\u0159ev\u00E1\u017En\u011B ji\u017En\u00ED Slovan\u00E9, kte\u0159\u00ED v pr\u016Fb\u011Bhu nadvl\u00E1dy Osmansk\u00E9 \u0159\u00ED\u0161e na Balk\u00E1n\u011B konvertovali k isl\u00E1mu. Jejich etnogeneze je p\u0159\u00ED\u010Dinou mnoh\u00FDch spor\u016F, zvl\u00E1\u0161t\u011B mezi n\u00E1rodn\u011B orientovan\u00FDmi historiky. Bos\u0148\u00E1ci sv\u00E9 pojmenov\u00E1n\u00ED odvozuj\u00ED od Bosny a Hercegoviny, nejz\u00E1padn\u011Bj\u0161\u00ED balk\u00E1nsk\u00E9 zem\u011B, kterou dobyli osman\u0161t\u00ED Turci." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u043E\u0441\u043D\u0438\u0301\u0439\u0446\u044B, \u0431\u043E\u0448\u043D\u044F\u043A\u0438 (\u0441\u0430\u043C\u043E\u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u2014 \u0431\u043E\u0448\u043D\u044F\u043A\u0438, \u0431\u043E\u0441\u0430\u043D\u0446\u044B, \u043C\u0443\u0441\u043B\u0438\u043C\u0430\u043D\u0435, \u0431\u043E\u0441\u043D. bo\u0161njaci, muslimani) \u2014 \u044E\u0436\u043D\u043E\u0441\u043B\u0430\u0432\u044F\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434, \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u044F\u044E\u0449\u0438\u0439 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0438\u044E \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0443. \u0412\u0442\u043E\u0440\u043E\u0435 \u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0441\u043B\u043E\u0432\u0430 \u00AB\u0431\u043E\u0441\u043D\u0438\u0435\u0446\u00BB\u00A0\u2014 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u0411\u043E\u0441\u043D\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u044B, \u0432\u043D\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043C\u043E\u0441\u0442\u0438 \u043E\u0442 \u044D\u0442\u043D\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0438 \u0440\u0435\u043B\u0438\u0433\u0438\u043E\u0437\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0440\u0438\u043D\u0430\u0434\u043B\u0435\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438. \u0411\u043E\u0448\u043D\u044F\u043A\u0438 \u0432\u043E\u0437\u043D\u0438\u043A\u043B\u0438 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0435 \u043E\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432 \u0438\u0441\u043B\u0430\u043C \u0441\u043B\u0430\u0432\u044F\u043D \u0411\u043E\u0441\u043D\u0438\u0438, \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u0435\u0451 \u0432\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432 \u041E\u0441\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0443\u044E \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u044E." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30DC\u30B7\u30E5\u30CB\u30E3\u30AF\u4EBA\uFF08\u30DC\u30B9\u30CB\u30A2\u8A9E: Bo\u0161njaci\uFF09\u306F\u300115\u4E16\u7D00\u304B\u308919\u4E16\u7D00\u306B\u304B\u3051\u3066\u30AA\u30B9\u30DE\u30F3\u5E1D\u56FD\u652F\u914D\u4E0B\u3067\u3001\u30A4\u30B9\u30E9\u30E0\u6559\u306B\u6539\u5B97\u3057\u305F\u5357\u30B9\u30E9\u30D6\u4EBA\u306E\u672B\u88D4\u3067\u3042\u308B\u3002\u6C11\u65CF\u306E\u8A00\u8A9E\u306F\u30DC\u30B9\u30CB\u30A2\u8A9E\u3060\u304C\u30BB\u30EB\u30D3\u30A2\u30FB\u30AF\u30ED\u30A2\u30C1\u30A2\u8AF8\u8A9E\u3067\u3001\u8A00\u8A9E\u7684\u306B\u306F\u30AF\u30ED\u30A2\u30C1\u30A2\u4EBA\u3001\u30BB\u30EB\u30D3\u30A2\u4EBA\u3068\u5927\u304D\u306A\u5DEE\u306F\u306A\u3044\u3002\u304B\u3064\u3066\u306E\u30E6\u30FC\u30B4\u30B9\u30E9\u30D3\u30A2\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u9023\u90A6\u5171\u548C\u56FD\u3067\u306F\u30E0\u30B9\u30EA\u30E0\u4EBA\uFF08\u30E2\u30B9\u30EC\u30E0\u4EBA\uFF09\u3068\u547C\u3070\u308C\u305F\u3002\u65E5\u672C\u8A9E\u8868\u8A18\u3068\u3057\u3066\u306F\u4ED6\u306B\u30DC\u30B7\u30E5\u30CB\u30E3\u30C3\u30AF\u4EBA\u3001\u30DC\u30B9\u30CB\u30E3\u30AF\u4EBA\u3001\u30DC\u30B9\u30CB\u30A2\u30AF\u4EBA\u3001\u30DC\u30B9\u30CB\u30A2\u30C3\u30AF\u4EBA\u306A\u3069\u306E\u8868\u8A18\u304C\u5B58\u5728\u3059\u308B\u3002\u30DC\u30B7\u30E5\u30CB\u30E3\u30AF\u4EBA\u3068\u3044\u3046\u540D\u524D\u306F\u30D0\u30EB\u30AB\u30F3\u897F\u90E8\u306B\u3042\u308B\u30DC\u30B9\u30CB\u30A2\u306E\u540D\u524D\u306B\u7531\u6765\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002 \u30D0\u30EB\u30AB\u30F3\u8AF8\u56FD\u306E\u5168\u3066\u306E\u30E0\u30B9\u30EA\u30E0\u304C\u30DC\u30B7\u30E5\u30CB\u30E3\u30AF\u4EBA\u3068\u3044\u3046\u308F\u3051\u3067\u306F\u306A\u304F\u3001\u4ED6\u306B\u3082\u30DD\u30DE\u30AF\u4EBA\u306E\u3088\u3046\u306A\u30D6\u30EB\u30AC\u30EA\u30A2\u4EBA\u30E0\u30B9\u30EA\u30E0\u306E\u6C11\u65CF\u3084\u3001\u30A2\u30EB\u30D0\u30CB\u30A2\u4EBA\u3001\u30C8\u30EB\u30B3\u4EBA\u3001\u30ED\u30DE\u306E\u3088\u3046\u306A\u975E\u30B9\u30E9\u30D6\u7CFB\u30E0\u30B9\u30EA\u30E0\u3082\u5B58\u5728\u3059\u308B\u3002 \u30DC\u30B7\u30E5\u30CB\u30E3\u30AF\u4EBA\u306F\u30DC\u30B9\u30CB\u30A2\u30FB\u30D8\u30EB\u30C4\u30A7\u30B4\u30D3\u30CA\u3092\u5F7C\u3089\u306E\u6C11\u65CF\u7684\u6545\u5730\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Os bosn\u00EDacos s\u00E3o um povo eslavo do sul habitando principalmente a B\u00F3snia e Herzegovina, rep\u00FAblica \u00E0 qual deram parte do nome. A sua popula\u00E7\u00E3o \u00E9 estimada em cerca de 3 milh\u00F5es, dois ter\u00E7os dos quais vivem na referida rep\u00FAblica. S\u00E3o tamb\u00E9m denominados \"b\u00F3snios mu\u00E7ulmanos\"." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bosniaken sind eine Ethnie mit etwa 3 Millionen Angeh\u00F6rigen, die prim\u00E4r in Bosnien und Herzegowina, Serbien und Montenegro, insbesondere dem Sandschak, sowie in der Diaspora in Europa und Nordamerika leben. Da die Konfession im Osmanischen Reich und im sp\u00E4teren Jugoslawien als Unterscheidungskriterium der Nationalit\u00E4ten in Bosnien und Herzegowina verwendet wurde, war lange Zeit der Begriff \u201EMuslime\u201C \u00FCblich bzw. ist es in Serbien und Montenegro teilweise noch immer." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bosniakken zijn een bevolkingsgroep op de Balkan. Naar schatting circa meer dan 4 miljoen etnische Bosniakken wonen in Turkije (2008). Bosniakken staan op de Balkan bekend als autochtone moslims, hoewel lang niet alle Bosniakken moslims zijn." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Los bosn\u00EDacos o bosniacos, a veces incorrectamente llamados bosnios, son un pueblo perteneciente al grupo de los eslavos del sur, de la pen\u00EDnsula Balc\u00E1nica (Europa del Suroeste). Su pa\u00EDs de origen es Bosnia y Herzegovina, y la segunda mayor concentraci\u00F3n se encuentra en la regi\u00F3n llamada Sand\u017Eak dividida entre Serbia y Montenegro." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bosnjaker |---- valign=\"top\" | colspan=\"2\" align=\"center\" class=\"overskrift-bilde\" | |---- valign=\"top\" | colspan=\"2\" class=\"infoboks-bildetekst\"|Gammelt bosnisk symbol. Fortsatt popul\u00E6rt i dag. Var flagg for Bosnia og Hercegovina fra 1991 \u2013 1998 |- !colspan=\"2\" |Total befolkning: 2,9 millioner (est." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Les Bosniaques sont un peuple slave du sud, de langue bosnienne, vivant majoritairement en Bosnie-Herz\u00E9govine et dans certaines r\u00E9gions de Serbie et du Mont\u00E9n\u00E9gro comme le Sandjak. Il y a aussi des minorit\u00E9s bosniaques au Kosovo, en Autriche, en Allemagne, en Su\u00E8de, en Turquie et en Croatie." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Boszniacy \u2013 nar\u00F3d po\u0142udniowos\u0142owia\u0144ski, zamieszkuj\u0105cy Bo\u015Bni\u0119 i Hercegowin\u0119 i stanowi\u0105cy znaczn\u0105 mniejszo\u015B\u0107 narodow\u0105 w serbskim regionie Sand\u017Cak, od XV w. poddany wp\u0142ywom islamu z Turcji. Dzi\u0119ki wp\u0142ywom wielu kultur wytworzyli w\u0142asne dziedzictwo kulturowe. W Bo\u015Bni \u017Cyje oko\u0142o 2,2 mln Boszniak\u00F3w, a tak\u017Ce wyst\u0119puj\u0105 populacje boszniackiej diaspory, np. w Szwecji, Niemczech, USA czy Austrii. Boszniacy stanowi\u0105 oko\u0142o 48% ludno\u015Bci Bo\u015Bni i Hercegowiny, ale tylko 40% ludno\u015Bci to muzu\u0142manie." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Bosniaks or Bosniacs are a South Slavic ethnic group, living mainly in Bosnia and Herzegovina, with a smaller minority also present in other lands of the Balkan Peninsula especially in Serbia, Montenegro and Croatia. Bosniaks are typically characterized by their historic tie to the Bosnian historical region, traditional adherence to Islam since the 15th and 16th centuries, common culture and language." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bosniakit eli bosnjakit (bosniaksi Bo\u0161njaci) ovat slaavilainen kansa, joka p\u00E4\u00E4asiassa muodostuu Bosnia ja Hertsegovinan muslimeista. Bosniakit muodostavat Bosnia ja Hertsegovinan v\u00E4est\u00F6st\u00E4 48\u00A0% osuuden. Heit\u00E4 asuu v\u00E4hemmist\u00F6n\u00E4 my\u00F6s mm. Serbiassa, Montenegrossa, Kosovossa ja Makedoniassa kuten my\u00F6s muissa entisen Jugoslavian maissa. Nyky\u00E4\u00E4n bosniakkien kielt\u00E4 kutsutaan bosnian kieleksi." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "I bosgnacchi (o bosniaci musulmani; in bosniaco bo\u0161njaci, talvolta tradotto in bosniacchi) sono una popolazione slava che abita prevalentemente in Bosnia Erzegovina e nella regione del Sangiaccato, fra Serbia e Montenegro, oltre a costituire una minoranza nel Kosovo." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6CE2\u58EB\u5C3C\u4E9E\u4EBA\uFF08\u6CE2\u58EB\u5C3C\u4E9E\u8A9E\uFF1ABo\u0161njaci\uFF09\uFF0C\u6216\u7A31\u70BA\u7A46\u65AF\u6797\uFF0C\u5C6C\u65BC\u5357\u90E8\u65AF\u62C9\u592B\u6C11\u65CF\u4E3B\u8981\u5206\u5E03\u65BC\u7531\u5357\u65AF\u62C9\u592B\u5206\u88C2\u800C\u7368\u7ACB\u7684\u6CE2\u58EB\u5C3C\u4E9E\u8D6B\u585E\u54E5\u7DAD\u7D0D\u3002\u4E3B\u8981\u70BA\u5728\u5965\u65AF\u66FC\u571F\u8033\u5176\u65F6\u671F\u6539\u4FE1\u4F0A\u65AF\u862D\u6559\u7684\u585E\u723E\u7DAD\u4E9E\u4EBA\u6216\u514B\u7F85\u57C3\u897F\u4E9E\u4EBA\u5F8C\u4EE3\uFF0C\u7531\u65BC\u751F\u6D3B\u7FD2\u6163\u8207\u50B3\u7D71\u7684\u585E\u723E\u7DAD\u4E9E\u4EBA\u6216\u514B\u7F85\u57C3\u897F\u4E9E\u4EBA\u6709\u6240\u4E0D\u540C\uFF0C\u56E0\u800C\u5728\u8FD1\u4EE3\u7576\u4F5C\u662F\u53E6\u4E00\u500B\u6C11\u65CF\u770B\u5F85\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Bosniaks" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Bosniaks?oldid=495465901" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/width" : [ { "type" : "literal", "value" : "320" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30DC\u30B7\u30E5\u30CB\u30E3\u30AF\u4EBA\uFF08\u30DC\u30B9\u30CB\u30A2\u8A9E: Bo\u0161njaci\uFF09\u306F\u300115\u4E16\u7D00\u304B\u308919\u4E16\u7D00\u306B\u304B\u3051\u3066\u30AA\u30B9\u30DE\u30F3\u5E1D\u56FD\u652F\u914D\u4E0B\u3067\u3001\u30A4\u30B9\u30E9\u30E0\u6559\u306B\u6539\u5B97\u3057\u305F\u5357\u30B9\u30E9\u30D6\u4EBA\u306E\u672B\u88D4\u3067\u3042\u308B\u3002\u6C11\u65CF\u306E\u8A00\u8A9E\u306F\u30DC\u30B9\u30CB\u30A2\u8A9E\u3060\u304C\u30BB\u30EB\u30D3\u30A2\u30FB\u30AF\u30ED\u30A2\u30C1\u30A2\u8AF8\u8A9E\u3067\u3001\u8A00\u8A9E\u7684\u306B\u306F\u30AF\u30ED\u30A2\u30C1\u30A2\u4EBA\u3001\u30BB\u30EB\u30D3\u30A2\u4EBA\u3068\u5927\u304D\u306A\u5DEE\u306F\u306A\u3044\u3002\u304B\u3064\u3066\u306E\u30E6\u30FC\u30B4\u30B9\u30E9\u30D3\u30A2\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u9023\u90A6\u5171\u548C\u56FD\u3067\u306F\u30E0\u30B9\u30EA\u30E0\u4EBA\uFF08\u30E2\u30B9\u30EC\u30E0\u4EBA\uFF09\u3068\u547C\u3070\u308C\u305F\u3002\u65E5\u672C\u8A9E\u8868\u8A18\u3068\u3057\u3066\u306F\u4ED6\u306B\u30DC\u30B7\u30E5\u30CB\u30E3\u30C3\u30AF\u4EBA\u3001\u30DC\u30B9\u30CB\u30E3\u30AF\u4EBA\u3001\u30DC\u30B9\u30CB\u30A2\u30AF\u4EBA\u3001\u30DC\u30B9\u30CB\u30A2\u30C3\u30AF\u4EBA\u306A\u3069\u306E\u8868\u8A18\u304C\u5B58\u5728\u3059\u308B\u3002\u30DC\u30B7\u30E5\u30CB\u30E3\u30AF\u4EBA\u3068\u3044\u3046\u540D\u524D\u306F\u30D0\u30EB\u30AB\u30F3\u897F\u90E8\u306B\u3042\u308B\u30DC\u30B9\u30CB\u30A2\u306E\u540D\u524D\u306B\u7531\u6765\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002 \u30D0\u30EB\u30AB\u30F3\u8AF8\u56FD\u306E\u5168\u3066\u306E\u30E0\u30B9\u30EA\u30E0\u304C\u30DC\u30B7\u30E5\u30CB\u30E3\u30AF\u4EBA\u3068\u3044\u3046\u308F\u3051\u3067\u306F\u306A\u304F\u3001\u4ED6\u306B\u3082\u30DD\u30DE\u30AF\u4EBA\u306E\u3088\u3046\u306A\u30D6\u30EB\u30AC\u30EA\u30A2\u4EBA\u30E0\u30B9\u30EA\u30E0\u306E\u6C11\u65CF\u3084\u3001\u30A2\u30EB\u30D0\u30CB\u30A2\u4EBA\u3001\u30C8\u30EB\u30B3\u4EBA\u3001\u30ED\u30DE\u306E\u3088\u3046\u306A\u975E\u30B9\u30E9\u30D6\u7CFB\u30E0\u30B9\u30EA\u30E0\u3082\u5B58\u5728\u3059\u308B\u3002 \u30DC\u30B7\u30E5\u30CB\u30E3\u30AF\u4EBA\u306F\u30DC\u30B9\u30CB\u30A2\u30FB\u30D8\u30EB\u30C4\u30A7\u30B4\u30D3\u30CA\u3092\u5F7C\u3089\u306E\u6C11\u65CF\u7684\u6545\u5730\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Bosniaks or Bosniacs are a South Slavic ethnic group, living mainly in Bosnia and Herzegovina, with a smaller minority also present in other lands of the Balkan Peninsula especially in Serbia, Montenegro and Croatia. Bosniaks are typically characterized by their historic tie to the Bosnian historical region, traditional adherence to Islam since the 15th and 16th centuries, common culture and language. In the English-speaking world, Bosniaks are also referred to as Bosnian Muslims or simply Bosnians. Bosniak has replaced Muslim as an official ethnic term in part to avoid confusion with the religious term Muslim - an adherent of Islam. The term Bosnian is used to denote all inhabitants of Bosnia regardless of ethnic origin." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uBCF4\uC2A4\uB2C8\uC544\uC778 \uB610\uB294 \uBCF4\uC2A4\uB2C8\uC545\uC740 \uBCF4\uC2A4\uB2C8\uC544 \uD5E4\uB974\uCCB4\uACE0\uBE44\uB098\uC758 \uC8FC\uC694 \uBBFC\uC871\uC73C\uB85C \uB0A8\uC2AC\uB77C\uBE0C \uBBFC\uC871\uC5D0 \uC18D\uD55C\uB2E4. \uAD6C \uC720\uACE0\uC2AC\uB77C\uBE44\uC544 \uB0B4\uC758 \uC2AC\uB77C\uBE0C\uACC4 \uBB34\uC2AC\uB9BC\uB4E4\uC744 \uB9D0\uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "I bosgnacchi (o bosniaci musulmani; in bosniaco bo\u0161njaci, talvolta tradotto in bosniacchi) sono una popolazione slava che abita prevalentemente in Bosnia Erzegovina e nella regione del Sangiaccato, fra Serbia e Montenegro, oltre a costituire una minoranza nel Kosovo." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bosnjaker |---- valign=\"top\" | colspan=\"2\" align=\"center\" class=\"overskrift-bilde\" | |---- valign=\"top\" | colspan=\"2\" class=\"infoboks-bildetekst\"|Gammelt bosnisk symbol. Fortsatt popul\u00E6rt i dag. Var flagg for Bosnia og Hercegovina fra 1991 \u2013 1998 |- !colspan=\"2\" |Total befolkning: 2,9 millioner (est. ) |- valign=\"top\" class=\"infoboks-selle1\" | class=\"infoboks-selle1-td\" |Bosnia og Hercegovina: | class=\"infoboks-selle2\" |2\u00A0185\u00A0055 (2010) |- valign=\"top\" class=\"infoboks-selle1\" | class=\"infoboks-selle1-td\" |Serbia: | class=\"infoboks-selle2\" |ca. 172\u00A0087 (2002) |- valign=\"top\" class=\"infoboks-selle1\" | class=\"infoboks-selle1-td\" |Montenegro: | class=\"infoboks-selle2\" |48\u00A0148 (2003) |- valign=\"top\" class=\"infoboks-selle1\" | class=\"infoboks-selle1-td\" |Slovenia: | class=\"infoboks-selle2\" |21\u00A0542 (2002) |- valign=\"top\" class=\"infoboks-selle1\" | class=\"infoboks-selle1-td\" |Kroatia: | class=\"infoboks-selle2\" |20\u00A0755 (2002) |- valign=\"top\" class=\"infoboks-selle1\" | class=\"infoboks-selle1-td\" |Makedonia: | class=\"infoboks-selle2\" |17\u00A0018 (2002) |- valign=\"top\" class=\"infoboks-selle1\" | class=\"infoboks-selle1-td\" |Tyskland: | class=\"infoboks-selle2\" |ca. 80\u00A0000 (2005) |- valign=\"top\" class=\"infoboks-selle1\" | class=\"infoboks-selle1-td\" |USA: | class=\"infoboks-selle2\" |98\u00A0766 |- valign=\"top\" class=\"infoboks-selle1\" | class=\"infoboks-selle1-td\" |\u00D8sterrike: | class=\"infoboks-selle2\" |95\u00A0007 (2002) |- valign=\"top\" class=\"infoboks-selle1\" | class=\"infoboks-selle1-td\" |Sverige: | class=\"infoboks-selle2\" |53\u00A0918 (2004) |- valign=\"top\" class=\"infoboks-selle1\" | class=\"infoboks-selle1-td\" |Tyrkia: | class=\"infoboks-selle2\" |17\u00A0627 |- valign=\"top\" class=\"infoboks-selle1\" | class=\"infoboks-selle1-td\" |Norge: | class=\"infoboks-selle2\" |13\u00A0216 (2006) |- valign=\"top\" class=\"infoboks-selle1\" | class=\"infoboks-selle1-td\" |Resten av verden | class=\"infoboks-selle2\" |est. 100\u00A0000 (+) |- !colspan=\"2\" |Spr\u00E5k: Bosnisk |- valign=\"top\" class=\"infoboks-selle1\" | class=\"infoboks-selle1-td\" | |- !colspan=\"2\" |Religion: Sunnimuslimer |- valign=\"top\" class=\"infoboks-selle1\" | class=\"infoboks-selle1-td\" | |} Bosnjaker er et folkeslag som hovedsakelig bor i Bosnia og Hercegovina og i Sand\u017Eak-regionen i Serbia. De er etterkommere av s\u00F8r-slavere bosatt i konged\u00F8mmet Bosnia som konverterte til islam. De kalte seg selv Gode Bosniere . De har sitt navn fra Bosnia, den st\u00F8rste og mest innflytelsesrike delen av den n\u00E5v\u00E6rende staten Bosnia og Hercegovina. Religi\u00F8st sett er den st\u00F8rste delen av dette folkeslaget sunnimuslimer. I dag bor de fleste bosnjaker i nettopp Bosnia og Hercegovina, men det er ogs\u00E5 bosetninger s\u00F8r i Serbia og i Kosovo, Makedonia og andre deler av det tidligere Jugoslavia. Historisk sett er bosnjakene assosiert med regionene Bosanska Krajina, Bosnia, Hercegovina, Podrinje og Sand\u017Eak. N\u00E5 til dags bor de fleste bosnjaker i storbyene Sarajevo, Tuzla, Zenica, Mostar og omr\u00E5det Cazinska Kraijna. Krigene i det tidligere Jugoslavia har fordrevet mange fra sitt opprinnelige bosted. I Vesten omtales ofte bosnjaker som \u00ABbosniske muslimer\u00BB. Dette er galt, for selv om de fleste bosnjaker er muslimer, gjelder dette ikke alle. Lokalt brukes aldri betegnelsen \u00ABbosniske muslimer\u00BB om bosnjaker. Det er flere muslimske grupperinger i Bosnia-Hercegovina som ikke er bosnjaker, blant andre goranere og pomakere som begge ogs\u00E5 er av s\u00F8rslavisk herkomst. I tillegg bor det ogs\u00E5 albanere, tyrkere og sig\u00F8ynere i Bosnia." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Los bosn\u00EDacos o bosniacos, a veces incorrectamente llamados bosnios, son un pueblo perteneciente al grupo de los eslavos del sur, de la pen\u00EDnsula Balc\u00E1nica (Europa del Suroeste). Su pa\u00EDs de origen es Bosnia y Herzegovina, y la segunda mayor concentraci\u00F3n se encuentra en la regi\u00F3n llamada Sand\u017Eak dividida entre Serbia y Montenegro. Mientras el calificativo \"bosnio\" indica que alguien es nacional de Bosnia y Herzegovina, la palabra \"bosniaco\" se refiere a que esa persona pertenece al pueblo bosnio musulm\u00E1n que, en los Balcanes, habita sobre todo en ese pa\u00EDs y la mencionada regi\u00F3n de Sand\u017Eak. Actualmente, el t\u00E9rmino \"bosniaco\", para diferenciarlo de la expresi\u00F3n \"bosnio\", est\u00E1 cargado de un fuerte sentido confesional, es decir, vinculado a la pr\u00E1ctica de la religi\u00F3n isl\u00E1mica. Durante la existencia de la Yugoslavia socialista, a este grupo \u00E9tnico se le denomin\u00F3 Musulmanes de nacionalidad. Estos t\u00E9rminos, en cualquier caso, suelen ser confundidos y, a menudo, los propios bosniacos, sobre todo los de Bosnia y Herzegovina, se refieren a s\u00ED mismos como bosnios, no haciendo distinci\u00F3n entre los dos t\u00E9rminos (porque para ellos pr\u00E1cticamente no existe diferencia pues, por un lado, tienen la nacionalidad bosnia y, por el otro, practican la religi\u00F3n musulmana). Bosnios (no confundir con bosniacos) es un t\u00E9rmino m\u00E1s estatal y regional que abarca a los bosnios de Bosnia y Herzegovina, a los bosnio-croatas y a los serbio-bosnios. \u00C9stos \u00FAltimos se denominan a ellos mismos, bajo la influencia nacionalista de los pa\u00EDses vecinos, como croatas y serbios a secas. Existen agrupaciones significativas de bosniacos en Eslovenia y Croacia, hay un importante n\u00FAmero de bosn\u00EDacos en Suecia y est\u00E1n presentes comunidades en los pa\u00EDses como: Noruega, Canad\u00E1, Austria, Holanda etc. pero la mayor parte de la di\u00E1spora de este pueblo est\u00E1 en Turqu\u00EDa, Alemania y EE. UU. (Los bosn\u00EDacos de Serbia y Montenegro no se consideran como di\u00E1spora por habitar una regi\u00F3n propia - Sand\u017Eak. ) Los bosn\u00EDacos hablan, generalmente, en bosnio y usan el alfabeto latino, aunque algunos, m\u00E1s por consideraci\u00F3n a la situaci\u00F3n de los bosniacos en Sand\u017Eak, que hacia la minor\u00EDa serbio-bosnia de Bosnia-Herzegovina, suelen aprender tambi\u00E9n el alfabeto cir\u00EDlico. La mayor\u00EDa de los bosn\u00EDacos son de religi\u00F3n musulmana (legado de la dominaci\u00F3n turca en los Balcanes), con un gran n\u00FAmero de agn\u00F3sticos y ateos." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u043E\u0441\u043D\u044F\u043A\u0438\u0301\u00A0\u2014 \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u043B\u043E\u0432\u2019\u044F\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434, \u043C\u0435\u0448\u043A\u0430\u0454 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0436\u043D\u043E \u0432 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0456\u0457 \u0456 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0456 \u0442\u0430 \u0421\u0430\u043D\u0434\u0436\u0430\u0446\u0456. \u041C\u0430\u043B\u0456 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0445\u0442\u043E\u043D\u043D\u0456 \u043F\u043E\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0454 \u0432 \u0425\u043E\u0440\u0432\u0430\u0442\u0456\u0457, \u041A\u043E\u0441\u043E\u0432\u0456, \u041C\u0430\u043A\u0435\u0434\u043E\u043D\u0456\u0457. \u0411\u0456\u043B\u044C\u0448\u0456\u0441\u0442\u044C \u0431\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0446\u0456\u0432 \u0441\u043F\u043E\u0432\u0456\u0434\u0443\u044E\u0442\u044C \u0456\u0441\u043B\u0430\u043C, \u0430\u043B\u0435 \u0456\u0441\u043D\u0443\u044E\u0442\u044C, \u0434\u043E\u0441\u0438\u0442\u044C \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u0456, \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u044C\u043A\u0456 \u0442\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0441\u043B\u0430\u0432\u043D\u0456 \u0433\u0440\u043E\u043C\u0430\u0434\u0438. \u041E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u0430 \u043C\u043E\u0432\u0430 - \u0431\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0430. \u0414\u0435\u044F\u043A\u0456 \u0440\u043E\u0441\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0456 \u0442\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0441\u044C\u043A\u0456 \u0432\u0447\u0435\u043D\u0456 \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u044E\u0442\u044C \u0431\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0443 \u043C\u043E\u0432\u0443 \u043D\u0435 \u0441\u0430\u043C\u043E\u0441\u0442\u0456\u0439\u043D\u043E\u044E \u043C\u043E\u0432\u043E\u044E, \u0430 \u0434\u0456\u0430\u043B\u0435\u043A\u0442\u043E\u043C \u0454\u0434\u0438\u043D\u043E\u0457 \u0441\u0435\u0440\u0431\u043E\u0445\u043E\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043C\u043E\u0432\u0438. \u0410\u043B\u0435 \u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0456\u0441\u0442\u044C \u0432\u0447\u0435\u043D\u0438\u0445 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456 \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u0454 \u0431\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0443 \u0441\u0430\u043C\u043E\u0441\u0442\u0456\u0439\u043D\u043E\u044E \u043C\u043E\u0432\u043E\u044E." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u043E\u0441\u043D\u0438\u0301\u0439\u0446\u044B, \u0431\u043E\u0448\u043D\u044F\u043A\u0438 (\u0441\u0430\u043C\u043E\u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u2014 \u0431\u043E\u0448\u043D\u044F\u043A\u0438, \u0431\u043E\u0441\u0430\u043D\u0446\u044B, \u043C\u0443\u0441\u043B\u0438\u043C\u0430\u043D\u0435, \u0431\u043E\u0441\u043D. bo\u0161njaci, muslimani) \u2014 \u044E\u0436\u043D\u043E\u0441\u043B\u0430\u0432\u044F\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434, \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u044F\u044E\u0449\u0438\u0439 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0438\u044E \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0443. \u0412\u0442\u043E\u0440\u043E\u0435 \u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0441\u043B\u043E\u0432\u0430 \u00AB\u0431\u043E\u0441\u043D\u0438\u0435\u0446\u00BB\u00A0\u2014 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u0411\u043E\u0441\u043D\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u044B, \u0432\u043D\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043C\u043E\u0441\u0442\u0438 \u043E\u0442 \u044D\u0442\u043D\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0438 \u0440\u0435\u043B\u0438\u0433\u0438\u043E\u0437\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0440\u0438\u043D\u0430\u0434\u043B\u0435\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438. \u0411\u043E\u0448\u043D\u044F\u043A\u0438 \u0432\u043E\u0437\u043D\u0438\u043A\u043B\u0438 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0435 \u043E\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432 \u0438\u0441\u043B\u0430\u043C \u0441\u043B\u0430\u0432\u044F\u043D \u0411\u043E\u0441\u043D\u0438\u0438, \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u0435\u0451 \u0432\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432 \u041E\u0441\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0443\u044E \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u044E. \u0412 \u043F\u0435\u0440\u0435\u043F\u0438\u0441\u044F\u0445 \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u042E\u0433\u043E\u0441\u043B\u0430\u0432\u0438\u0438 \u0432 1960-\u0435 \u0438 1970-\u0435 \u0433\u043E\u0434\u044B \u0432\u043C\u0435\u0441\u0442\u043E \u0442\u0435\u0440\u043C\u0438\u043D\u0430 \u00AB\u0431\u043E\u0441\u043D\u0438\u0439\u0446\u044B\u00BB \u0443\u043F\u043E\u0442\u0440\u0435\u0431\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u0442\u0435\u0440\u043C\u0438\u043D \u00AB\u0441\u043B\u0430\u0432\u044F\u043D\u0435-\u043C\u0443\u0441\u0443\u043B\u044C\u043C\u0430\u043D\u0435\u00BB. \u0427\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0432 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0435\u00A0\u2014 2,2\u00A0\u043C\u043B\u043D \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A. \u0416\u0438\u0432\u0443\u0442 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0432 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u0438 (136 \u0442\u044B\u0441. \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A), \u0427\u0435\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E\u0440\u0438\u0438 (53 \u0442\u044B\u0441. \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A), \u0425\u043E\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0438 (14 \u0442\u044B\u0441. \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A), \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u0438 (30 \u0442\u044B\u0441. \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A), \u0421\u0428\u0410 (30 \u0442\u044B\u0441. \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A). \u041E\u0431\u0449\u0430\u044F \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C 2,5\u00A0\u043C\u043B\u043D \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A. \u042F\u0437\u044B\u043A\u00A0\u2014 \u0431\u043E\u0441\u043D\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439. \u0412\u0435\u0440\u0443\u044E\u0449\u0438\u0435\u00A0\u2014 \u0432 \u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u0438\u043D\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043C\u0443\u0441\u0443\u043B\u044C\u043C\u0430\u043D\u0435-\u0441\u0443\u043D\u043D\u0438\u0442\u044B." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bos\u0148\u00E1ci, n\u011Bkdy t\u00E9\u017E naz\u00FDvan\u00ED Bos\u0148\u00E1ci-muslimov\u00E9 nebo Muslimov\u00E9 (bosensky latinkou Bo\u0161njaci, Bo\u0161njaci-muslimani, Muslimani nebo cyrilic\u00ED \u0411\u043E\u0448\u045A\u0430\u0446\u0438, \u0411\u043E\u0448\u045A\u0430\u0446\u0438-\u043C\u0443\u0441\u043B\u0438\u043C\u0430\u043D\u0438, \u041C\u0443\u0441\u043B\u0438\u043C\u0430\u043D\u0438) jsou p\u0159ev\u00E1\u017En\u011B ji\u017En\u00ED Slovan\u00E9, kte\u0159\u00ED v pr\u016Fb\u011Bhu nadvl\u00E1dy Osmansk\u00E9 \u0159\u00ED\u0161e na Balk\u00E1n\u011B konvertovali k isl\u00E1mu. Jejich etnogeneze je p\u0159\u00ED\u010Dinou mnoh\u00FDch spor\u016F, zvl\u00E1\u0161t\u011B mezi n\u00E1rodn\u011B orientovan\u00FDmi historiky. Bos\u0148\u00E1ci sv\u00E9 pojmenov\u00E1n\u00ED odvozuj\u00ED od Bosny a Hercegoviny, nejz\u00E1padn\u011Bj\u0161\u00ED balk\u00E1nsk\u00E9 zem\u011B, kterou dobyli osman\u0161t\u00ED Turci. Pro pochopen\u00ED n\u00E1rodotvorn\u00FDch proces\u016F v jihov\u00FDchodn\u00ED Evrop\u011B je nutn\u00E9 v\u011Bd\u011Bt, \u017Ee ne v\u0161ichni slovan\u0161t\u00ED muslimov\u00E9 na Balk\u00E1n\u011B jsou Bos\u0148\u00E1ci. (Jde nap\u0159\u00EDklad o islamizovan\u00E9 obyvatelstvo Srbska, \u010Cern\u00E9 Hory, Kosova, Makedonie a Bulharska, kter\u00E9 nep\u0159ijalo n\u00E1rodn\u00ED identitu v\u011Bt\u0161inov\u00E9 populace a nad\u00E1le si uchov\u00E1v\u00E1 sv\u00E9 specifick\u00E9 etnon\u00E1bo\u017Eensk\u00E9 v\u011Bdom\u00ED. ) Bos\u0148\u00E1ci pova\u017Euj\u00ED za svou mate\u0159skou zemi Bosnu a Hercegovinu. Jsou \u00FAzce spojeni s historick\u00FDmi oblastmi Bosensk\u00E9 krajiny, centr\u00E1ln\u00ED Bosny, v\u00FDchodn\u00ED Bosny, Hercegoviny a Sand\u017Eaku, hrani\u010Dn\u00EDho \u00FAzem\u00ED mezi Srbskem a \u010Cernou Horou." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Boszniacy \u2013 nar\u00F3d po\u0142udniowos\u0142owia\u0144ski, zamieszkuj\u0105cy Bo\u015Bni\u0119 i Hercegowin\u0119 i stanowi\u0105cy znaczn\u0105 mniejszo\u015B\u0107 narodow\u0105 w serbskim regionie Sand\u017Cak, od XV w. poddany wp\u0142ywom islamu z Turcji. Dzi\u0119ki wp\u0142ywom wielu kultur wytworzyli w\u0142asne dziedzictwo kulturowe. W Bo\u015Bni \u017Cyje oko\u0142o 2,2 mln Boszniak\u00F3w, a tak\u017Ce wyst\u0119puj\u0105 populacje boszniackiej diaspory, np. w Szwecji, Niemczech, USA czy Austrii. Boszniacy stanowi\u0105 oko\u0142o 48% ludno\u015Bci Bo\u015Bni i Hercegowiny, ale tylko 40% ludno\u015Bci to muzu\u0142manie. W Polsce poj\u0119cie Bo\u015Bniacy to okre\u015Blenie cz\u0119sto odnosz\u0105ce si\u0119 do bo\u015Bniackich muzu\u0142man\u00F3w, ale to jest myl\u0105ce, poniewa\u017C wszystkich ludzi z Bo\u015Bni i Hercegowiny mo\u017Cna nazwa\u0107 Bo\u015Bniakami, niezale\u017Cnie od ich pochodzenia etnicznego. Boszniacy maj\u0105 etniczny s\u0142owia\u0144ski rodow\u00F3d wsp\u00F3lny z Serbami i Chorwatami oraz Macedo\u0144czykami, natomiast r\u00F3\u017Cni\u0105 si\u0119 religi\u0105 \u2013 przechodzili na islam w r\u00F3\u017Cnych okresach niewoli tureckiej. Przyczyny przechodzenia na islam by\u0142y r\u00F3\u017Cnorodne, spo\u0142eczno-ekonomiczne (zwolnienie z p\u0142acenia podatku od \u201Eniewiernych\u201D \u2013 d\u017Cizja \u2013 i mo\u017Cliwo\u015B\u0107 nabywania ziemi), ale r\u00F3wnie\u017C religijne (m. in. zwi\u0105zane z bogomilizmem), p\u00F3\u017Aniej tak\u017Ce kulturowo-polityczne. Pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 dialektem bo\u015Bniackim j\u0119zyka serbsko-chorwackiego z wp\u0142ywami j\u0119zyka tureckiego. Zachowali ludow\u0105 kultur\u0119 s\u0142owia\u0144sk\u0105, nasycaj\u0105c j\u0105 kolorytem orientalnym, co da\u0142o w rezultacie oryginalny konglomerat kulturowy, z doskonale zachowanymi archaicznymi formami kultury materialnej i duchowej, zw\u0142aszcza literatury ustnej (ludowe pie\u015Bni epickie i liryczne, bogata proza). Orientaln\u0105 specyfik\u0119 boszniackiego zderzenia kultury muzu\u0142ma\u0144skiej i chrze\u015Bcija\u0144skiej przej\u0119\u0142a regionalna literatura pisana, tak\u017Ce wsp\u00F3\u0142czesna." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bosniaken sind eine Ethnie mit etwa 3 Millionen Angeh\u00F6rigen, die prim\u00E4r in Bosnien und Herzegowina, Serbien und Montenegro, insbesondere dem Sandschak, sowie in der Diaspora in Europa und Nordamerika leben. Da die Konfession im Osmanischen Reich und im sp\u00E4teren Jugoslawien als Unterscheidungskriterium der Nationalit\u00E4ten in Bosnien und Herzegowina verwendet wurde, war lange Zeit der Begriff \u201EMuslime\u201C \u00FCblich bzw. ist es in Serbien und Montenegro teilweise noch immer. Die Bosniaken sind neben Kroaten und Serben laut Verfassung eines der drei konstitutiven V\u00F6lker von Bosnien und Herzegowina. Heute werden mit dem Wort \u201EBosnier\u201C (Bosanci) im Allgemeinen die Angeh\u00F6rigen des Staates Bosnien und Herzegowina unabh\u00E4ngig von der Volksgruppe bezeichnet, w\u00E4hrend man mit \u201EBosniaken\u201C (Bo\u0161njaci) die vormals als Bosnische Muslime (oder auch Slawische Muslime) bezeichnete Volksgruppe unabh\u00E4ngig vom Wohnort bezeichnet. Bosniaken sprechen eine Variante des \u0160tokavischen, die als bosnische Sprache bezeichnet wird. Die von ihnen verwendete standardsprachliche Form des \u0160tokavischen wird heute von den L\u00E4ndern des Westbalkans offiziell als eigenst\u00E4ndige Sprache betrachtet. Sie weist im Vergleich zu den anderen Standardvariet\u00E4ten des Serbokroatischen etwas gr\u00F6\u00DFere Einfl\u00FCsse der t\u00FCrkischen (mit ca. 1800 Lehnw\u00F6rtern) und der arabischen Sprache auf. Bis zum Bosnienkrieg 1992 stellten die Bosniaken vor allem die Stadtbev\u00F6lkerung des Landes, sie siedelten vor allem im Zentrum und im Osten Bosnien und Herzegowinas sowie in der Region Biha\u0107 im Westen. Nach den sogenannten \u201Eethnischen S\u00E4uberungen\u201C w\u00E4hrend des Krieges konzentrieren sie sich inzwischen auf den Raum Biha\u0107 und die Region um die St\u00E4dte Sarajevo, Zenica und Tuzla." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bosniaker \u00E4r en etnisk folkgrupp som huvudsakligen bor i Bosnien-Hercegovina och i regionen Sand\u017Eak, vilken ing\u00E5r i b\u00E5de Serbien och Montenegro. Det finns uppskattningsvis 2,4 miljoner bosniaker runt om i v\u00E4rlden. Bosniaker brukar karakteriseras av sin anknytning till den historiska regionen Bosnien, av att traditionellt bek\u00E4nna sig till islam sedan 1400- och 1500-talet samt gemensamhet g\u00E4llande kultur och spr\u00E5k. Folkgruppen bosniaker skall ej f\u00F6rv\u00E4xlas med termen bosnier. Bosnier \u00E4r ett samlingsbegrepp f\u00F6r personer av bosnisk nationalitet, oavsett etnisk tillh\u00F6righet och omfattar \u00E4ven andra folkgrupper som t. ex. bosnienkroater och bosnienserber. D\u00E4rf\u00F6r betecknas bosniaker fr\u00E5n omr\u00E5den utanf\u00F6r Bosnien ej som bosnier." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6CE2\u58EB\u5C3C\u4E9E\u4EBA\uFF08\u6CE2\u58EB\u5C3C\u4E9E\u8A9E\uFF1ABo\u0161njaci\uFF09\uFF0C\u6216\u7A31\u70BA\u7A46\u65AF\u6797\uFF0C\u5C6C\u65BC\u5357\u90E8\u65AF\u62C9\u592B\u6C11\u65CF\u4E3B\u8981\u5206\u5E03\u65BC\u7531\u5357\u65AF\u62C9\u592B\u5206\u88C2\u800C\u7368\u7ACB\u7684\u6CE2\u58EB\u5C3C\u4E9E\u8D6B\u585E\u54E5\u7DAD\u7D0D\u3002\u4E3B\u8981\u70BA\u5728\u5965\u65AF\u66FC\u571F\u8033\u5176\u65F6\u671F\u6539\u4FE1\u4F0A\u65AF\u862D\u6559\u7684\u585E\u723E\u7DAD\u4E9E\u4EBA\u6216\u514B\u7F85\u57C3\u897F\u4E9E\u4EBA\u5F8C\u4EE3\uFF0C\u7531\u65BC\u751F\u6D3B\u7FD2\u6163\u8207\u50B3\u7D71\u7684\u585E\u723E\u7DAD\u4E9E\u4EBA\u6216\u514B\u7F85\u57C3\u897F\u4E9E\u4EBA\u6709\u6240\u4E0D\u540C\uFF0C\u56E0\u800C\u5728\u8FD1\u4EE3\u7576\u4F5C\u662F\u53E6\u4E00\u500B\u6C11\u65CF\u770B\u5F85\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A bosny\u00E1kok d\u00E9lszl\u00E1v n\u00E9pcsoport. Els\u0151sorban Bosznia-Hercegovin\u00E1ban, Szerbi\u00E1ban \u00E9s Montenegr\u00F3ban \u00E9lnek. A bosny\u00E1kok nemzeti identit\u00E1s\u00E1ra d\u00F6nt\u0151 hat\u00E1ssal volt muzulm\u00E1n vall\u00E1suk. Ma szinte kiz\u00E1r\u00F3lag azok nevezik magukat bosny\u00E1knak, akik muszlim kultur\u00E1lis h\u00E1tt\u00E9rrel rendelkeznek." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Os bosn\u00EDacos s\u00E3o um povo eslavo do sul habitando principalmente a B\u00F3snia e Herzegovina, rep\u00FAblica \u00E0 qual deram parte do nome. A sua popula\u00E7\u00E3o \u00E9 estimada em cerca de 3 milh\u00F5es, dois ter\u00E7os dos quais vivem na referida rep\u00FAblica. S\u00E3o tamb\u00E9m denominados \"b\u00F3snios mu\u00E7ulmanos\". Na ex-Iugosl\u00E1via, este grupo se considerava, por sua religi\u00E3o, uma etnia \u00E0 parte; sem d\u00FAvida, a partir de um ponto de vista hist\u00F3rico, s\u00E3o naturalmente descendentes de s\u00E9rvios e croatas que se converteram ao islamismo no grande per\u00EDodo de domina\u00E7\u00E3o turca na B\u00F3snia e Herzegovina. A maioria dos bosn\u00EDacos s\u00E3o sunitas." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Les Bosniaques sont un peuple slave du sud, de langue bosnienne, vivant majoritairement en Bosnie-Herz\u00E9govine et dans certaines r\u00E9gions de Serbie et du Mont\u00E9n\u00E9gro comme le Sandjak. Il y a aussi des minorit\u00E9s bosniaques au Kosovo, en Autriche, en Allemagne, en Su\u00E8de, en Turquie et en Croatie." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uFEFF 40px S'ha proposat fusionar aquest article a \u00ABBosnians\u00BB. Els bosn\u00EDacs s\u00F3n un poble eslau del sud que viuen principalment a B\u00F2snia i Hercegovina i la regi\u00F3 Sand\u017Eak de S\u00E8rbia i Montenegro, amb una petita poblaci\u00F3 aut\u00F2ctona tamb\u00E9 present a Kosovo. Descendents de la poblaci\u00F3 eslava local convertida a l'Islam durant el per\u00EDode Otom\u00E0, els bosn\u00EDacs estan t\u00EDpicament caracteritzats pel seu lligam a la regi\u00F3 hist\u00F2rica de B\u00F2snia, amb una llengua i cultura comuna, i a l'adher\u00E8ncia tradicional a la religi\u00F3 isl\u00E0mica. Hi ha m\u00E9s de dos milions de bosn\u00EDacs que viuen als Balcans. Els diversos episodis de neteja \u00E8tnica han tingut un efecte enorme sobre la distribuci\u00F3 territorial de la seva poblaci\u00F3. Parcialment a causa d'aix\u00F2, existeix una notable di\u00E0spora bosn\u00EDaca en un cert nombre de pa\u00EFsos, incloent-hi \u00C0ustria, Su\u00E8cia, Turquia i els Estats Units. Tant dins de la regi\u00F3 com a l'exterior, els bosn\u00EDacs es fan notar sovint per a la seva cultura diferent, en la qual han causat impacte les civilitzacions i escoles tant orientals com occidentals sobre el curs de la seva hist\u00F2ria. Tamb\u00E9 se'ls anomena bosnians musulmans. El terme bosni\u00E0 \u00E9s una mica imprec\u00EDs en aquest context, que generalment s'utilitza per denotar tots els habitants de B\u00F2snia i Hercegovina sense tenir en compte el seu origen \u00E8tnic (no nom\u00E9s bosn\u00EDacs, sin\u00F3 tamb\u00E9 serbis, croats o qualsevol altre grup al pa\u00EDs)." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bosniakit eli bosnjakit (bosniaksi Bo\u0161njaci) ovat slaavilainen kansa, joka p\u00E4\u00E4asiassa muodostuu Bosnia ja Hertsegovinan muslimeista. Bosniakit muodostavat Bosnia ja Hertsegovinan v\u00E4est\u00F6st\u00E4 48\u00A0% osuuden. Heit\u00E4 asuu v\u00E4hemmist\u00F6n\u00E4 my\u00F6s mm. Serbiassa, Montenegrossa, Kosovossa ja Makedoniassa kuten my\u00F6s muissa entisen Jugoslavian maissa. Nyky\u00E4\u00E4n bosniakkien kielt\u00E4 kutsutaan bosnian kieleksi. L\u00E4nsimaissa bosniakkeja kutsutaan usein Bosnian muslimeiksi, mik\u00E4 on virheellinen nimitys, sill\u00E4 kaikki bosniakit eiv\u00E4t ole muslimeja eiv\u00E4tk\u00E4 kaikki Balkanin muslimit bosniakkeja. Bosnia ja Hertsegovinan muslimit ovat turkkilaisvallan aikoina islamin uskoon k\u00E4\u00E4ntyneit\u00E4 slaaveja. Suurin osa (noin 90\u00A0%) bosniakeista on yh\u00E4 islaminuskoisia, mutta uskonto ei heille ole kovinkaan m\u00E4\u00E4r\u00E4\u00E4v\u00E4ss\u00E4 asemassa. Bosniakkien kansallistunne ei ole koskaan ollut yht\u00E4 voimakas kuin alueen serbien tai kroaattien. Muslimieliitti on liittoutunut joskus serbien, joskus kroaattien kanssa. Toisessa maailmansodassa bosniakit olivat monesti Saksan puolella. Titon Jugoslavia voimisti muslimien asemaa, mik\u00E4 her\u00E4tti serbeiss\u00E4 vastustusta. 1990-luvun alkupuolella Bosnia ja Hertsegovinan muslimit joutuivat Bosnian sodassa ankaran vainon kohteeksi. Heit\u00E4 surmattiin joukoittain. Jugoslavian aikoina bosniakkien ja muiden muslimikansojen kansallisuudesta k\u00E4ytetty nimitys oli muslimi." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bosniakken zijn een bevolkingsgroep op de Balkan. Naar schatting circa meer dan 4 miljoen etnische Bosniakken wonen in Turkije (2008). Bosniakken staan op de Balkan bekend als autochtone moslims, hoewel lang niet alle Bosniakken moslims zijn." , "lang" : "nl" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.baacbh.org/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.baic-detroit.com/news.php" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.bosniak.org" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.bosnjaci.net/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.igbd.eu/" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Columns" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/col" : [ { "type" : "literal", "value" : "*Congress of North American Bosniaks\n*Bushnak" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "*History of Bosnia and Herzegovina\n*Bosnia and Herzegovina\n*Islam in Bosnia and Herzegovina\n*Bosnian language\n*Constitutional nations of Bosnia and Herzegovina\n*List of Bosniaks" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "*Bosniaks of Serbia\n*Bosniaks of Montenegro\n*Bosnians\n*Bosnian Australian\n*Bosnian American\n*Bosnian Austrian" , "lang" : "en" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Montenegrins" : { "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Abdurahman_%C4%8Coki%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/D%C5%BEemal_Bijedi%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nijaz_Durakovi%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Silvana_Armenuli%C4%87" : { "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Osman_Karabegovi%C4%87" : { "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ali_D%C5%BEabi%C4%8D" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/K%C3%B6sem_Sultan" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Adil_Zulfikarpa%C5%A1i%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Abdullah_Muhasilovic" : { "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Alija_Izetbegovi%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mirsada_Mirjana_Bajraktarevi%C4%87" : { "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Vi%C5%A1egrad_massacres" : { "http://dbpedia.org/property/target" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Zvornik_massacre" : { "http://dbpedia.org/property/target" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/La%C5%A1va_Valley_ethnic_cleansing" : { "http://dbpedia.org/property/target" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Zaklopa%C4%8Da_massacre" : { "http://dbpedia.org/property/target" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bijeljina_massacre" : { "http://dbpedia.org/property/target" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Doljani_massacre" : { "http://dbpedia.org/property/target" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/On_the_Path" : { "http://dbpedia.org/ontology/language" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Kosovo" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Skender_Kulenovi%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Slovenes" : { "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Federation_of_Bosnia_and_Herzegovina" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Slovenia" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Lepa_Brena" : { "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Serbo-Croatian" : { "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mirsad_Bekta%C5%A1evi%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Husein_Grada%C5%A1%C4%8Devi%C4%87" : { "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ahatovi%C4%87i_massacre" : { "http://dbpedia.org/property/target" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Du%C5%A1a_massacre" : { "http://dbpedia.org/property/target" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Fo%C4%8Da_massacres" : { "http://dbpedia.org/property/target" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mokronoge_massacre" : { "http://dbpedia.org/property/target" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Paklenik_Massacre" : { "http://dbpedia.org/property/target" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stupni_Do_massacre" : { "http://dbpedia.org/property/target" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Glogova_massacre" : { "http://dbpedia.org/property/target" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ahmi%C4%87i_massacre" : { "http://dbpedia.org/property/target" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Sjeverin_massacre" : { "http://dbpedia.org/property/target" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Slavic_peoples" : { "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosnian_uprising" : { "http://dbpedia.org/property/combatant" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Boniaks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks_of_Bosnia_and_Herzegovina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosniak_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosnian_Muslims" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosniac" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosniac(Bosnjak)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Muslim_Bosniaks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosniak" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosniac(Bo%C5%A1njak)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosniacs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosnian_Muslim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Danis_Tanovi%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosnians" : { "http://dbpedia.org/property/groups" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Zlatko_Lagumd%C5%BEija" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Adnan_Terzi%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beriz_Belki%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Sulejman_Ugljanin" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Alija_Behmen" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Sulejman_Tihi%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bisera_Alikadi%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Emir_Preld%C5%BEi%C4%8D" : { "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Rasim_Ljaji%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Selmo_Cikoti%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ejup_Gani%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Muhamed_Sacirbey" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/stateOfOrigin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Asim_Sarajli%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mustafa_Mujezinovi%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nermin_Nik%C5%A1i%C4%87" : { "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosniaks" } ] }
}
