{
  "http://dbpedia.org/resource/Bosnian-Serbians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosnian_Serbs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Serbs_in_Bosnia_and_Herzegovina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_Bosnia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_Bosnia-Herzegovina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_Bosnia_&_Herzegovina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_bosnia_and_herzegovina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosnian_Serb" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Bosnian_Serbs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Federation_of_Bosnia_and_Herzegovina" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/EthnicGroup" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/S\u00E9rvios_da_B\u00F3snia_e_Herzegovina" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Serbi_di_Bosnia_ed_Erzegovina" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC138\uB974\uBE44\uC544\uACC4_\uBCF4\uC2A4\uB2C8\uC544_\uD5E4\uB974\uCCB4\uACE0\uBE44\uB098\uC778" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.06dy2k" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Serbes_de_Bosnie" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0421\u0435\u0440\u0431\u044B_\u0432_\u0411\u043E\u0441\u043D\u0438\u0438_\u0438_\u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0435" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Serbobosnios" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_Bosnia_and_Herzegovina" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Serbis de B\u00F2snia i Hercegovina" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0435\u0440\u0431\u0438 \u0432 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0456\u0457 \u0456 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0456" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Serbs of Bosnia and Herzegovina" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/27/Makarije_Sokolovic2.JPG" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uC138\uB974\uBE44\uC544\uC778\uB4E4\uC740 \uBCF4\uC2A4\uB2C8\uC544 \uD5E4\uB974\uCCB4\uACE0\uBE44\uB098\uB97C \uAD6C\uC131\uD558\uB294 \uBBFC\uC871\uC73C\uB85C \uC8FC\uB85C \uC2A4\uB974\uD504\uC2A4\uCE74 \uACF5\uD654\uAD6D\uC5D0 \uAC70\uC8FC\uD55C\uB2E4. \uC77C\uBD80\uB294 \uBCF4\uC2A4\uB2C8\uC544 \uD5E4\uB974\uCCB4\uACE0\uBE44\uB098 \uC5F0\uBC29\uC5D0 \uAC70\uC8FC\uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0456 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0438 \u2014 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0438, \u0449\u043E \u043F\u0440\u043E\u0436\u0438\u0432\u0430\u044E\u0442\u044C \u043D\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0456\u0457 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0456\u0457 \u0456 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0438 \u0437\u0434\u0435\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u043E\u0433\u043E \u0443 \u0441\u0445\u0456\u0434\u043D\u0456\u0439 \u0442\u0430 \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u0456\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0456 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u041A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438, \u0443 \u0441\u0445\u0456\u0434\u043D\u0456\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0456 \u0421\u0430\u0440\u0430\u0454\u0432\u0430, \u0421\u0435\u043C\u0431\u0435\u0440\u0456\u0457, \u0443 \u0431\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0430\u0445 \u0434\u043E\u043B\u0438\u043D \u0440\u0456\u0447\u043E\u043A \u0421\u0430\u0432\u0430 \u0456 \u0414\u0440\u0456\u043D\u0430 \u0442\u0430 \u0441\u0445\u0456\u0434\u043D\u0456\u0439 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0456 \u0456 \u043C\u0435\u043D\u0448\u043E\u044E \u043C\u0456\u0440\u043E\u044E \u0432 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0456\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0456 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0456\u0457 \u0456 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0438. \u0411\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0456 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0438 \u0454 \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0437 \u0442\u0440\u044C\u043E\u0445 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043E\u0442\u0432\u043E\u0440\u0447\u0438\u0445 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0456\u0432 \u0443 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0456\u0457 \u0442\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0456 \u043F\u043E\u0440\u044F\u0434 \u0437 \u0431\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0446\u044F\u043C\u0438 \u0442\u0430 \u0445\u043E\u0440\u0432\u0430\u0442\u0430\u043C\u0438, \u0456, \u0437\u0430 \u043E\u0446\u0456\u043D\u043A\u0430\u043C\u0438, \u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u043B\u044F\u0442\u044C \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E 38% \u0432\u0456\u0434 \u0437\u0430\u0433\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0457 \u0447\u0438\u0441\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u0456 \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Se considera serbobosnios a todas las personas de etnia serbia que habitan en Bosnia y Herzegovina, independientemente de su lugar de nacimiento o antepasados. Son una de las tres naciones, junto con bosnios y bosniocroatas, que forman la Rep\u00FAblica Federada de Bosnia y Herzegovina. Son conocidos com\u00FAnmente como los serbios de bosnia." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Els serbis s\u00F3n una de les tres nacions que constitueixen B\u00F2snia i Hercegovina, predominantment concentrats a la Rep\u00FAblica de S\u00E8rbia, tot i que molts tamb\u00E9 viuen a l'altra entitat, la Federaci\u00F3 de B\u00F2snia i Hercegovina. Sovint s\u00F3n coneguts com a serbis de B\u00F2snia, tant si s\u00F3n de B\u00F2snia com d'Hercegovina." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Serbes de Bosnie est une expression d\u00E9signant les Serbes qui vivent en Bosnie-Herz\u00E9govine. Les Serbes sont un des trois peuples constitutifs du pays, \u00E0 c\u00F4t\u00E9 des Bosniaques et des Croates de Bosnie. Depuis la guerre de Bosnie-Herz\u00E9govine, ils sont tr\u00E8s majoritairement regroup\u00E9s dans la R\u00E9publique serbe de Bosnie, o\u00F9 ils repr\u00E9sentent pr\u00E8s de 90\u00A0% de la population ce qui est d\u00FB \u00E0 une politique nationaliste et au nettoyage ethnique entre 1992-1995" , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "I serbi di Bosnia ed Erzegovina sono persone di etnia serba che abitano le regioni balcaniche della Bosnia e dell'Erzegovina o, da quando la Bosnia ed Erzegovina \u00E8 riconosciuta come stato indipendente negli anni '90, i serbi che hanno cittadinanza bosniaca. I serbi sono uno dei tre popoli che costituiscono lo stato, vivono prevalentemente nell'entit\u00E0 politico-territoriale della Repubblica Serba di Bosnia ed Erzegovina." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Serber i Bosnien och Hercegovina, kallas ofta bosnienserber, utg\u00F6r en av tre konstitutionella folkgrupper i Bosnien och Hercegovina. Bosnienserber bebor fr\u00E4mst Republika Srpska, d\u00E4r de utg\u00F6r ungef\u00E4r 90% av befolkningen och utg\u00F6r majoritet i samtliga kommuner. Dessutom utg\u00F6r de majoritet i ett par kommuner inom den andra entiteten. Serber identifierar sin etnicitet genom kulturellt arv, sitt spr\u00E5k och sin religion. Serber har bebott Bosnien-Hercegovina sedan medeltiden." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u043E\u0441\u043D\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0431\u044B \u2014 \u0441\u0435\u0440\u0431\u044B, \u043F\u0440\u043E\u0436\u0438\u0432\u0430\u044E\u0449\u0438\u0435 \u043D\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u044B. \u042F\u0432\u043B\u044F\u044E\u0442\u0441\u044F \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0438\u0437 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043E\u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044E\u0449\u0438\u0445 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432 \u0411\u0438\u0413. 49\u00A0% \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u0411\u0438\u0413 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0441\u043A\u0430\u044F \u2014 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0435 \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0431\u043E\u0432. \u0411\u043E\u0441\u043D\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0431\u044B \u0431\u044B\u043B\u0438 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0438\u0437 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432\u043E\u0431\u043E\u0440\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D \u0432 \u0445\u043E\u0434\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B 1992\u20141995, \u0441\u0442\u0440\u0435\u043C\u044F\u0441\u044C \u043A \u0441\u043E\u0445\u0440\u0430\u043D\u0435\u043D\u0438\u044E \u0435\u0434\u0438\u043D\u043E\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0441 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u0435\u0439." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Os S\u00E9rvios da B\u00F3snia ou s\u00E9rvios b\u00F3snios s\u00E3o todos os s\u00E9rvios que vivem na B\u00F3snia e Herzegovina, independentemente do seu local de nascimento ou ascend\u00EAncia; constituem uma das tr\u00EAs na\u00E7\u00F5es constitutivas da B\u00F3snia e Herzegovina, juntamente com os bosn\u00EDacos e os b\u00F3snios croatas, predominantemente concentrados na entidade Rep\u00FAblica Srpska, embora muitos tamb\u00E9m vivam em outra entidade chamada Federa\u00E7\u00E3o da B\u00F3snia e Herzegovina." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Serbs of Bosnia and Herzegovina are people of Serb ethnicity inhabiting the Balkan regions of Bosnia and Herzegovina, or, since the establishment of Bosnia and Herzegovina as a state in the 1990s, the Serbs who have its citizenship. The Serbs are one of the three constitutive nations of this state, predominantly residing in its political-territorial entity named Republika Srpska." , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Serbs of Bosnia and Herzegovina" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0440\u0431\u0438 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0435 \u0438 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0435" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/language" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbian_language" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/popplace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Glamo\u010D 79.29%" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "90" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Drvar 99.31%" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bosansko Grahovo 94,91%" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federation_of_Bosnia_and_Herzegovina" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosansko_Grahovo" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Drvar" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Glamo%C4%8D" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/totalPopulation" : [ { "type" : "literal", "value" : 38 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,
      { "type" : "literal", "value" : 1484530 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/group" : [ { "type" : "literal", "value" : "Serbs of Bosnia and Herzegovina" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Serbs of" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0440\u0431\u0438 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0435 \u0438 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0435" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bosnia and Herzegovina" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina?oldid=492469171" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uC138\uB974\uBE44\uC544\uC778\uB4E4\uC740 \uBCF4\uC2A4\uB2C8\uC544 \uD5E4\uB974\uCCB4\uACE0\uBE44\uB098\uB97C \uAD6C\uC131\uD558\uB294 \uBBFC\uC871\uC73C\uB85C \uC8FC\uB85C \uC2A4\uB974\uD504\uC2A4\uCE74 \uACF5\uD654\uAD6D\uC5D0 \uAC70\uC8FC\uD55C\uB2E4. \uC77C\uBD80\uB294 \uBCF4\uC2A4\uB2C8\uC544 \uD5E4\uB974\uCCB4\uACE0\uBE44\uB098 \uC5F0\uBC29\uC5D0 \uAC70\uC8FC\uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Os S\u00E9rvios da B\u00F3snia ou s\u00E9rvios b\u00F3snios s\u00E3o todos os s\u00E9rvios que vivem na B\u00F3snia e Herzegovina, independentemente do seu local de nascimento ou ascend\u00EAncia; constituem uma das tr\u00EAs na\u00E7\u00F5es constitutivas da B\u00F3snia e Herzegovina, juntamente com os bosn\u00EDacos e os b\u00F3snios croatas, predominantemente concentrados na entidade Rep\u00FAblica Srpska, embora muitos tamb\u00E9m vivam em outra entidade chamada Federa\u00E7\u00E3o da B\u00F3snia e Herzegovina." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Serbs of Bosnia and Herzegovina are people of Serb ethnicity inhabiting the Balkan regions of Bosnia and Herzegovina, or, since the establishment of Bosnia and Herzegovina as a state in the 1990s, the Serbs who have its citizenship. The Serbs are one of the three constitutive nations of this state, predominantly residing in its political-territorial entity named Republika Srpska. They are frequently referred to as Bosnian Serbs in English, regardless of whether they are from Bosnia or Herzegovina." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Serbes de Bosnie est une expression d\u00E9signant les Serbes qui vivent en Bosnie-Herz\u00E9govine. Les Serbes sont un des trois peuples constitutifs du pays, \u00E0 c\u00F4t\u00E9 des Bosniaques et des Croates de Bosnie. Depuis la guerre de Bosnie-Herz\u00E9govine, ils sont tr\u00E8s majoritairement regroup\u00E9s dans la R\u00E9publique serbe de Bosnie, o\u00F9 ils repr\u00E9sentent pr\u00E8s de 90\u00A0% de la population ce qui est d\u00FB \u00E0 une politique nationaliste et au nettoyage ethnique entre 1992-1995" , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Serber i Bosnien och Hercegovina, kallas ofta bosnienserber, utg\u00F6r en av tre konstitutionella folkgrupper i Bosnien och Hercegovina. Bosnienserber bebor fr\u00E4mst Republika Srpska, d\u00E4r de utg\u00F6r ungef\u00E4r 90% av befolkningen och utg\u00F6r majoritet i samtliga kommuner. Dessutom utg\u00F6r de majoritet i ett par kommuner inom den andra entiteten. Serber identifierar sin etnicitet genom kulturellt arv, sitt spr\u00E5k och sin religion. Serber har bebott Bosnien-Hercegovina sedan medeltiden. Den osmanska ockuptionen bidrog till stora folkf\u00F6rflyttningar och att m\u00E5nga serber migrerade norrut till b\u00E4gge sidor om Milit\u00E4rgr\u00E4nsen. Serber utg\u00F6r idag cirka 38% av Bosnien-Hercegovinas befolkning." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0456 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0438 \u2014 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0438, \u0449\u043E \u043F\u0440\u043E\u0436\u0438\u0432\u0430\u044E\u0442\u044C \u043D\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0456\u0457 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0456\u0457 \u0456 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0438 \u0437\u0434\u0435\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u043E\u0433\u043E \u0443 \u0441\u0445\u0456\u0434\u043D\u0456\u0439 \u0442\u0430 \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u0456\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0456 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u041A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438, \u0443 \u0441\u0445\u0456\u0434\u043D\u0456\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0456 \u0421\u0430\u0440\u0430\u0454\u0432\u0430, \u0421\u0435\u043C\u0431\u0435\u0440\u0456\u0457, \u0443 \u0431\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0430\u0445 \u0434\u043E\u043B\u0438\u043D \u0440\u0456\u0447\u043E\u043A \u0421\u0430\u0432\u0430 \u0456 \u0414\u0440\u0456\u043D\u0430 \u0442\u0430 \u0441\u0445\u0456\u0434\u043D\u0456\u0439 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0456 \u0456 \u043C\u0435\u043D\u0448\u043E\u044E \u043C\u0456\u0440\u043E\u044E \u0432 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0456\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0456 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0456\u0457 \u0456 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0438. \u0411\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0456 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0438 \u0454 \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0437 \u0442\u0440\u044C\u043E\u0445 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043E\u0442\u0432\u043E\u0440\u0447\u0438\u0445 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0456\u0432 \u0443 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0456\u0457 \u0442\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0456 \u043F\u043E\u0440\u044F\u0434 \u0437 \u0431\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0446\u044F\u043C\u0438 \u0442\u0430 \u0445\u043E\u0440\u0432\u0430\u0442\u0430\u043C\u0438, \u0456, \u0437\u0430 \u043E\u0446\u0456\u043D\u043A\u0430\u043C\u0438, \u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u043B\u044F\u0442\u044C \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E 38% \u0432\u0456\u0434 \u0437\u0430\u0433\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0457 \u0447\u0438\u0441\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u0456 \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F. \u041F\u0456\u0441\u043B\u044F \u0437\u0430\u043A\u0456\u043D\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438 \u0432 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0456\u0457 \u0456 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0456 \u0431\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0456 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0438 \u0437\u043E\u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043B\u0438\u0441\u044F \u043F\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0436\u043D\u043E \u043D\u0430 49\u00A0% \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0456\u0457 \u0411\u0456\u0413, \u0432 \u0443\u0442\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u0456\u0439 \u043D\u0438\u043C\u0438 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u0446\u0456 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0441\u044C\u043A\u0456\u0439, \u0434\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u043B\u044F\u0442\u044C \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E 90% \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F \u043F\u0440\u043E\u0432\u0435\u0434\u0435\u043D\u0438\u0445 \u043D\u0438\u043C\u0438 \u0435\u0442\u043D\u0456\u0447\u043D\u0438\u0445 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043E\u043A \u043F\u0456\u0434 \u0447\u0430\u0441 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438 \u0432 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0456\u0457 \u0456 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0456. \u041F\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0432\u0456\u0439\u043D\u043E\u044E \u0431\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0456 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u0438\u043B\u0438 \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E 31% \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0411\u043E\u0441\u043D\u0456\u0457 \u0456 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0438. \u0411\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0456 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0438 \u0440\u043E\u0437\u043F\u043E\u0447\u0430\u043B\u0438 \u0433\u0440\u043E\u043C\u0430\u0434\u044F\u043D\u0441\u044C\u043A\u0443 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0443 1992\u20141995, \u043F\u0440\u0430\u0433\u043D\u0443\u0447\u0438 \u0434\u043E \u0437\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F \u0454\u0434\u0438\u043D\u043E\u0457 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u043E\u0441\u0442\u0456 \u0437 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0456\u0454\u044E. \u0411\u0430\u0433\u0430\u0442\u043E \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u0438\u0445 \u0432\u0430\u0442\u0430\u0436\u043A\u0456\u0432 \u0431\u043E\u0441\u043D\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0456\u0432 \u0431\u0443\u043B\u043E \u0437\u0430\u0441\u0443\u0434\u0436\u0435\u043D\u043E \u041C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u043D\u0430\u043B\u043E\u043C \u0434\u043B\u044F \u043A\u043E\u043B\u0438\u0448\u043D\u044C\u043E\u0457 \u042E\u0433\u043E\u0441\u043B\u0430\u0432\u0456\u0457 \u044F\u043A \u0432\u043E\u0454\u043D\u043D\u0438\u0445 \u0437\u043B\u043E\u0447\u0438\u043D\u0446\u0456\u0432. 26 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F 2011 \u0440. , \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F 15 \u0440\u043E\u043A\u0456\u0432 \u0431\u0435\u0437\u0443\u0441\u043F\u0456\u0448\u043D\u0438\u0445 \u043F\u043E\u0448\u0443\u043A\u0456\u0432, \u0431\u0443\u043B\u043E \u0441\u043F\u0456\u0439\u043C\u0430\u043D\u043E \u0432 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0456\u0457 \u0456 31 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F 2011 \u0440. \u0432\u0438\u0434\u0430\u043D\u043E \u0413\u0430\u0430\u0437\u044C\u043A\u043E\u043C\u0443 \u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u043D\u0430\u043B\u0443 \u043A\u043B\u044E\u0447\u043E\u0432\u0443 \u043F\u043E\u0441\u0442\u0430\u0442\u044C \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438 \u0420\u0430\u0442\u043A\u0430 \u041C\u043B\u0430\u0434\u0438\u0447\u0430. \u0429\u0435 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u043A\u043B\u044E\u0447\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u0440\u043E\u0437\u0448\u0443\u043A\u0443\u0432\u0430\u043D\u043E\u0433\u043E \u0420\u0430\u0434\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u041A\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u0438\u0447\u0430 \u0431\u0443\u043B\u043E \u0437\u0430\u0430\u0440\u0435\u0448\u0442\u043E\u0432\u0430\u043D\u043E \u0432 \u0411\u0435\u043B\u0433\u0440\u0430\u0434\u0456 21 \u043B\u0438\u043F\u043D\u044F 2008 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0456 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u043D\u043E \u0434\u043E \u0413\u0430\u0430\u0433\u0438." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "I serbi di Bosnia ed Erzegovina sono persone di etnia serba che abitano le regioni balcaniche della Bosnia e dell'Erzegovina o, da quando la Bosnia ed Erzegovina \u00E8 riconosciuta come stato indipendente negli anni '90, i serbi che hanno cittadinanza bosniaca. I serbi sono uno dei tre popoli che costituiscono lo stato, vivono prevalentemente nell'entit\u00E0 politico-territoriale della Repubblica Serba di Bosnia ed Erzegovina. Spesso sono identificati come serbo-bosniaci dagli inglesi, indipendentemente dal fatto che provengano dalla Bosnia o dalla Erzegovina." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u043E\u0441\u043D\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0431\u044B \u2014 \u0441\u0435\u0440\u0431\u044B, \u043F\u0440\u043E\u0436\u0438\u0432\u0430\u044E\u0449\u0438\u0435 \u043D\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u0411\u043E\u0441\u043D\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u044B. \u042F\u0432\u043B\u044F\u044E\u0442\u0441\u044F \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0438\u0437 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043E\u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044E\u0449\u0438\u0445 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432 \u0411\u0438\u0413. 49&#160;% \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u0411\u0438\u0413 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0441\u043A\u0430\u044F \u2014 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0435 \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0431\u043E\u0432. \u0411\u043E\u0441\u043D\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0431\u044B \u0431\u044B\u043B\u0438 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0438\u0437 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432\u043E\u0431\u043E\u0440\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D \u0432 \u0445\u043E\u0434\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B 1992\u20141995, \u0441\u0442\u0440\u0435\u043C\u044F\u0441\u044C \u043A \u0441\u043E\u0445\u0440\u0430\u043D\u0435\u043D\u0438\u044E \u0435\u0434\u0438\u043D\u043E\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0441 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u0435\u0439. \u0412 \u0442\u043E \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043C\u043D\u043E\u0433\u0438\u0435 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u043B\u0438\u0434\u0435\u0440\u044B \u0431\u043E\u0441\u043D\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0441\u0435\u0440\u0431\u043E\u0432 \u0431\u044B\u043B\u0438 \u043E\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043D\u044B \u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u044B\u043C \u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u043D\u0430\u043B\u043E\u043C \u043F\u043E \u0431\u044B\u0432\u0448\u0435\u0439 \u042E\u0433\u043E\u0441\u043B\u0430\u0432\u0438\u0438 \u043A\u0430\u043A \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u043F\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043F\u043D\u0438\u043A\u0438. \u0418\u0445 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043B\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0420\u0430\u0434\u043E\u0432\u0430\u043D \u041A\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u0438\u0447 \u0438 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u043E\u0439\u0441\u043A\u0430\u043C\u0438 \u0431\u043E\u0441\u043D\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0441\u0435\u0440\u0431\u043E\u0432 \u0420\u0430\u0442\u043A\u043E \u041C\u043B\u0430\u0434\u0438\u0447 \u0431\u044B\u043B\u0438 \u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u043E\u0432\u0430\u043D\u044B \u0432 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u0438 \u0441\u043E\u043E\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E \u0432 2008 \u0438 2011 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445 \u0438 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u043D\u044B \u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u043D\u0430\u043B\u0443." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Se considera serbobosnios a todas las personas de etnia serbia que habitan en Bosnia y Herzegovina, independientemente de su lugar de nacimiento o antepasados. Son una de las tres naciones, junto con bosnios y bosniocroatas, que forman la Rep\u00FAblica Federada de Bosnia y Herzegovina. Son conocidos com\u00FAnmente como los serbios de bosnia." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Els serbis s\u00F3n una de les tres nacions que constitueixen B\u00F2snia i Hercegovina, predominantment concentrats a la Rep\u00FAblica de S\u00E8rbia, tot i que molts tamb\u00E9 viuen a l'altra entitat, la Federaci\u00F3 de B\u00F2snia i Hercegovina. Sovint s\u00F3n coneguts com a serbis de B\u00F2snia, tant si s\u00F3n de B\u00F2snia com d'Hercegovina." , "lang" : "ca" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Makarije_Sokolovic2.JPG/200px-Makarije_Sokolovic2.JPG" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_ethnic_group" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/languages" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbian_language" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/population" : [ { "type" : "literal", "value" : "1484530" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "38" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/rels" : [ { "type" : "literal", "value" : "Serbian Orthodox Christian, secular" , "lang" : "en" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosnians" : { "http://dbpedia.org/property/groups" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Andrej_Pejic" : { "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbs_of_Bosnia_and_Herzegovina" } ] }
}
