{
  "http://mpii.de/yago/resource/Sani_Abacha" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ] } ,
  "http://data.nytimes.com/N8495904362417940733" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Sani_Abacha" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Abacha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/General_Abacha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Abacha,_Sani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/General_Sani_Abacha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Sanni_Abacha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Alhaji_Abba_Sani_Abacha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Gen._Sani_Abacha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Gen_Sani_Abacha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Abdulsalami_Abubakar" : { "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/PresidentOfOrganization" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HeadsOfStateOfNigeria" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/NigerianGenerals" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Politician" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/KanuriPeople" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/PersonWithOccupation" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/President" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Agent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromKanoState" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LeadersWhoTookPowerByCoup" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.022w90" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0410\u0431\u0430\u0447\u0430,_\u0421\u0430\u043D\u0438" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30B5\u30CB\u30FB\u30A2\u30D0\u30C1\u30E3" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC0AC\uB2C8_\uC544\uBC14\uCC28" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1943_births" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Kano_State" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Leaders_who_took_power_by_coup" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Kanuri_people" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nigerian_generals" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1998_deaths" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Heads_of_state_of_Nigeria" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Defence_ministers_of_Nigeria" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nigerian_Muslims" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sani Abacha" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sani Abacha" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/36/Signature_of_Sani_Abacha.svg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "El general Sani Abacha fue un pol\u00EDtico nigeriano. Fue el d\u00E9cimo Presidente de Nigeria entre 1993 y 1998. Abacha estuvo involucrado en dos golpes de estado no sangrientos, que llevaron al poder y depusieron al general Muhammadu Buhari en 1983 y 1985. Cuando el general Ibrahim Babangida fue nombrado Presidente y Comandante en Jefe de las Fuerzas Armadas de la Rep\u00FAblica Federal de Nigeria en 1985, Abacha fue nombrado Jefe del Personal militar. Fue nombrado Ministro de Defensa en 1990." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sani Abacha, f\u00F6dd i Kano 20 september 1943, d\u00F6d i Abuja 8 juni 1998, var en nigeriansk officer och politiker. Han deltog i milit\u00E4rkuppen 1983, och tillh\u00F6rde det h\u00F6gsta milit\u00E4rr\u00E5det tiden efter\u00E5t. Han blev f\u00F6rsvarsminister 1990 och var den ende som d\u00E5 f\u00F6rebredde \u00F6verg\u00E5ngen till demokrati och ingick i den civil/milit\u00E4ra \u00F6verg\u00E5ngsregeringen 1993. I samband med Ibrahim Babangidas avg\u00E5ng och grep han genom en milit\u00E4rkupp i november 1993 makten och var Nigerias statschef till sin d\u00F6d." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sani Abacha var en nigeriansk offiser og politiker. Han hadde milit\u00E6r utdanning fra Storbritannia og Nigeria, og tr\u00E5dte inn i det nigerianske forsvaret i 1963. Han var aktiv i milit\u00E6rkuppene i 1983 og 1985, og ved det siste ble han stabssjef for h\u00E6ren. I 1989 ble han sjef for alle landets v\u00E6pnede styrker. Han gjennomf\u00F8rte et milit\u00E6rkupp selv i 1993, og utropte seg selv til president." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC0AC\uB2C8 \uC544\uBC14\uCC28\uB294 \uB098\uC774\uC9C0\uB9AC\uC544\uC758 \uAD70\uC0AC \uC9C0\uB3C4\uC790\uC774\uC790 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uC5C8\uB2E4. 1993\uB144\uBD80\uD130 1998\uB144\uAE4C\uC9C0 \uC0AC\uC2E4\uC0C1 \uB098\uC774\uC9C0\uB9AC\uC544\uC758 \uB300\uD1B5\uB839\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4. \uC544\uBC14\uCC28\uB294 \uAE30\uB150\uBE44\uC801\uC778 \uB3C4\uB451\uC815\uCE58 (kleptocrat) \uC640 \uC790\uC2E0\uC758 \uAD70\uC0AC \uB3C5\uC7AC \uC815\uAD8C\uC5D0\uC11C \uC815\uC801\uC778 \uCF04 \uC0AC\uB85C \uC704\uC640\uB97C \uCC98\uD615\uD55C \uC545\uBA85 \uB192\uC740 \uB3C5\uC7AC\uC790\uB85C \uC720\uBA85\uD558\uB2E4. 2009\uB144 \uC2A4\uC704\uC2A4 \uB2F9\uAD6D\uC740 \uC544\uBC14\uCC28 \uAC00\uC871\uC758 \uC7AC\uC0B0\uC744 \uBAB0\uC218\uD558\uC600\uACE0, \uC2A4\uC704\uC2A4 \uBC95\uC6D0\uC740 \uC544\uBC14\uCC28\uC758 \uC544\uB4E4\uC744 \uC870\uC9C1 \uBC94\uC8C4\uB2E8\uC5D0 \uAC00\uB2F4\uD55C \uD610\uC758\uB85C \uC9D1\uD589\uC720\uC608\uB97C \uC120\uACE0\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0430\u043D\u0438 \u0410\u0431\u0430\u0447\u0430\u00A0\u2014 \u043D\u0438\u0433\u0435\u0440\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B-\u043B\u0435\u0439\u0442\u0435\u043D\u0430\u043D\u0442 (\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u043F\u0440\u0438\u0441\u0432\u043E\u0435\u043D\u043E \u0432 1987 \u0433\u043E\u0434\u0443)." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sani Abacha \u2013 nigeryjski genera\u0142, wojskowy przyw\u00F3dca Nigerii od 1993 r. a\u017C do \u015Bmierci, cz\u0142onek ludu Hausa. Po uko\u0144czonej pa\u0144stwowej szkole \u015Bredniej wst\u0105pi\u0142 do wojska w 1962 r. Zdobywaj\u0105c kolejne stopnie wojskowe, w 1984 r. awansowa\u0142 do stopnia genera\u0142a-majora i zosta\u0142 cz\u0142onkiem Najwy\u017Cszej Rady Wojskowej. W nied\u0142ugim czasie zosta\u0142 mianowany dow\u00F3dc\u0105 armii. Pe\u0142ni\u0142 ten urz\u0105d do 1985 r. , kiedy popar\u0142 wojskowy zamach stanu swego przyjaciela Ibrahima Babangidy i obj\u0105\u0142 stanowisko szefa sztabu." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sani Abacha was een Nigeriaans militair en politicus, behorend tot de Kanuri. Hij was president en dictator van Nigeria van 1993 tot 1998. Hij volgde een militaire opleiding in Nigeria en Groot-Brittanni\u00EB en maakte carri\u00E8re in het Nigeriaanse leger. In 1983 was hij betrokken bij het ten val brengen van de regering Shagari en in 1985 hielp hij majoor-generaal Ibrahim Babangida aan de macht, tijdens wiens regering hij in 1991 stafchef van het leger en minister van Defensie werd." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30B5\u30CB\u30FB\u30A2\u30D0\u30C1\u30E3\u5C06\u8ECD \u306F\u30CA\u30A4\u30B8\u30A7\u30EA\u30A2\u306E\u8ECD\u4E8B\u6307\u5C0E\u8005/\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u30CA\u30A4\u30B8\u30A7\u30EA\u30A2\u66AB\u5B9A\u7D71\u6CBB\u8A55\u8B70\u4F1A\u8B70\u9577\uFF08\u4E8B\u5B9F\u4E0A\u306E\u7B2C10\u4EE3\u5927\u7D71\u9818\u30011993\u5E74 - 1998\u5E74\uFF09\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "General Sani Abacha (20 September 1943 \u2013 8 June 1998) was a Nigerian military dictator and politician. He was the de facto President of Nigeria from 1993 to 1998. His regime was tied to human rights violations and allegations of corruption." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kenraali Sani Abacha oli Nigerian sotilasdiktaattori 1993\u20131998. Abacha otti vallan 1993 sekavissa oloissa Ernest Shonekanin virkamieshallitukselta, joka oli nostettu valtaan kun Ibrahim Babangida oli julistanut Kashimawo Olawale Abiolan vaalivoiton mit\u00E4tt\u00F6m\u00E4ksi. Vaalivoittaja Abiola laitettiin vankilaan, jossa h\u00E4n oli koko Abachan valtakauden ajan, mink\u00E4 johdosta Nigeria erotettiin Kansainyhteis\u00F6st\u00E4 ja se joutui diplomaattisesti erityksiin." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sani Abacha \u00E9tait un g\u00E9n\u00E9ral nig\u00E9rian qui fut \u00E0 la t\u00EAte de la dictature militaire de son pays de 1993 \u00E0 1998. D\u2019origine kanouri, n\u00E9 \u00E0 Kano, en milieu haoussa, au nord du Nigeria, Sani Abacha est dipl\u00F4m\u00E9 du Coll\u00E8ge de formation militaire de Zaria en 1963 et devient capitaine en 1967." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sani Abacha foi um pol\u00EDtico nigeriano, presidente da Nig\u00E9ria de 1993 \u00E0 1998. Fez os seus estudos prim\u00E1rios e secund\u00E1rios antes de entrar para a Academia Militar de Kaduna, Nig\u00E9ria em 1962 dai passou mais tarde em 1965, para uma institui\u00E7\u00E3o de ensino superior onde concluiu a forma\u00E7\u00E3o militar b\u00E1sica do seu pa\u00EDs." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sani Abacha war General und Milit\u00E4rdiktator von Nigeria (1993\u20131998)." , "lang" : "de" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "General Sani Abacha" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sani Abacha" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sani" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Sani_Abacha" } ] ,
    "http://purl.org/dc/elements/1.1/description" : [ { "type" : "literal", "value" : "Military leader, politician" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Sani_Abacha?oldid=492107136" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "General Sani Abacha (20 September 1943 \u2013 8 June 1998) was a Nigerian military dictator and politician. He was the de facto President of Nigeria from 1993 to 1998. His regime was tied to human rights violations and allegations of corruption." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sani Abacha foi um pol\u00EDtico nigeriano, presidente da Nig\u00E9ria de 1993 \u00E0 1998. Fez os seus estudos prim\u00E1rios e secund\u00E1rios antes de entrar para a Academia Militar de Kaduna, Nig\u00E9ria em 1962 dai passou mais tarde em 1965, para uma institui\u00E7\u00E3o de ensino superior onde concluiu a forma\u00E7\u00E3o militar b\u00E1sica do seu pa\u00EDs. Viajou para o Reino Unido em 1971 para estudar na Academia de Infantaria de Westminster, ao regressar ao seu pa\u00EDs fez estudos no estado maior na cidade de Jaji, tendo em seguida ingressado no Instituto Nacional de Estudos Pol\u00EDticos e Estrat\u00E9gicos da Nig\u00E9ria. Durante o ano de 1983, com a categoria de Tenente teve uma participa\u00E7\u00E3o bastante activa no golpe de estado de derrubou Alhaji Shehu Shagari e colocou no poder Muhammadu Buhari. Em 1985 Muhammadu Buhari foi retirado do poder por outro golpe de estado desta vez pela interven\u00E7\u00E3o de Ibrahim Babangida, Sani Abacha esteve de novo envolvido neste acontecimento onde foi considerado como uma das figuras chave. Ainda em 1985 e com o novo governo entrou para o Concelho de Governo das For\u00E7as Armadas da Nig\u00E9ria debaixo do controle do general Babangida e assumiu a chefia do ex\u00E9rcito. Debaixo do regime militar a Nig\u00E9ria viu em 1993 ser anulados os resultados das elei\u00E7\u00F5es presidenciais do dia 12 de Junho e que tinham dado a vit\u00F3ria ao empres\u00E1rio e milion\u00E1rio mu\u00E7ulmano Moshood Kashimawo Olawale Abiola, que tinha sido o candidato do Partido Social Democrata nigeriano. Ainda em 1993, no dia 27 de Agosto, Babangida fez a nomea\u00E7\u00E3o de Ernest Shonekan como presidente do governo interino de unidade nacional da Nig\u00E9ria. Tentando por diversas vezes conseguir a uni\u00E3o dos nigerianos ao fazer an\u00FAncios de elei\u00E7\u00F5es presidenciais para o dia 19 de Fevereiro de 1994. Com este governo Sani Abacha foi nomeado Ministro da Defesa. Devido aos grandes problemas pol\u00EDticos e sociais ocorridos na Nig\u00E9ria o governo de Shonekan teve de apresentar a sua demiss\u00E3o, facto que aconteceu no dia 17 de Novembro de 1993. Nesse mesmo dia, o j\u00E1 Tenente General Sani Abacha, proclamou-se chefe de estado da Nig\u00E9ria e manteve-se \u00E0 frente do Minist\u00E9rio da Defesa e assumiu o cargo de chefe das for\u00E7as armadas. O sexto mandat\u00E1rio militar da Nig\u00E9ria, Shonekan, desde que a Nig\u00E9ria obteve a independ\u00EAncia do Reino Unido em 1961, dissolveu o parlamento e a Comiss\u00E3o Eleitoral Nacional (CEN) e declarou proscritos os \u00FAnicos partidos pol\u00EDticos existentes, proibiu as manifesta\u00E7\u00F5es, nomeou governadores militares em todos os 30 estados da federa\u00E7\u00E3o nigeriana que estavam debaixo de mandato civil e instituiu um r\u00EDgido regime ditatorial. Em 1995 casou com Maryam Jidah, que tinha sido rainha da beleza da Nig\u00E9ria de quem teve 9 filhos. Faleceu em 8 de Julho de 1998 alegadamente por infarto do mioc\u00E1rdio." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sani Abacha was een Nigeriaans militair en politicus, behorend tot de Kanuri. Hij was president en dictator van Nigeria van 1993 tot 1998. Hij volgde een militaire opleiding in Nigeria en Groot-Brittanni\u00EB en maakte carri\u00E8re in het Nigeriaanse leger. In 1983 was hij betrokken bij het ten val brengen van de regering Shagari en in 1985 hielp hij majoor-generaal Ibrahim Babangida aan de macht, tijdens wiens regering hij in 1991 stafchef van het leger en minister van Defensie werd. In 1993 ontstond een politieke crisis toen de presidentsverkiezingen werden geannuleerd. De zelfverklaarde winnaar Chief Abiola was onaanvaardbaar voor de legerleiding. Babangida hield, mede onder Amerikaanse druk, vast aan zijn voorgenomen aftreden en droeg de macht over aan premier en interimpresident Shonekan, Abacha greep enkele maanden later zelf de macht. Hij ontpopte zich als een meedogenloos heerser, die zijn tegenstanders gevangen liet zetten of uit de weg liet ruimen. Abacha stierf onverwachts op de leeftijd van 54 jaar aan een hartaanval. Hij werd opgevolgd door de tussenpresident Abdulsalam Abubakar, die verkiezingen liet uitschrijven. Van 2002 tot 2005 betaalde Zwitserland aan Nigeria een half miljard euro terug die door Abacha tijdens zijn bewind waren weggesluisd naar Zwitserse bankrekeningen." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC0AC\uB2C8 \uC544\uBC14\uCC28\uB294 \uB098\uC774\uC9C0\uB9AC\uC544\uC758 \uAD70\uC0AC \uC9C0\uB3C4\uC790\uC774\uC790 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uC5C8\uB2E4. 1993\uB144\uBD80\uD130 1998\uB144\uAE4C\uC9C0 \uC0AC\uC2E4\uC0C1 \uB098\uC774\uC9C0\uB9AC\uC544\uC758 \uB300\uD1B5\uB839\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4. \uC544\uBC14\uCC28\uB294 \uAE30\uB150\uBE44\uC801\uC778 \uB3C4\uB451\uC815\uCE58 (kleptocrat) \uC640 \uC790\uC2E0\uC758 \uAD70\uC0AC \uB3C5\uC7AC \uC815\uAD8C\uC5D0\uC11C \uC815\uC801\uC778 \uCF04 \uC0AC\uB85C \uC704\uC640\uB97C \uCC98\uD615\uD55C \uC545\uBA85 \uB192\uC740 \uB3C5\uC7AC\uC790\uB85C \uC720\uBA85\uD558\uB2E4. 2009\uB144 \uC2A4\uC704\uC2A4 \uB2F9\uAD6D\uC740 \uC544\uBC14\uCC28 \uAC00\uC871\uC758 \uC7AC\uC0B0\uC744 \uBAB0\uC218\uD558\uC600\uACE0, \uC2A4\uC704\uC2A4 \uBC95\uC6D0\uC740 \uC544\uBC14\uCC28\uC758 \uC544\uB4E4\uC744 \uC870\uC9C1 \uBC94\uC8C4\uB2E8\uC5D0 \uAC00\uB2F4\uD55C \uD610\uC758\uB85C \uC9D1\uD589\uC720\uC608\uB97C \uC120\uACE0\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sani Abacha \u00E9tait un g\u00E9n\u00E9ral nig\u00E9rian qui fut \u00E0 la t\u00EAte de la dictature militaire de son pays de 1993 \u00E0 1998. D\u2019origine kanouri, n\u00E9 \u00E0 Kano, en milieu haoussa, au nord du Nigeria, Sani Abacha est dipl\u00F4m\u00E9 du Coll\u00E8ge de formation militaire de Zaria en 1963 et devient capitaine en 1967. Il est l\u2019un des principaux acteurs des putschs militaires contre le pr\u00E9sident civil Shehu Shagari (1983) et le g\u00E9n\u00E9ral Muhammadu Buhari (1985) qui am\u00E8nent le g\u00E9n\u00E9ral Ibrahim Babangida au pouvoir, et dont il restera un pr\u00E9cieux collaborateur. Le vendredi 27 ao\u00FBt 1993, lorsque Babangida d\u00E9missionne apr\u00E8s avoir annul\u00E9 les r\u00E9sultats d\u2019une \u00E9lection pr\u00E9sidentielle d\u00E9mocratique, dont le candidat civil Moshood Abiola \u00E9tait sorti vainqueur, Abacha est nomm\u00E9 ministre de la D\u00E9fense d\u2019un gouvernement de transition install\u00E9 par Babangida. En novembre 1993, Abacha se proclame chef de l\u2019\u00C9tat, supprime toutes les institutions d\u00E9mocratiques et remplace de nombreux fonctionnaires civils par des chefs militaires. Il nomme un Conseil de gouvernement provisoire constitu\u00E9 essentiellement de g\u00E9n\u00E9raux et de fonctionnaires de police, qui doit superviser un Conseil ex\u00E9cutif f\u00E9d\u00E9ral, constitu\u00E9 de civils en vue. En janvier 1994, Abacha pr\u00E9sente un budget par lequel il abandonne les r\u00E9formes \u00E9conomiques mises en \u0153uvre en 1986, ce qui rend impossible un nouvel accord avec le Fonds mon\u00E9taire international (FMI). En 1994, l\u2019augmentation de la dette \u00E9trang\u00E8re, la faiblesse de la production industrielle et un pouvoir autocratique attisent le ressentiment populaire. Abacha r\u00E9agit en d\u00E9voilant les d\u00E9tails de son programme de transition politique, mais la conf\u00E9rence constitutionnelle tenue en mai est largement boycott\u00E9e par les groupes favorables \u00E0 la d\u00E9mocratie, et Abacha interdit toute activit\u00E9 politique non gouvernementale. En juin, Abiola se proclame pr\u00E9sident et il est arr\u00EAt\u00E9 pour trahison. Les troubles s\u2019intensifient, particuli\u00E8rement \u00E0 Lagos, et les ouvriers du secteur p\u00E9trolier d\u00E9clenchent une gr\u00E8ve pour obtenir la lib\u00E9ration d\u2019Abiola. Gr\u00E8ves et d\u00E9sob\u00E9issance civile paralysent le sud, tandis que le nord, fief des militaires, montre sa d\u00E9saffection pour le r\u00E9gime. En 1995, la pendaison de l'\u00E9crivain Ken Saro Wiwa et de huit autres militants ogoni oppos\u00E9s \u00E0 la politique p\u00E9troli\u00E8re men\u00E9e dans la r\u00E9gion, est d\u00E9nonc\u00E9e par le prix Nobel de litt\u00E9rature Wole Soyinka, entra\u00EEnant l'isolement diplomatique du Nigeria. Alors que le pays sombre dans la mis\u00E8re et la corruption, Abacha meurt, le 7 juin 1998, d'une crise cardiaque, d\u00E9c\u00E8s suivi, un mois plus tard, en prison, de celui d'Abiola. Le g\u00E9n\u00E9ral Abdulsalami Abubakar, qui a succ\u00E9d\u00E9 \u00E0 Abacha, s'engage alors \u00E0 remettre le pouvoir en 1999 \u00E0 un r\u00E9gime d\u00E9mocratiquement \u00E9lu." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sani Abacha, f\u00F6dd i Kano 20 september 1943, d\u00F6d i Abuja 8 juni 1998, var en nigeriansk officer och politiker. Han deltog i milit\u00E4rkuppen 1983, och tillh\u00F6rde det h\u00F6gsta milit\u00E4rr\u00E5det tiden efter\u00E5t. Han blev f\u00F6rsvarsminister 1990 och var den ende som d\u00E5 f\u00F6rebredde \u00F6verg\u00E5ngen till demokrati och ingick i den civil/milit\u00E4ra \u00F6verg\u00E5ngsregeringen 1993. I samband med Ibrahim Babangidas avg\u00E5ng och grep han genom en milit\u00E4rkupp i november 1993 makten och var Nigerias statschef till sin d\u00F6d. Hans repressiva regim m\u00F6tte stark internationell f\u00F6rd\u00F6melse, bland annat f\u00F6r grova brott mot m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheter. Han avled under oklara former i sitt presidentpalats i Abuja." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El general Sani Abacha fue un pol\u00EDtico nigeriano. Fue el d\u00E9cimo Presidente de Nigeria entre 1993 y 1998. Abacha estuvo involucrado en dos golpes de estado no sangrientos, que llevaron al poder y depusieron al general Muhammadu Buhari en 1983 y 1985. Cuando el general Ibrahim Babangida fue nombrado Presidente y Comandante en Jefe de las Fuerzas Armadas de la Rep\u00FAblica Federal de Nigeria en 1985, Abacha fue nombrado Jefe del Personal militar. Fue nombrado Ministro de Defensa en 1990. Abacha tom\u00F3 el poder del gobierno de Ernest Shonekan, al que Ibrahim Babangida hab\u00EDa puesto en el poder tras la anulaci\u00F3n de las elecciones del 12 de junio de 1993, en las que hab\u00EDa vencido Moshood Kashimawo Olawale Abiola. El gobierno de Abacha se caracteriz\u00F3 por las violaciones de los derechos humanos, incluido el ahorcamiento del activista Ogoni Ken Saro-Wiwa y por posicionarse rotundamente del lado de los intereses de grandes multinacionales que operaban en Nigeria, protegi\u00E9ndolas del rechazo por parte de sectores de la poblaci\u00F3n. La brutalidad de su r\u00E9gimen lo hizo impopular para la mayor parte de los nigerianos. Abacha muri\u00F3 a los 54 a\u00F1os de edad en la residencia presidencial de Abuya, debido a un infarto de coraz\u00F3n. Tras su muerte, el tambi\u00E9n militar Abdulsalami Abubakar, jur\u00F3 el cargo de Jefe de Estado. Abubakar nunca hab\u00EDa tenido un cargo p\u00FAblico y se apresur\u00F3 a anunciar una transici\u00F3n a la democracia, con un gobierno civil dirigido por Olusegun Obasanjo. El nuevo jefe de estado difundi\u00F3 informaci\u00F3n seg\u00FAn la cual Abacha era un traidor y hab\u00EDa saqueado el tesoro p\u00FAblico. De acuerdo con las fuentes del nuevo gobierno, Abacha y su entorno dispon\u00EDan de unos 4.000 millones de d\u00F3lares en bienes en el extranjero." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kenraali Sani Abacha oli Nigerian sotilasdiktaattori 1993\u20131998. Abacha otti vallan 1993 sekavissa oloissa Ernest Shonekanin virkamieshallitukselta, joka oli nostettu valtaan kun Ibrahim Babangida oli julistanut Kashimawo Olawale Abiolan vaalivoiton mit\u00E4tt\u00F6m\u00E4ksi. Vaalivoittaja Abiola laitettiin vankilaan, jossa h\u00E4n oli koko Abachan valtakauden ajan, mink\u00E4 johdosta Nigeria erotettiin Kansainyhteis\u00F6st\u00E4 ja se joutui diplomaattisesti erityksiin. Abachan hallinnon aikana ihmisoikeuksia rikottiin yleisesti. Yhdeks\u00E4n ogoni-aktivistin, mukaan lukien Ken Saro-Wiwan hirtt\u00E4minen vuonna 1995 todenn\u00E4k\u00F6isesti tekaistujen syytteiden perusteella veti kansainv\u00E4lisen huomion Nigerian tilanteeseen. Nigerian armeija johti kuitenkin Afrikan valtioiden interventiota, joka palautti Sierra Leonen siviilivaltaan maaliskuussa 1998. Abachan kuoli 54-vuotiaana syd\u00E4nkohtaukseen; juorujen mukaan tapaukseen sis\u00E4ltyy Viagran liika-annostus ja kaksi intialaista prostituoitua. Abacha polttohaudattiin seuraavana p\u00E4iv\u00E4n\u00E4, mik\u00E4 lis\u00E4\u00E4 huhuja tahallisesta tai tahattomasta myrkytyksest\u00E4. Abachan kuoleman j\u00E4lkeen valtaan nousi presidentti Olusegun Obasanjo. H\u00E4nen hallituksensa on syytt\u00E4nyt Abachaa perheineen valtion kassan tyhjent\u00E4misest\u00E4 ja korruptiosta, joka ylt\u00E4\u00E4 Mobutu Sese Sekon kanssa tasoihin tai jopa siit\u00E4 ohi." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sani Abacha war General und Milit\u00E4rdiktator von Nigeria (1993\u20131998)." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30B5\u30CB\u30FB\u30A2\u30D0\u30C1\u30E3\u5C06\u8ECD \u306F\u30CA\u30A4\u30B8\u30A7\u30EA\u30A2\u306E\u8ECD\u4E8B\u6307\u5C0E\u8005/\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u30CA\u30A4\u30B8\u30A7\u30EA\u30A2\u66AB\u5B9A\u7D71\u6CBB\u8A55\u8B70\u4F1A\u8B70\u9577\uFF08\u4E8B\u5B9F\u4E0A\u306E\u7B2C10\u4EE3\u5927\u7D71\u9818\u30011993\u5E74 - 1998\u5E74\uFF09\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sani Abacha var en nigeriansk offiser og politiker. Han hadde milit\u00E6r utdanning fra Storbritannia og Nigeria, og tr\u00E5dte inn i det nigerianske forsvaret i 1963. Han var aktiv i milit\u00E6rkuppene i 1983 og 1985, og ved det siste ble han stabssjef for h\u00E6ren. I 1989 ble han sjef for alle landets v\u00E6pnede styrker. Han gjennomf\u00F8rte et milit\u00E6rkupp selv i 1993, og utropte seg selv til president. Abachas regime ble beryktet for brudd p\u00E5 menneskerettighetene, med kanskje henrettelsen av aktivisten Ken Saro-Wiwa som mest kjente eksempel. Abacha d\u00F8de av hjerteinfarkt i 54 \u00E5rs alder." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sani Abacha \u2013 nigeryjski genera\u0142, wojskowy przyw\u00F3dca Nigerii od 1993 r. a\u017C do \u015Bmierci, cz\u0142onek ludu Hausa. Po uko\u0144czonej pa\u0144stwowej szkole \u015Bredniej wst\u0105pi\u0142 do wojska w 1962 r. Zdobywaj\u0105c kolejne stopnie wojskowe, w 1984 r. awansowa\u0142 do stopnia genera\u0142a-majora i zosta\u0142 cz\u0142onkiem Najwy\u017Cszej Rady Wojskowej. W nied\u0142ugim czasie zosta\u0142 mianowany dow\u00F3dc\u0105 armii. Pe\u0142ni\u0142 ten urz\u0105d do 1985 r. , kiedy popar\u0142 wojskowy zamach stanu swego przyjaciela Ibrahima Babangidy i obj\u0105\u0142 stanowisko szefa sztabu. W 1990 r. zosta\u0142 ministrem obrony. 17 listopada 1993 r. po obaleniu rz\u0105du cywilnego Ernesta Shonekana (rz\u0105dz\u0105cego od 27 sierpnia tego samego roku) przej\u0105\u0142 w\u0142adz\u0119. Mimo fali strajk\u00F3w demonstracyjnych zdelegalizowa\u0142 wszystkie demokratyczne instytucje pa\u0144stwowe, a strajki za\u0142agodzi\u0142 wycofuj\u0105c si\u0119 ze swych drako\u0144skich decyzji (m. in. podwy\u017Cszenia cen paliw o 600%). Zawiesi\u0142 konstytucj\u0119, rozwi\u0105za\u0142 parlament, prze\u015Bladowa\u0142 opozycj\u0119 oraz \u0142ama\u0142 prawa cz\u0142owieka. Opar\u0142 si\u0119 wzrastaj\u0105cym mi\u0119dzynarodowym wezwaniom, by po\u0142o\u017Cy\u0107 kres brutalnemu re\u017Cimowi, kt\u00F3ry zaostrzy\u0142 si\u0119 po egzekucji Kena Saro-Wiwy i innych aktywist\u00F3w demokratycznych. Mi\u0119dzynarodowe protesty nie odnios\u0142y skutku g\u0142. dlatego, \u017Ce zachodnie sankcje nie obejmowa\u0142y najistotniejszego towaru nigeryjskiego eksportu \u2013 ropy naftowej. Pomimo krajowych i mi\u0119dzynarodowych nacisk\u00F3w trzyma\u0142 si\u0119 kurczowo w\u0142adzy. Zmar\u0142 w swoim biurze na atak serca." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0430\u043D\u0438 \u0410\u0431\u0430\u0447\u0430\u00A0\u2014 \u043D\u0438\u0433\u0435\u0440\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B-\u043B\u0435\u0439\u0442\u0435\u043D\u0430\u043D\u0442 (\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u043F\u0440\u0438\u0441\u0432\u043E\u0435\u043D\u043E \u0432 1987 \u0433\u043E\u0434\u0443)." , "lang" : "ru" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Signature_of_Sani_Abacha.svg/200px-Signature_of_Sani_Abacha.svg.png" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://news.bbc.co.uk/1/hi/special_report/1998/06/98/nigeria/109265.stm" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Abacha, Sani" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "General Sani Abacha" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nigerian_Army" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Economic_Community_of_West_African_States" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Nigeria" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : "1996" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1993" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1985" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-incumbent-noun-1" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-president-noun-3" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Sani_Abacha" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1943-09-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nigeria" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kano" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/individualisedPnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "136560830" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1943-09-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nigeria" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kano" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kano" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nigeria" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/shortDescription" : [ { "type" : "literal", "value" : "Military leader, politician" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1998-06-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "August 1985" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1993-11-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/orderInOffice" : [ { "type" : "literal", "value" : "10th Head of State of Nigeria" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chief of Army Staff" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "literal", "value" : "none" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chief of Army Staff (Nigeria)" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "August 1990" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1998-06-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islam" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdulsalami_Abubakar" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salihu_Ibrahim" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maryam_Abacha" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1993-11-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islam" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernest_Shonekan" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ibrahim_Babangida" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdulsalami_Abubakar" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salihu_Ibrahim" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "literal", "value" : "10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/militaryBranch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nigerian_Army" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/militaryRank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_officer" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/serviceEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1998-01-01T00:00:00+02:00" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/serviceStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1963-01-01T00:00:00+02:00" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maryam_Abacha" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nigerian_Army" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_officer" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : "1963" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Signature of Sani Abacha.svg" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Abacha" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nigerian" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1998-06-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1998-06-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfDeath" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nigeria" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abuja" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nigeria" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abuja" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1998-06-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfDeath" : [ { "type" : "literal", "value" : "17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abuja" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nigeria" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ibrahim_Babangida" : { "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Salihu_Ibrahim" : { "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ernest_Shonekan" : { "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sani_Abacha" } ] }
}
