{
  "http://mpii.de/yago/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Zacharias_Kunuk" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Aboriginal_peoples_in_Canada" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ian_Ross_(playwright)" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ethnicity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mathieu_de_Costa" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/AboriginalPeoplesInCanada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/EthnicGroup" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/IndigenousPeoplesOfNorthAmerica" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EthnicGroupsInCanada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/CommunityOrganization" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Am\u00E9rindiens_au_Canada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Amerindios_de_Canad\u00E1" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01bw2f" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Liste_der_in_Kanada_anerkannten_Indianerst\u00E4mme" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/P\u016Fvodn\u00ED_obyvatel\u00E9_Kanady" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Rdzenne_ludy_Kanady" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Povos_amer\u00EDndios_do_Canad\u00E1" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_Canada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_indigenous_peoples_of_North_America" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Canada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Indigenous_peoples_of_North_America" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hunter-gatherers_of_Canada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Aboriginal_peoples_in_Canada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Article_Feedback_Blacklist" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Aboriginal peoples in Canada" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u52A0\u62FF\u5927\u539F\u4F4F\u6C11" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Liste der in Kanada anerkannten Indianerst\u00E4mme" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "P\u016Fvodn\u00ED obyvatel\u00E9 Kanady" , "lang" : "cs" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/57/Joe_Capilano.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "El t\u00E9rmino amerindios o indios de Am\u00E9rica, designa a los primeros ocupantes del contiente americano (tambi\u00E9n llamados Indios occidentales) y sus descendientes. Llamamos Primeras Naciones o primeros pueblos a los indios americanos y a sus territorios. La expresi\u00F3n Pieles Rojas es muy antigua y proviene de la naci\u00F3n Beothuk que te\u00F1\u00EDan pieles con ocre." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Aboriginal peoples in Canada comprise the First Nations, Inuit and M\u00E9tis. The descriptors \"Indian\" and \"Eskimo\" have largely fallen into disuse in Canada and are commonly considered pejorative. Old Crow Flats and Bluefish Caves are some of the earliest sites of human habitation in Canada that archaeologists have found. The Paleo-Indian Clovis, Plano and Pre-Dorset cultures pre-date current Indigenous peoples of the Americas." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kanadan alkuper\u00E4iskansat ovat Kanadan alkuper\u00E4isasukkaita. Heid\u00E4t jaetaan kolmeen ryhm\u00E4\u00E4n, \"ensimm\u00E4isiin kansakuntiin\", inuiitteihin ja m\u00E9tisseihin. Ensimm\u00E4isiin kansakuntiin luetaan kaikki alkuper\u00E4isasukkaat, jotka eiv\u00E4t ole arktisilla alueilla asuvia inuiitteja eiv\u00E4tk\u00E4 osittain eurooppalaisper\u00E4isi\u00E4 m\u00E9tissej\u00E4. T\u00E4m\u00E4 ei kuitenkaan tarkoita sit\u00E4, ett\u00E4 he olisivat kielellisesti tai kulttuurisesti kesken\u00E4\u00E4n samaa alkuper\u00E4\u00E4." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kanadas ursprungsbefolkning definieras enligt Constitution Act, 1982 som den nordamerikanska ursprungsbefolkning - indianer, inuiter och m\u00E9tiser - som bor inom landets gr\u00E4nser. Enligt en folkr\u00E4kning 2001 omfattade denna grupp 900\u00A0000 m\u00E4nniskor, varav 600\u00A0000 indianer, 290\u00A0000 m\u00E9tiser och 45\u00A0000 inuiter." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Os povos amer\u00EDndios do Canad\u00E1 compreendem as Primeiras Na\u00E7\u00F5es, os inu\u00EDtes (popularmente conhecidos como esquim\u00F3s), e os m\u00E9tis. As denomina\u00E7\u00F5es \u00EDndio e esquim\u00F3 est\u00E3o caindo em desuso no pa\u00EDs. Old Crow Flats e Bluefish Caves s\u00E3o alguns dos s\u00EDtios arqueol\u00F3gicos mais antigos de ocupa\u00E7\u00E3o humana no Canad\u00E1. Os paleo\u00EDndios da cultura Cl\u00F3vis, cultura Plano e Pre-Dorset antecederam as culturas ind\u00EDgenas e inu\u00EDtes." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mezi p\u016Fvodn\u00ED obyvatele Kanady se \u0159ad\u00ED Prvn\u00ED n\u00E1rody, Inuit\u00E9 a M\u00E9tisov\u00E9. Ozna\u010Den\u00ED Indi\u00E1n \u010Di Eskym\u00E1k se v Kanad\u011B z d\u016Fvod\u016F jejich negativn\u00EDch konotac\u00ED u\u017E nepou\u017E\u00EDvaj\u00ED. Charakteristick\u00FDmi znaky p\u016Fvodn\u00EDch civilizac\u00ED na \u00FAzem\u00ED dne\u0161n\u00ED Kanady p\u0159ed p\u0159\u00EDchodem Evropan\u016F byly p\u0159edev\u0161\u00EDm trval\u00E9 os\u00EDdlen\u00ED, zem\u011Bd\u011Blstv\u00ED, obchodov\u00E1n\u00ED a specifick\u00E1 architektura a bohat\u00FD duchovn\u00ED \u017Eivot." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u52A0\u62FF\u5927\u539F\u4F4F\u6C11\uFF0C\u4ED6\u5011\u662F\u5C6C\u65BC\u57281982\u5E74\u61B2\u653F\u6CD5\u6848\u7B2C25\u548C35\u7BC0\u4E2D\u6240\u8A8D\u5B9A\u7684\u539F\u4F4F\u6C11\u65CF\u7FA4\uFF0C\u5206\u5225\u50CF\u662F\u5370\u7B2C\u5B89\u4EBA\u3001\u6885\u8482\u65AF\u4EBA\u548C\u56E0\u7EBD\u7279\u4EBA\u3002 \u6839\u64DA2006\u5E74\u7684\u4EBA\u53E3\u666E\u67E5\uFF0C\u52A0\u62FF\u5927\u6709\u8D85\u904E1,172,790\u4EBA\u6B21\u548C\u570B\u5BB6\u6574\u9AD4\u4EBA\u53E3\u65783.8%\u7684\u539F\u4F4F\u6C11\u4EBA\u53E3\u3002\u5176\u4E2D\u5305\u542B\u4E86698,025\u500B\u7B2C\u4E00\u570B\u65CF\u5B50\u55E3\u7684\u4EBA\u53E3\uFF0C389,785\u500B\u6885\u8482\u65AF\u4EBA\u548C50,485\u500B\u56E0\u7EBD\u7279\u4EBA\u3002\u52A0\u62FF\u5927\u7684\u570B\u5BB6\u4EE3\u8868\u4EBA\u54E1\u5305\u542B\u539F\u4F4F\u6C11\u570B\u65CF\u806F\u5408\u8B70\u6703\uFF0C\u4F9D\u52AA\u7279\u5718\u7D50\u7D44\u7E54\uFF0C\u6885\u8482\u65AF\u90E8\u65CF\u8B70\u6703\uFF0C\u52A0\u62FF\u5927\u539F\u4F4F\u6C11\u5A66\u5973\u5354\u6703\uFF0C\u5168\u570B\u53CB\u8ABC\u4E2D\u5FC3\u5354\u6703\u548C\u539F\u4F4F\u6C11\u65CF\u570B\u6703\u3002\u5728\u505A\u70BA\u7576\u5730\u539F\u4F4F\u6C11\u7684\u610F\u898B\u4EE3\u8868\u4E0A\uFF0C\u67D0\u4E9B\u4EBA\u4E26\u4E0D\u8A8D\u53EF\u4ED6\u5011\u3002\u90A3\u4E9B\u7576\u5730\u4EBA\u6BD4\u8F03\u50BE\u5411\u65BC\u4F9D\u8CF4\u81EA\u5DF1\u7684\u50B3\u7D71\u5F8B\u6CD5\u4EE5\u53CA\u7BA1\u7406\uFF0C\u4E26\u4E14\u4F9D\u50B3\u7D71\u6CD5\u898F\u884C\u4E8B\u3002 \u4E00\u4E9B\u539F\u4F4F\u6C11\u5BA3\u7A31\u4ED6\u5011\u7684\u4E3B\u6B0A\u5F9E\u672A\u6D88\u5931\u904E\uFF0C\u4E26\u4E14\u8868\u660E\uFF0C\u57281982\u5E74\u52A0\u62FF\u5927\u61B2\u653F\u6CD5\u6848\u7B2C25\u7BC0\u63D0\u5230\u76841763\u5E74\u7687\u5BB6\u5BA3\u8A00\u3001\u82F1\u5C6C\u5317\u7F8E\u6CD5\u53CA\u52A0\u62FF\u5927\u548C\u82F1\u570B\u7C3D\u7F72\u76841969\u5E74\u7DAD\u4E5F\u7D0D\u689D\u7D04\u6CD5\u516C\u7D04\uFF0C\u5168\u90FD\u662F\u652F\u6301\u9019\u500B\u5BA3\u8A00\u7684\u689D\u7D04\u3002 \u7687\u5BB6\u539F\u4F4F\u6C11\u65CF\u59D4\u54E1\u6703\u662F\u4E00\u500B\u57281990\u5E74\u4EE3\uFF0C\u7531\u52A0\u62FF\u5927\u653F\u5E9C\u6240\u638C\u7BA1\u7684\u91CD\u8981\u59D4\u54E1\u6703\u3002\u5B83\u8A55\u65B7\u904E\u53BB\u653F\u5E9C\u5C0D\u65BC\u539F\u4F4F\u6C11\u65CF\u7FA4\u7684\u653F\u7B56\uFF0C\u50CF\u662F\u4F4F\u5BBF\u5B78\u6821\uFF0C\u4E26\u4E14\u63D0\u4F9B\u8A31\u591A\u653F\u7B56\u5EFA\u8B70\u7D66\u653F\u5E9C\u3002\u7136\u800C\uFF0C\u5927\u90E8\u4EFD\u7687\u5BB6\u539F\u4F4F\u6C11\u65CF\u59D4\u54E1\u6703\u63D0\u51FA\u7684\u5EFA\u8B70\u5230\u76EE\u524D\u70BA\u6B62\u90FD\u6C92\u6709\u88AB\u806F\u90A6\u653F\u5E9C\u61C9\u7528\u3002 \u5728\u5C31\u696D\u5E73\u7B49\u6CD5\u4E4B\u4E0B\uFF0C\u539F\u4F4F\u6C11\u65CF\u662F\u4E00\u500B\u88AB\u6307\u5B9A\u70BA\u5305\u542B\u5973\u4EBA\u3001\u53EF\u898B\u7684\u5C11\u6578\u6C11\u65CF\u548C\u5F31\u52E2\u65CF\u7FA4\u7684\u5718\u9AD4\uFF0C\u4F46\u4ED6\u5011\u5728\u6CD5\u6848\u4E0B\u548C\u5728\u52A0\u62FF\u5927\u7D71\u8A08\u5C40\u7684\u89C0\u9EDE\u88E1\u4E0D\u88AB\u8A8D\u70BA\u662F\u4E00\u500B\u53EF\u898B\u7684\u5C11\u6578\u65CF\u7FA4\uFF0C\u56E0\u800C\u6709\u76F8\u7576\u591A\u7684\u6B0A\u76CA\u53D7\u640D\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Le terme Am\u00E9rindiens, ou Indiens d'Am\u00E9rique, d\u00E9signe les premiers occupants du continent am\u00E9ricain (autrefois appel\u00E9 \u00AB\u00A0Indes occidentales\u00A0\u00BB), et leurs descendants. En loi, les termes sont clairs, depuis la Loi constitutionelle de 1982. Dans la pr\u00E9sente loi, \u00AB\u00A0peuples autochtones du Canada\u00A0\u00BB s'entend notamment des Indiens, des Inuit et des M\u00E9tis du Canada." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rdzenne ludy Kanady (lub Tubylcze ludy Kanady, ang. Aboriginal Peoples of Canada) \u2013 ludy tubylcze zamieszkuj\u0105ce terytorium Kanady. Wed\u0142ug Konstytucji Kanady s\u0105 to: Pierwsze Narody (Indianie), Inuici i Metysi. Terminy \"Eskimosi\" i \"Indianie\" s\u0105 wsp\u00F3\u0142cze\u015Bnie rzadko u\u017Cywane w Kanadzie, gdzie s\u0105 przedmiotem kontrowersji, i mog\u0105 by\u0107 odebrane jako rasistowskie. Wed\u0142ug danych statystycznych z 2001 roku, w Kanadzie \u017Cy\u0142o ponad 900 tys. os\u00F3b pochodzenia tubylczego, w tym 600 tys. Indian, 290 tys." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Die Liste der in Kanada anerkannten Indianerst\u00E4mme beinhaltet alle vom Department of Indian Affairs and Northern Development Anfang 2012 aufgef\u00FChrten First Nations in Kanada. Zur Unterscheidung wurde seinerzeit ein Nummernsystem eingef\u00FChrt, Nummern, die hier mit angegeben sind. Die Liste wurde entsprechend der Suchmaske des Ministeriums erstellt. und wird entsprechend der bereits eingesetzten Entwicklung durch die stammeseigenen Websites bzw. ihre Adressen erg\u00E4nzt." , "lang" : "de" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/language" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Languages_of_Canada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canadian_French" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canadian_English" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/totalPopulation" : [ { "type" : "literal", "value" : 1172790 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Aboriginal_peoples_in_Canada?oldid=495196412" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/imageleft" : [ { "type" : "literal", "value" : "-150" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/width" : [ { "type" : "literal", "value" : "200" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/alt" : [ { "type" : "literal", "value" : "A northerly section focusing on the Saugeen, Laurel and Point Peninsula complexes of the map showing south eastern United States and the Great Lakes area of Canada showing the Hopewell Interaction Sphere and in different colours the various local expressions of the Hopewell cultures, including the Laurel Complex, Saugeen Complex, Point Peninsula Complex, Marksville culture, Copena culture, Kansas City Hopewell, Swift Creek Culture, Goodall Focus, Crab Orchard culture and Havana Hopewell culture." , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Le terme Am\u00E9rindiens, ou Indiens d'Am\u00E9rique, d\u00E9signe les premiers occupants du continent am\u00E9ricain (autrefois appel\u00E9 \u00AB\u00A0Indes occidentales\u00A0\u00BB), et leurs descendants. En loi, les termes sont clairs, depuis la Loi constitutionelle de 1982. Dans la pr\u00E9sente loi, \u00AB\u00A0peuples autochtones du Canada\u00A0\u00BB s'entend notamment des Indiens, des Inuit et des M\u00E9tis du Canada. - Loi Constitutionnelle de 1982 En absence d'appellation qui fasse consensus, on utilise parfois les expressions de \u00AB\u00A0premi\u00E8res nations\u00A0\u00BB ou \u00AB\u00A0premiers peuples\u00A0\u00BB pour les Nord-Am\u00E9rindiens. Au Canada anglophone, on utilise les expressions Native Canadians (Canadiens d'origine), Native Peoples (peuple d'origine), First Nations (Premi\u00E8res nations) ou Aboriginal Peoples (peuples aborig\u00E8nes). Au Qu\u00E9bec, le terme le plus utilis\u00E9 actuellement est \u00AB\u00A0Autochtone\u00A0\u00BB. Toutefois, ces termes sont souvent rejet\u00E9s par les int\u00E9ress\u00E9s qui pr\u00E9f\u00E8rent \u00EAtre appel\u00E9s en fonction des noms de leurs nations. Voir Autochtones du Qu\u00E9bec. Selon l'Office qu\u00E9b\u00E9cois de la langue fran\u00E7aise, l'expression premi\u00E8re nation, tir\u00E9e et s\u00E9par\u00E9e du nom de l'Assembl\u00E9e des Premi\u00E8res Nations, ne doit pas \u00EAtre employ\u00E9e comme synonyme des termes peuple, communaut\u00E9 ou nation ni, au pluriel, comme synonyme des termes Autochtones, Indiens ou Am\u00E9rindiens, M\u00E9tis et Inuits. Le recensement de 2006 a permis d'\u00E9valuer \u00E0 le nombre d'Am\u00E9rindiens au Canada, en incluant les M\u00E9tis et les Inuits, soit une augmentation de 45\u00A0% par rapport au recensement de 1996." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kanadan alkuper\u00E4iskansat ovat Kanadan alkuper\u00E4isasukkaita. Heid\u00E4t jaetaan kolmeen ryhm\u00E4\u00E4n, \"ensimm\u00E4isiin kansakuntiin\", inuiitteihin ja m\u00E9tisseihin. Ensimm\u00E4isiin kansakuntiin luetaan kaikki alkuper\u00E4isasukkaat, jotka eiv\u00E4t ole arktisilla alueilla asuvia inuiitteja eiv\u00E4tk\u00E4 osittain eurooppalaisper\u00E4isi\u00E4 m\u00E9tissej\u00E4. T\u00E4m\u00E4 ei kuitenkaan tarkoita sit\u00E4, ett\u00E4 he olisivat kielellisesti tai kulttuurisesti kesken\u00E4\u00E4n samaa alkuper\u00E4\u00E4." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Os povos amer\u00EDndios do Canad\u00E1 compreendem as Primeiras Na\u00E7\u00F5es, os inu\u00EDtes (popularmente conhecidos como esquim\u00F3s), e os m\u00E9tis. As denomina\u00E7\u00F5es \u00EDndio e esquim\u00F3 est\u00E3o caindo em desuso no pa\u00EDs. Old Crow Flats e Bluefish Caves s\u00E3o alguns dos s\u00EDtios arqueol\u00F3gicos mais antigos de ocupa\u00E7\u00E3o humana no Canad\u00E1. Os paleo\u00EDndios da cultura Cl\u00F3vis, cultura Plano e Pre-Dorset antecederam as culturas ind\u00EDgenas e inu\u00EDtes. Ferramentas de ponta de proj\u00E9til, lan\u00E7as, cer\u00E2mica, braceletes, cinz\u00E9is e raspadores marcam s\u00EDtios arqueol\u00F3gicos, distinguindo per\u00EDodos culturais, tradi\u00E7\u00F5es e estilos de redu\u00E7\u00F5es l\u00EDticas. Centenas de na\u00E7\u00F5es ind\u00EDgenas desenvolveram o com\u00E9rcio e hierarquias sociais e religiosas. A cultura dos M\u00E9tis de sangue misto originou em meados do s\u00E9culo XVII, quando as Primeiras Na\u00E7\u00F5es e inuits nativos casaram-se com colonos europeus. Os inuits tinham um contato mais limitado com os colonizadores europeus, durante esse per\u00EDodo inicial. V\u00E1rias leis, tratados e legisla\u00E7\u00E3o foram aprovadas entre os imigrantes europeus e as Primeiras Na\u00E7\u00F5es no Canad\u00E1. O direito abor\u00EDgene ao auto-governo oferecia direito de cuidar da sa\u00FAde hist\u00F3rica, cultural, pol\u00EDtica e aspectos de controlo econ\u00F3mico no seio das comunidades das primeiras pessoas. Refer\u00EAncias" , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mezi p\u016Fvodn\u00ED obyvatele Kanady se \u0159ad\u00ED Prvn\u00ED n\u00E1rody, Inuit\u00E9 a M\u00E9tisov\u00E9. Ozna\u010Den\u00ED Indi\u00E1n \u010Di Eskym\u00E1k se v Kanad\u011B z d\u016Fvod\u016F jejich negativn\u00EDch konotac\u00ED u\u017E nepou\u017E\u00EDvaj\u00ED. Charakteristick\u00FDmi znaky p\u016Fvodn\u00EDch civilizac\u00ED na \u00FAzem\u00ED dne\u0161n\u00ED Kanady p\u0159ed p\u0159\u00EDchodem Evropan\u016F byly p\u0159edev\u0161\u00EDm trval\u00E9 os\u00EDdlen\u00ED, zem\u011Bd\u011Blstv\u00ED, obchodov\u00E1n\u00ED a specifick\u00E1 architektura a bohat\u00FD duchovn\u00ED \u017Eivot. V pr\u016Fb\u011Bhu osidlov\u00E1n\u00ED americk\u00E9ho kontinentu evropsk\u00FDmi p\u0159ist\u011Bhovalci do\u0161lo mezi p\u016Fvodn\u00EDmi obyvateli a nov\u011B p\u0159\u00EDchoz\u00EDmi Evropany k uzav\u0159en\u00ED cel\u00E9 \u0159ady smluv upravuj\u00EDc\u00EDch vztahy mezi ob\u011Bma skupinami. V sou\u010Dasn\u00E9 dob\u011B je komunit\u00E1m p\u016Fvodn\u00EDch obyvatel Kanady umo\u017En\u011Bna samospr\u00E1va v oblasti kulturn\u00ED, politick\u00E9 a ekonomick\u00E9 a v oblasti zdravotnick\u00E9 p\u00E9\u010De. V dob\u011B s\u010D\u00EDt\u00E1n\u00ED lidu v roce 2006 se mezi p\u016Fvodn\u00ED obyvatele Kanady po\u010D\u00EDtalo 1 172 790 lid\u00ED (tedy 3,8% v\u0161ech Kana\u010Fan\u016F), \u0159ad\u00EDc\u00EDch se do 600 kmen\u016F vyzna\u010Duj\u00EDc\u00EDch se vlastn\u00ED kulturou, jazykem a hudebn\u00ED a um\u011Bleckou tradic\u00ED. 21. \u010Derven je v Kanad\u011B N\u00E1rodn\u00EDm dnem p\u016Fvodn\u00EDch obyvatel (anglicky National Aboriginal Day) a p\u0159ipom\u00EDn\u00E1 jejich v\u00FDznam v d\u011Bjin\u00E1ch zem\u011B a jejich roli ve formov\u00E1n\u00ED kanadsk\u00E9 kulturn\u00ED identity." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Aboriginal peoples in Canada comprise the First Nations, Inuit and M\u00E9tis. The descriptors \"Indian\" and \"Eskimo\" have largely fallen into disuse in Canada and are commonly considered pejorative. Old Crow Flats and Bluefish Caves are some of the earliest sites of human habitation in Canada that archaeologists have found. The Paleo-Indian Clovis, Plano and Pre-Dorset cultures pre-date current Indigenous peoples of the Americas. Projectile point tools, spears, pottery, bangles, chisels and scrapers mark archaeological sites, thus distinguishing cultural periods, traditions and lithic reduction styles. The characteristics of Canadian Aboriginal civilizations included permanent settlements, agriculture, civic and ceremonial architecture, complex societal hierarchies and trading networks. The M\u00E9tis culture of mixed blood originated in the mid-17th century when First Nation and native Inuit married European settlers. The Inuit had more limited interaction with European settlers during that early period. Various, treaties, and legislation have been enacted between European immigrants and First Nations across Canada. Aboriginal Right to Self-Government provides opportunity to manage historical, cultural, political, health care and economic control aspects within first people's communities. As of the 2006 census, Aboriginal peoples in Canada totaled 1,172,790 people, or 3.8% of the national population, spread over 600 recognized First Nations governments or bands with distinctive cultures, languages, art, and music. National Aboriginal Day recognizes the cultures and contributions of Aboriginals to the history of Canada. First Nations, Inuit and M\u00E9tis peoples of all backgrounds have become prominent figures and have served as role models in the Aboriginal community and help to shape the Canadian cultural identity." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u52A0\u62FF\u5927\u539F\u4F4F\u6C11\uFF0C\u4ED6\u5011\u662F\u5C6C\u65BC\u57281982\u5E74\u61B2\u653F\u6CD5\u6848\u7B2C25\u548C35\u7BC0\u4E2D\u6240\u8A8D\u5B9A\u7684\u539F\u4F4F\u6C11\u65CF\u7FA4\uFF0C\u5206\u5225\u50CF\u662F\u5370\u7B2C\u5B89\u4EBA\u3001\u6885\u8482\u65AF\u4EBA\u548C\u56E0\u7EBD\u7279\u4EBA\u3002 \u6839\u64DA2006\u5E74\u7684\u4EBA\u53E3\u666E\u67E5\uFF0C\u52A0\u62FF\u5927\u6709\u8D85\u904E1,172,790\u4EBA\u6B21\u548C\u570B\u5BB6\u6574\u9AD4\u4EBA\u53E3\u65783.8%\u7684\u539F\u4F4F\u6C11\u4EBA\u53E3\u3002\u5176\u4E2D\u5305\u542B\u4E86698,025\u500B\u7B2C\u4E00\u570B\u65CF\u5B50\u55E3\u7684\u4EBA\u53E3\uFF0C389,785\u500B\u6885\u8482\u65AF\u4EBA\u548C50,485\u500B\u56E0\u7EBD\u7279\u4EBA\u3002\u52A0\u62FF\u5927\u7684\u570B\u5BB6\u4EE3\u8868\u4EBA\u54E1\u5305\u542B\u539F\u4F4F\u6C11\u570B\u65CF\u806F\u5408\u8B70\u6703\uFF0C\u4F9D\u52AA\u7279\u5718\u7D50\u7D44\u7E54\uFF0C\u6885\u8482\u65AF\u90E8\u65CF\u8B70\u6703\uFF0C\u52A0\u62FF\u5927\u539F\u4F4F\u6C11\u5A66\u5973\u5354\u6703\uFF0C\u5168\u570B\u53CB\u8ABC\u4E2D\u5FC3\u5354\u6703\u548C\u539F\u4F4F\u6C11\u65CF\u570B\u6703\u3002\u5728\u505A\u70BA\u7576\u5730\u539F\u4F4F\u6C11\u7684\u610F\u898B\u4EE3\u8868\u4E0A\uFF0C\u67D0\u4E9B\u4EBA\u4E26\u4E0D\u8A8D\u53EF\u4ED6\u5011\u3002\u90A3\u4E9B\u7576\u5730\u4EBA\u6BD4\u8F03\u50BE\u5411\u65BC\u4F9D\u8CF4\u81EA\u5DF1\u7684\u50B3\u7D71\u5F8B\u6CD5\u4EE5\u53CA\u7BA1\u7406\uFF0C\u4E26\u4E14\u4F9D\u50B3\u7D71\u6CD5\u898F\u884C\u4E8B\u3002 \u4E00\u4E9B\u539F\u4F4F\u6C11\u5BA3\u7A31\u4ED6\u5011\u7684\u4E3B\u6B0A\u5F9E\u672A\u6D88\u5931\u904E\uFF0C\u4E26\u4E14\u8868\u660E\uFF0C\u57281982\u5E74\u52A0\u62FF\u5927\u61B2\u653F\u6CD5\u6848\u7B2C25\u7BC0\u63D0\u5230\u76841763\u5E74\u7687\u5BB6\u5BA3\u8A00\u3001\u82F1\u5C6C\u5317\u7F8E\u6CD5\u53CA\u52A0\u62FF\u5927\u548C\u82F1\u570B\u7C3D\u7F72\u76841969\u5E74\u7DAD\u4E5F\u7D0D\u689D\u7D04\u6CD5\u516C\u7D04\uFF0C\u5168\u90FD\u662F\u652F\u6301\u9019\u500B\u5BA3\u8A00\u7684\u689D\u7D04\u3002 \u7687\u5BB6\u539F\u4F4F\u6C11\u65CF\u59D4\u54E1\u6703\u662F\u4E00\u500B\u57281990\u5E74\u4EE3\uFF0C\u7531\u52A0\u62FF\u5927\u653F\u5E9C\u6240\u638C\u7BA1\u7684\u91CD\u8981\u59D4\u54E1\u6703\u3002\u5B83\u8A55\u65B7\u904E\u53BB\u653F\u5E9C\u5C0D\u65BC\u539F\u4F4F\u6C11\u65CF\u7FA4\u7684\u653F\u7B56\uFF0C\u50CF\u662F\u4F4F\u5BBF\u5B78\u6821\uFF0C\u4E26\u4E14\u63D0\u4F9B\u8A31\u591A\u653F\u7B56\u5EFA\u8B70\u7D66\u653F\u5E9C\u3002\u7136\u800C\uFF0C\u5927\u90E8\u4EFD\u7687\u5BB6\u539F\u4F4F\u6C11\u65CF\u59D4\u54E1\u6703\u63D0\u51FA\u7684\u5EFA\u8B70\u5230\u76EE\u524D\u70BA\u6B62\u90FD\u6C92\u6709\u88AB\u806F\u90A6\u653F\u5E9C\u61C9\u7528\u3002 \u5728\u5C31\u696D\u5E73\u7B49\u6CD5\u4E4B\u4E0B\uFF0C\u539F\u4F4F\u6C11\u65CF\u662F\u4E00\u500B\u88AB\u6307\u5B9A\u70BA\u5305\u542B\u5973\u4EBA\u3001\u53EF\u898B\u7684\u5C11\u6578\u6C11\u65CF\u548C\u5F31\u52E2\u65CF\u7FA4\u7684\u5718\u9AD4\uFF0C\u4F46\u4ED6\u5011\u5728\u6CD5\u6848\u4E0B\u548C\u5728\u52A0\u62FF\u5927\u7D71\u8A08\u5C40\u7684\u89C0\u9EDE\u88E1\u4E0D\u88AB\u8A8D\u70BA\u662F\u4E00\u500B\u53EF\u898B\u7684\u5C11\u6578\u65CF\u7FA4\uFF0C\u56E0\u800C\u6709\u76F8\u7576\u591A\u7684\u6B0A\u76CA\u53D7\u640D\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El t\u00E9rmino amerindios o indios de Am\u00E9rica, designa a los primeros ocupantes del contiente americano (tambi\u00E9n llamados Indios occidentales) y sus descendientes. Llamamos Primeras Naciones o primeros pueblos a los indios americanos y a sus territorios. La expresi\u00F3n Pieles Rojas es muy antigua y proviene de la naci\u00F3n Beothuk que te\u00F1\u00EDan pieles con ocre. En el Canad\u00E1 angl\u00F3fono se utiliza la expresi\u00F3n Nativos Americanos (americanos de origen), Pueblos Nativos (pueblos de origen), Indios Americanos, Primeras Naciones o Pueblos Abor\u00EDgenes. En Qu\u00E9bec, el t\u00E9rmino m\u00E1s utilizado actualmente es aut\u00F3ctono. Pero todos estos nombres son rechazados por las personas que quieren ser llamadas seg\u00FAn el nombre de sus respectivas naciones." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Die Liste der in Kanada anerkannten Indianerst\u00E4mme beinhaltet alle vom Department of Indian Affairs and Northern Development Anfang 2012 aufgef\u00FChrten First Nations in Kanada. Zur Unterscheidung wurde seinerzeit ein Nummernsystem eingef\u00FChrt, Nummern, die hier mit angegeben sind. Die Liste wurde entsprechend der Suchmaske des Ministeriums erstellt. und wird entsprechend der bereits eingesetzten Entwicklung durch die stammeseigenen Websites bzw. ihre Adressen erg\u00E4nzt. Das gleiche gilt f\u00FCr die nach und nach entstehenden Artikel der St\u00E4mme, die als Wikipedia-Links eingef\u00FCgt werden. Dazu kommt die Provinz, in der der jeweilige Stamm lebt und die Zahl der Stammesmitglieder, sowie die Sprache oder ethnische Gruppe. Wenn nicht anders vermerkt, stammen diese Angaben vom genannten Department, ansonsten vom Aboriginal Canada Portal (ACP), dessen Zahlen jedoch bereits einige Jahre alt sind." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rdzenne ludy Kanady (lub Tubylcze ludy Kanady, ang. Aboriginal Peoples of Canada) \u2013 ludy tubylcze zamieszkuj\u0105ce terytorium Kanady. Wed\u0142ug Konstytucji Kanady s\u0105 to: Pierwsze Narody (Indianie), Inuici i Metysi. Terminy \"Eskimosi\" i \"Indianie\" s\u0105 wsp\u00F3\u0142cze\u015Bnie rzadko u\u017Cywane w Kanadzie, gdzie s\u0105 przedmiotem kontrowersji, i mog\u0105 by\u0107 odebrane jako rasistowskie. Wed\u0142ug danych statystycznych z 2001 roku, w Kanadzie \u017Cy\u0142o ponad 900 tys. os\u00F3b pochodzenia tubylczego, w tym 600 tys. Indian, 290 tys. Metys\u00F3w i 45 tys. Inuit\u00F3w, nale\u017C\u0105cych do ok. 630 uznanych formalnie przez w\u0142adze lud\u00F3w tubylczych. W\u015Br\u00F3d autochton\u00F3w wyr\u00F3\u017Cniono india\u0144skie grupy etniczne, kt\u00F3re posiadaj\u0105 status prawny tzw. First Nations (\"Pierwszych Narod\u00F3w\" lub \"Pierwotnych Narod\u00F3w\" Kanady), znaczny stopie\u0144 autonomii oraz szczeg\u00F3lne relacje z w\u0142adzami pa\u0144stwa i poszczeg\u00F3lnych prowincji." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kanadas ursprungsbefolkning definieras enligt Constitution Act, 1982 som den nordamerikanska ursprungsbefolkning - indianer, inuiter och m\u00E9tiser - som bor inom landets gr\u00E4nser. Enligt en folkr\u00E4kning 2001 omfattade denna grupp 900\u00A0000 m\u00E4nniskor, varav 600\u00A0000 indianer, 290\u00A0000 m\u00E9tiser och 45\u00A0000 inuiter. Dessa grupper har sina egna parlamentariska organ: Assembly of First Nations f\u00F6r indianerna, Inuit Tapiriit Kanatami f\u00F6r inuiterna och M\u00E9tis National Council och Congress of Aboriginal Peoples f\u00F6r woodlands och andra m\u00E9tiskulturer. En utredning p\u00E5 1990-talet, Royal Commission on Aboriginal Peoples, tillkom som ett regeringsinitiativ och kom att f\u00E5 stor betydelse. Utredningen fastst\u00E4llde m\u00E5nga av regeringens tidigare riktlinjer, till exempel ett lokalt skolv\u00E4sende, och utformade flera rekommendationer f\u00F6r regeringens fortsatte agerande. Listor \u00F6ver indianernas, inuiternas och m\u00E9tisernas samh\u00E4llen i Kanada finns i separata artiklar f\u00F6r respektive provins och territorium: Albertas ursprungsbefolkning Atlantprovinsernas ursprungsbefolkning British Columbias ursprungsbefolkning Ursprungsbefolkningen i Kanadas territorier Manitobas ursprungsbefolkning Ontarios ursprungsbefolkning Saskatschewans ursprungsbefolkning Qu\u00E9becs ursprungsbefolkning" , "lang" : "sv" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Joe_Capilano.jpg/200px-Joe_Capilano.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://books.google.ca/books?id=M5KhH8l1ldMC&lpg=PP1&dq=First%20nations%20of%20canada&pg=PP1#v=onepage&q&f=true" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aboriginalcanada.gc.ca/acp/site.nsf/en/index.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://books.google.ca/books?id=Kjjn8Rvbk1UC&lpg=PP1&dq=Aboriginal%20peoples%20%20Canada&pg=PP1#v=onepage&q&f=true" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://books.google.ca/books?id=9Uae4mTTyYYC&lpg=PA266&dq=Aboriginal%20and%20treaty%20rights%20in%20Canada%20%3A%20essays%20on%20law%2C%20equality%2C%20and%20respect%20for%20differen&pg=PP1#v=onepage&q&f=true" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://books.google.ca/books?id=XfUnl0yiW0gC&lpg=PP1&dq=Canadian%20Aboriginals&pg=PP1#v=onepage&q&f=true" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://books.google.ca/books?id=IDtqbuKaRb8C&lpg=PP1&dq=Aboriginal%20peoples%20%20Canada&pg=PP1#v=onepage&q&f=true" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://books.google.ca/books?id=8-CyfD-Exc4C&lpg=PP1&dq=Canadian%20Aboriginals&pg=PP1#v=onepage&q&f=true" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://books.google.ca/books?id=vxFzgKZ0LKoC&lpg=PP1&dq=Canadian%20Aboriginals&pg=PP1#v=onepage&q&f=true" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://atlas.gc.ca/site/english/maps/historical/indiantreaties" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://books.google.ca/books?id=jMkHtY1payUC&lpg=PA1&dq=Aboriginal%20peoples%20%20Canada&pg=PP1#v=onepage&q&f=true7" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.canadiana.org/citm/themes/aboriginals_e.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://books.google.ca/books?id=GkAuYRVjlE8C&lpg=PP1&dq=Aboriginal%20peoples%20%20Canada&pg=PP1#v=onepage&q&f=true" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ainc-inac.gc.ca/ap/index-eng.asp" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://books.google.ca/books?id=u_KHdgEr61UC&lpg=PP1&dq=Aboriginal%20peoples%20%20Canada&pg=PP1#v=onepage&q&f=true" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://archives.cbc.ca/IDD-1-73-1238/politics_economy/aboriginal_treaty_rights/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.museevirtuel-virtualmuseum.ca/Search.do?Ntk=SearchAll_EN&Ntx=mode%2Bmatchallany&Ntt=Aboriginal&QSo=Search&ex=on" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.civilization.ca/cmc/exhibitions/aborig/fp/fpint01e.shtml" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.collectionscanada.gc.ca/aboriginal/index-e.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://books.google.ca/books?id=vDPhCLHXybsC&lpg=PP1&dq=Canadian%20History&pg=PP1#v=onepage&q&f=true" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joe CapilanoOvide MercrediEel Ground" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Louis RielTony WhitfordTom Jackson" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Great Lakes area of the Hopewell Interaction Area" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "PPPoint Peninsula Complex   S=Saugeen Complex   L=Laurel Complex" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Abraham UlrikabTanya TagaqQulliq" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Aboriginal peoples in Canada" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Navboxes" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_ethnic_group" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Annotated_image" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/religions" : [ { "type" : "literal", "value" : "Christian , traditional beliefs" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/languages" : [ { "type" : "literal", "value" : "Aboriginal languages, Canadian English and Canadian French" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/imageWidth" : [ { "type" : "literal", "value" : "200" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anglican_Church_of_Canada" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/float" : [ { "type" : "literal", "value" : "right" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/population" : [ { "type" : "literal", "value" : "1172790" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/height" : [ { "type" : "literal", "value" : "100" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/titlestyle" : [ { "type" : "literal", "value" : "color:black; background-color:white;" , "lang" : "en" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Native_Canadian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_people_in_Canada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_of_canada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Canadian_aboriginals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Canadian_Aboriginal_peoples" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_of_Canada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/First_Peoples_of_Canada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Native-Canadian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_Canadian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_Canadians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_People_of_Canada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_Peoples_in_Canada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_people_of_Canada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_canada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Aboriginals_of_canada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Canadian_Aboriginals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Canadian_Native_American" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_Canadians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_in_Canada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Labrador_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Chandrakant_Shah" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_Peoples_Television_Network" : { "http://dbpedia.org/ontology/owningCompany" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aboriginal_peoples_in_Canada" } ] }
}
