{
  "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Conference_on_Sustainable_Development" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Conference_on_Sustainable_Development" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Rio+20" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Conference_on_Sustainable_Development" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UNCSD_2012" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Conference_on_Sustainable_Development" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UN_Conference_on_Sustainable_Development" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Conference_on_Sustainable_Development" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Uncsd_2012" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Conference_on_Sustainable_Development" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Conference_on_Sustainable_Development" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Konference_OSN_o_udr\u017Eiteln\u00E9mu_rozvoji" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Conferencia_de_desarrollo_sustentable_de_Naciones_Unidas" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Conference_on_Sustainable_Development" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0ds38bd" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Rio+20" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Konferenz_der_Vereinten_Nationen_\u00FCber_nachhaltige_Entwicklung" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Environmental_conferences" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2012_in_Brazil" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2012_conferences" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2012_in_the_environment" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_Nations_conferences" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Konferenz der Vereinten Nationen \u00FCber nachhaltige Entwicklung" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Konference OSN o udr\u017Eiteln\u00E9mu rozvoji" , "lang" : "cs" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8d/Rio+20_logo.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Del 20 al 22 de junio de 2012 las Naciones Unidas realizaran la Conferencia de desarrollo sustentable de Naciones Unidas, tambi\u00E9n conocida como Rio 2012 o Rio+20, se realizara en Brazil en Rio de Janeiro, luego de 20 a\u00F1os de la hist\u00F3rica Conferencias de Naciones Unidas sobre el Medio ambiente y el Desarrollo (UNCED) de 1992 que se realizo en esta misma ciudad. La conferencia es organizada por el Departamento de Econom\u00EDa y Asuntos Sociales de Naciones Unidas." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "In 2012 the United Nations will convene the United Nations Conference on Sustainable Development, also known as Rio 2012 or Rio+20, hosted by Brazil in Rio de Janeiro, as a 20-year follow-up to the historic 1992 United Nations Conference on Environment and Development (UNCED) that was held in the same city. The conference is organized by the United Nations Department of Economic and Social Affairs." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Na rok 2012 svolala Organizace spojen\u00FDch n\u00E1rod\u016F Konferenci OSN o udr\u017Eiteln\u00E9m rozvoji, t\u00E9\u017E zn\u00E1mou pod zkratkou Rio+20. Konference se bude konat v Rio de Janeiru v Braz\u00EDlii u p\u0159\u00EDle\u017Eitosti 20. v\u00FDro\u010D\u00ED historick\u00E9ho Summit Zem\u011B (UNCED), kter\u00E1 se konala v roce 1992. Konference je organizov\u00E1na UN DESA." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Confer\u00EAncia das Na\u00E7\u00F5es Unidas sobre Desenvolvimento Sustent\u00E1vel, chamada ainda de Rio+20, ser\u00E1 uma confer\u00EAncia cujo objetivo \u00E9 o da renova\u00E7\u00E3o do compromisso pol\u00EDtico com o desenvolvimento sustent\u00E1vel. Ela ser\u00E1 realizada entre os dias 13 e 22 de junho de 2012 na cidade do Rio de Janeiro e, como seu pr\u00F3prio nome indica, sua organiza\u00E7\u00E3o partiu da Na\u00E7\u00F5es Unidas, que aprovou a sede brasileira durante a 64\u00AA Sess\u00E3o de sua Assembleia-Geral, no ano de 2009. Notas e refer\u00EAncias" , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Die Konferenz der Vereinten Nationen \u00FCber nachhaltige Entwicklung wird vom 20. bis 22. Juni 2012 in Rio de Janeiro stattfinden." , "lang" : "de" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Conference_on_Sustainable_Development" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Conference_on_Sustainable_Development?oldid=495415016" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Na rok 2012 svolala Organizace spojen\u00FDch n\u00E1rod\u016F Konferenci OSN o udr\u017Eiteln\u00E9m rozvoji, t\u00E9\u017E zn\u00E1mou pod zkratkou Rio+20. Konference se bude konat v Rio de Janeiru v Braz\u00EDlii u p\u0159\u00EDle\u017Eitosti 20. v\u00FDro\u010D\u00ED historick\u00E9ho Summit Zem\u011B (UNCED), kter\u00E1 se konala v roce 1992. Konference je organizov\u00E1na UN DESA." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Confer\u00EAncia das Na\u00E7\u00F5es Unidas sobre Desenvolvimento Sustent\u00E1vel, chamada ainda de Rio+20, ser\u00E1 uma confer\u00EAncia cujo objetivo \u00E9 o da renova\u00E7\u00E3o do compromisso pol\u00EDtico com o desenvolvimento sustent\u00E1vel. Ela ser\u00E1 realizada entre os dias 13 e 22 de junho de 2012 na cidade do Rio de Janeiro e, como seu pr\u00F3prio nome indica, sua organiza\u00E7\u00E3o partiu da Na\u00E7\u00F5es Unidas, que aprovou a sede brasileira durante a 64\u00AA Sess\u00E3o de sua Assembleia-Geral, no ano de 2009. Notas e refer\u00EAncias" , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "In 2012 the United Nations will convene the United Nations Conference on Sustainable Development, also known as Rio 2012 or Rio+20, hosted by Brazil in Rio de Janeiro, as a 20-year follow-up to the historic 1992 United Nations Conference on Environment and Development (UNCED) that was held in the same city. The conference is organized by the United Nations Department of Economic and Social Affairs. The decision to hold the conference in 2012 in Rio de Janeiro was made by UN General Assembly Resolution A/RES/64/236 on 24 December 2009." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Del 20 al 22 de junio de 2012 las Naciones Unidas realizaran la Conferencia de desarrollo sustentable de Naciones Unidas, tambi\u00E9n conocida como Rio 2012 o Rio+20, se realizara en Brazil en Rio de Janeiro, luego de 20 a\u00F1os de la hist\u00F3rica Conferencias de Naciones Unidas sobre el Medio ambiente y el Desarrollo (UNCED) de 1992 que se realizo en esta misma ciudad. La conferencia es organizada por el Departamento de Econom\u00EDa y Asuntos Sociales de Naciones Unidas. La decisi\u00F3n de realizar la conferencia de R\u00EDo de Janeiro de 2012 fue hecha por la Asamblea General de las Naciones Unidas mediante la resoluci\u00F3n A/RES/64/236 el 24 de diciembre de 2009." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Die Konferenz der Vereinten Nationen \u00FCber nachhaltige Entwicklung wird vom 20. bis 22. Juni 2012 in Rio de Janeiro stattfinden. Kurz als Rio 2012 bezeichnet, oder in Anspielung auf die 1992 stattgefundene Konferenz der Vereinten Nationen \u00FCber Umwelt und Entwicklung auch Rio+20 genannt, soll die UNCSD die drei folgenden Ziele erreichen: Sicherstellung erneuerten politischen Engagements f\u00FCr nachhaltige Entwicklung Erfassung des Fortschritts sowie anhaltender Probleme bei der Umsetzung bereits beschlossener Ziele Adressierung neuer und entstehender Herausforderungen Thematisch werden auf der UNCSD zwei Schwerpunkte verfolgt werden: Die Green Economy im Kontext nachhaltiger Entwicklung und Armutsbek\u00E4mpfung Die institutionellen Rahmenbedingungen nachhaltiger Entwicklung" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Rio+20_logo.jpg/200px-Rio+20_logo.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rio20.net/en/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rio20.ebc.com.br/memoria/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.environmentmagazine.org/Archives/Back%20Issues/2012/March-April%202012/Rio_abstract.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.uncsd2012.org/" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/United_Nations_Conference_on_Sustainable_Development" } ] }
}
