{
  "http://mpii.de/yago/resource/Arctic" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://data.nytimes.com/41702168105660583261" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Puffin_Island_(Alaska)" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Therkel_Mathiassen" : { "http://dbpedia.org/ontology/field" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Arctic_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Arctic_region" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Arctic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Arctic_Region" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Circumpolar_Arctic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/High_North" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/North_frigid_zone" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Arctic" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/William_Scoresby" : { "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Artic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Schmidt_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ar%C3%A7elik" : { "http://dbpedia.org/property/brands" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Finn_Malmgren" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Journal_of_Circumpolar_Health" : { "http://dbpedia.org/ontology/academicDiscipline" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Karl-Alexander_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Rainer_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Champ_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Hall_Island_(Arctic)" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Alexandra_Land" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/October_Revolution_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Arthur_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Alger_Island,_Russia" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Becker_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Greely_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Zichy_Land" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/La_Ronciere_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ziegler_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Wild_Kratts_episodes" : { "http://dbpedia.org/property/aux" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Komsomolets_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bolshevik_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Arctic" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Poles" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Arktis" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u5317\u6975" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rv_LfmZwpEbGdrcN5Y29ycA" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.09738" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Arktyka" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Artide" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u0391\u03C1\u03BA\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/\u00C1rtico" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0410\u0440\u043A\u0442\u0438\u043A\u0430" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Arctique" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBD81\uADF9" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/\u00C1rtico" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Arktida" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Arctic" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Greek_loanwords" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Polar_regions_of_the_Earth" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Arktis" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arctic" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u00C0rtic" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u6781\u5730\u533A" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F9ng B\u1EAFc C\u1EF1c" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arktida" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0440\u043A\u0442\u0438\u043A\u0430" , "lang" : "uk" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/92/Arctic_(orthographic_projection).svg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uBD81\uADF9(\u5317\u6975)\uC740 \uC9C0\uAD6C \uBD81\uADF9\uC810 \uADFC\uCC98\uC758 \uC9C0\uC5ED\uC774\uB2E4. \uBD81\uADF9\uC810\uC744 '\uBD81\uADF9'\uC73C\uB85C \uBD80\uB974\uAE30\uB3C4 \uD55C\uB2E4. \uBD81\uADF9\uC740 \uBD81\uADF9\uD574\uBFD0\uB9CC \uC544\uB2C8\uB77C \uB7EC\uC2DC\uC544, \uC2DC\uBCA0\uB9AC\uC544, \uC54C\uB798\uC2A4\uCE74, \uCE90\uB098\uB2E4, \uADF8\uB9B0\uB780\uB4DC, \uC544\uC774\uC2AC\uB780\uB4DC, \uC2A4\uCE78\uB514\uB098\uBE44\uC544\uB97C \uD3EC\uD568\uD55C\uB2E4. \uB0A8\uADF9\uACFC \uB9C8\uCC2C\uAC00\uC9C0\uB85C \uBD81\uADF9\uC5D0\uB3C4 \uB300\uD55C\uBBFC\uAD6D\uC744 \uD3EC\uD568\uD55C \uC5EC\uB7EC \uB098\uB77C\uAC00 \uC5F0\uAD6C \uAE30\uC9C0\uB97C \uC124\uCE58\uD558\uC600\uB2E4. \uBD81\uADF9 \uC9C0\uBC29\uC740 \uC5EC\uB7EC\uAC00\uC9C0 \uC815\uC758\uAC00 \uC788\uB2E4. \uC5EC\uB984\uC5D0 \uD574\uAC00 \uC9C0\uC9C0 \uC54A\uACE0 \uACA8\uC6B8\uC5D0 \uD574\uAC00 \uB728\uC9C0 \uC54A\uB294 \uBD81\uC704 66\u00B0 33\u2019\uC758 \uBD81\uADF9\uAD8C \uBD81\uCABD \uC9C0\uBC29\uC73C\uB85C \uC815\uC758\uD558\uAC70\uB098 \uAE30\uD6C4\uC640 \uC2DD\uC0DD\uC744 \uAE30\uC900\uC73C\uB85C \uC5EC\uB984\uCCA0 \uAE30\uC628\uC774 10\u00A0\u00B0C\uB97C \uB118\uC9C0 \uC54A\uB294 \uC120\uC744 \uAE30\uC900\uC73C\uB85C \uD558\uAE30\uB3C4 \uD55C\uB2E4. \uC774 \uAE30\uC900\uC740 \uB300\uB7B5 \uC218\uBAA9\uD55C\uACC4\uC120\uACFC \uC77C\uCE58\uD55C\uB2E4. \uC0AC\uD68C\uC801 \uB610\uB294 \uC815\uCE58\uC801\uC73C\uB85C, \uBD81\uADF9\uAD8C\uC740 \uB7A9\uB79C\uB4DC\uB97C \uD3EC\uD568\uD55C 8\uAC1C\uAD6D\uC758 \uBD81\uCABD \uC601\uD1A0\uB97C \uD3EC\uD568\uD558\uB294\uB370, \uACFC\uD559\uC801\uC778 \uAE30\uC900\uC73C\uB85C \uC774\uB4E4\uC740 \uC544\uBD81\uADF9(\u4E9E\u5317\u6975)\uC5D0 \uD574\uB2F9\uB41C\uB2E4. \uBD81\uADF9\uAD8C\uC740 \uC5BC\uC74C\uC73C\uB85C \uB36E\uC5EC \uC788\uB294 \uB113\uC740 \uD574\uC591\uACFC \uC774\uB97C \uB458\uB7EC\uC2FC \uB098\uBB34\uAC00 \uC5C6\uB294 \uB3D9\uD1A0\uB85C \uB418\uC5B4 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arktisznak nevezz\u00FCk az \u00C9szaki-sark k\u00F6r\u00FCli ter\u00FCleteket. Legnagyobb r\u00E9sze a Jeges-tenger ter\u00FClet\u00E9re esik, melyet \u00E1lland\u00F3 j\u00E9gtakar\u00F3 bor\u00EDt, de ide tartoznak sz\u00E1razf\u00F6ldi r\u00E9szek is Oroszorsz\u00E1g, Alaszka, Kanada, Norv\u00E9gia, Gr\u00F6nland \u00E9s Izland ter\u00FClet\u00E9r\u0151l. Az Arktisznak pontos hat\u00E1ra nincs, de \u00E1ltal\u00E1ban a 10\u00A0\u00B0C alatti j\u00FAliusi k\u00F6z\u00E9ph\u0151m\u00E9rs\u00E9klettel rendelkez\u0151 ter\u00FCleteket nevezz\u00FCk \u00EDgy. M\u00E1s defin\u00EDci\u00F3k \u00C9szaki-sarkk\u00F6rt\u0151l (\u00C9. sz." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F9ng B\u1EAFc c\u1EF1c l\u00E0 khu v\u1EF1c xung quanh B\u1EAFc c\u1EF1c Tr\u00E1i \u0110\u1EA5t, \u0111\u1ED1i di\u1EC7n v\u1EDBi V\u00F9ng Nam c\u1EF1c xung quanh Nam C\u1EF1c. V\u00F9ng B\u1EAFc c\u1EF1c bao g\u1ED3m B\u1EAFc B\u0103ng D\u01B0\u01A1ng, m\u1ED9t ph\u1EA7n Canada, Greenland, Nga, Hoa K\u1EF3, Iceland, Na Uy, Th\u1EE5y \u0110i\u1EC3n v\u00E0 Ph\u1EA7n Lan. V\u00F9ng B\u1EAFc c\u1EF1c \u0111\u01B0\u1EE3c \u0111\u1ECBnh ngh\u0129a l\u00E0 khu v\u1EF1c ph\u00EDa b\u1EAFc, n\u1EB1m trong v\u00F2ng B\u1EAFc c\u1EF1c (66\u00B0 33\u2019B), l\u00E0 n\u01A1i gi\u1EDBi h\u1EA1n c\u1EE7a ng\u00E0y v\u00F9ng c\u1EF1c v\u00E0 ng\u00E0y v\u00F9ng c\u1EF1c. \u0110\u00E2y c\u0169ng \u0111\u01B0\u1EE3c xem l\u00E0 hoang m\u1EA1c l\u1EDBn th\u1EE9 hai th\u1EBF gi\u1EDBi theo di\u1EC7n t\u00EDch sau ch\u00E2u Nam c\u1EF1c." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0440\u043A\u0442\u0438\u043A\u0430\u00A0\u2014 \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u044F\u0440\u043D\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D \u0417\u0435\u043C\u043B\u0456, \u0449\u043E \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u0454 \u043E\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 \u043C\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043A\u0456\u0432 \u0404\u0432\u0440\u0430\u0437\u0456\u0457 \u0442\u0430 \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0410\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0438, \u043C\u0430\u0439\u0436\u0435 \u0432\u0435\u0441\u044C \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u0438\u0439 \u041B\u044C\u043E\u0434\u043E\u0432\u0438\u0442\u0438\u0439 \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D \u0437 \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0430\u043C\u0438 (\u043A\u0440\u0456\u043C \u043F\u0440\u0438\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u043D\u0438\u0445 \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0456\u0432 \u041D\u043E\u0440\u0432\u0435\u0433\u0456\u0457), \u0430 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u043F\u0440\u0438\u043B\u0435\u0433\u043B\u0456 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0438 \u0410\u0442\u043B\u0430\u043D\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u0439 \u0422\u0438\u0445\u043E\u0433\u043E \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D\u0456\u0432." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u6975\uFF08\u307B\u3063\u304D\u3087\u304F\u3001\u82F1: Arctic\uFF09\u3068\u306F\u3001\u5730\u7403\u306A\u3069\u306E\u60D1\u661F\u30FB\u5929\u4F53\u306E\u5730\u8EF8\u3068\u5730\u8868\u304C\u4EA4\u308F\u308B\u70B9\u306E\u3046\u3061\u3001\u5317\u5074\u306E\u3082\u306E\u3067\u3042\u308B\u5317\u6975\u70B9\u306E\u5468\u8FBA\u5730\u57DF\u3001\u3082\u3057\u304F\u306F\u5317\u6975\u70B9\u305D\u306E\u3082\u306E\u3092\u6307\u3059\u3002\u5730\u7403\u4E0A\u3067\u306F\u5317\u6975\u6D77\u306A\u3069\u3092\u542B\u3080\u5730\u57DF\u3067\u3001\u7279\u306B\u767D\u591C\u30FB\u6975\u591C\u306E\u898B\u3089\u308C\u308B\u533A\u57DF\u3092\u5317\u6975\u570F\u3068\u547C\u3076\u3002 \u5730\u7403\u306E\u81EA\u8EE2\u8EF8\u4E0A\u306E\u5317\u6975\u70B9\u3068\u65B9\u4F4D\u78C1\u77F3\u304C\u793A\u3059\u5317\u6975\u3067\u3042\u308B\u5317\u78C1\u6975\u306F\u7570\u306A\u308B\u5834\u6240\u306B\u3042\u308A\u30011000km\u7A0B\u96E2\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002\u5357\u5317\u306E\u78C1\u6975\u306F\u79FB\u52D5\u3057\u7D9A\u3051\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L\u2019Arctique est la r\u00E9gion entourant le p\u00F4le Nord de la Terre, \u00E0 l\u2019int\u00E9rieur et aux abords du cercle polaire arctique. Elle s'oppose \u00E0 l'Antarctique, au sud. L'Arctique comprend six pays, ceux dont les c\u00F4tes sont au contact de l'oc\u00E9an Arctique soit\u00A0: le Canada, les \u00C9tats-Unis (avec l'Alaska), le Danemark (par le Groenland), la Russie, la Norv\u00E8ge et l'Islande. Il existe plusieurs d\u00E9finitions de la r\u00E9gion arctique." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arktis er omr\u00E5dene rundt Nordpolen. Det finnes ulike definisjoner av hvilke omr\u00E5der dette omfatter. Noen ganger mener en bare det marine isdekket som flyter rundt polen n\u00E5r en snakker om Arktis, men bredere definisjoner tar ogs\u00E5 med nordlige landomr\u00E5der, som Svalbard, Gr\u00F8nland og det nordligste av Amerika." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "De Arctis is het gebied rond de Noordpool van de Aarde. Het gebied omvat stukken van Rusland, Alaska, Canada, Groenland, Lapland, Spitsbergen en de Noordelijke IJszee. De 10\u00A0\u00B0C juli-isotherm wordt meestal gebruikt als grens van het Arctische gebied. Het gebied staat ook bekend als het land van de Middernachtszon, aangezien de Arctis binnen de Noordpoolcirkel ligt, gebied waar het in de zomer, hoe noordelijker hoe langer, een periode niet donker wordt." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'Artide \u00E8 la regione della Terra circostante il polo nord e contrapposta all'Antartide. Non ha di fatto un'estensione definita perch\u00E9 non \u00E8 uno Stato unico in quanto formata da varie parti di altri stati come Canada o Russia e dal Mar Glaciale Artico. Convenzionalmente, da un punto di vista geografico, viene considerata Artide l'area situata a nord del Circolo polare artico, cio\u00E8 della latitudine 66\u00B0 33' 44\" Nord." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Arctic is a polar region located at the northern-most part of the Earth. The Arctic consists of the Arctic Ocean and parts of Canada, Russia, Greenland, Norway, United States, Sweden, Finland, and Iceland. The Arctic region consists of a vast, ice-covered ocean, surrounded by treeless permafrost. The area can be defined as north of the Arctic Circle (66\u00B0 33'N), the approximate limit of the midnight sun and the polar night." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arktyka \u2013 obszar Ziemi otaczaj\u0105cy biegun p\u00F3\u0142nocny. Jej granice okre\u015Bla si\u0119 w r\u00F3\u017Cny spos\u00F3b. Wed\u0142ug definicji klimatyczno-ekologicznej wyznacza j\u0105 lipcowa izoterma +10\u00A0\u00B0C, kt\u00F3ra w przybli\u017Ceniu pokrywa si\u0119 r\u00F3wnie\u017C z p\u00F3\u0142nocn\u0105 granic\u0105 wegetacji drzew. Wed\u0142ug innej, Arktyk\u0119 ogranicza ko\u0142o podbiegunowe p\u00F3\u0142nocne, co jednak sprawia, \u017Ce w jej obr\u0119bie znajduj\u0105 si\u0119 r\u00F3wnie\u017C du\u017Ce obszary Norwegii i Szwecji o do\u015B\u0107 umiarkowanym klimacie." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arktida je n\u00E1zev pro oblast okolo severn\u00EDho p\u00F3lu. N\u00E1zev poch\u00E1z\u00ED z \u0159eck\u00E9ho slova \u03B1\u03C1\u03BA\u03C4\u03BF\u03C2, kter\u00E9 znamen\u00E1 medv\u011Bd a vztahuje se k souhv\u011Bzd\u00ED Mal\u00FD medv\u011Bd a Velk\u00E1 Medv\u011Bdice a na hv\u011Bzdu Pol\u00E1rku." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Die Arktis ist die n\u00F6rdliche zirkumpolare Erdregion und bedeckt die n\u00F6rdlichen Teile der drei Kontinente Nordamerika, Asien und Europa, ferner das gro\u00DFenteils von Eis bedeckte Nordpolarmeer. Die Bezeichnung Arktis leitet sich von dem altgriechischen Wort \u00E1rktos \u1F04\u03C1\u03BA\u03C4\u03BF\u03C2 \u201AB\u00E4r\u2018 ab. Das Adjektiv arktik\u00F3s \u201Aarktisch\u2018 \u201An\u00F6rdlich\u2018 bezeichnete das Land unter dem Sternbild des Gro\u00DFen B\u00E4ren." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'\u00C0rtic (tamb\u00E9 anomenat \u00C0rtida) \u00E9s la zona geogr\u00E0fica de la Terra que envolta el pol Nord, a l'extrem oposat de l'Ant\u00E0rtida. L'\u00C0rtida inclou l'oce\u00E0 \u00C0rtic (on hi ha el pol Nord), Isl\u00E0ndia, Grenl\u00E0ndia i les regions m\u00E9s septentrionals del Canad\u00E0, Alaska, R\u00FAssia, Finl\u00E0ndia, Su\u00E8cia i Noruega. Etimol\u00F2gicament, \u00E0rtic prov\u00E9 del grec \u03B1\u03C1\u03BA\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 (arktikos), \"prop de l'\u00F3s, \u00E0rtic, del nord\" que a l'hora prov\u00E9 de la paraula \u03AC\u03C1\u03BA\u03C4\u03BF\u03C2 (arktos), que significa \u00F3s." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u6781\u5730\u533A\u6216\u5317\u6781\u5730\u65B9\uFF08\u6709\u65F6\u4E5F\u76F4\u63A5\u7528\u201C\u5317\u6781\u201D\u4E00\u8BCD\u6765\u6307\u4EE3\uFF09\u6307\u7684\u662F\u73AF\u7ED5\u5728\u5730\u7403\u5317\u6781\u70B9\u5468\u56F4\u7684\u5730\u533A\uFF0C\u4E0E\u5357\u6781\u5730\u533A\u4E00\u8D77\u6784\u6210\u4E86\u5730\u7403\u7684\u5BD2\u5E26\u3002\u5317\u6781\u5730\u533A\u5305\u62EC\u6574\u4E2A\u5317\u51B0\u6D0B\u4EE5\u53CA\u683C\u9675\u5170\u5C9B\uFF08\u4E39\u9EA6\u9886\u571F\uFF09\u3001\u52A0\u62FF\u5927\u3001\u7F8E\u56FD\u963F\u62C9\u65AF\u52A0\u5DDE\u3001\u4FC4\u7F57\u65AF\u3001\u632A\u5A01\u3001\u745E\u5178\u3001\u82AC\u5170\u548C\u51B0\u5C9B\u516B\u4E2A\u56FD\u5BB6\u7684\u90E8\u5206\u5730\u533A\u3002 \u5317\u6781\u5730\u533A\u4E3B\u8981\u7531\u4E00\u4E2A\u88AB\u5E7F\u5927\u51B0\u539F\u8986\u76D6\u7684\u5927\u6D0B\uFF08\u5373\u5317\u51B0\u6D0B\uFF09\u548C\u73AF\u7ED5\u5728\u5176\u5468\u56F4\u7684\u4E00\u5708\u65E0\u6811\u6728\u7684\u51BB\u571F\u5730\u5E26\u6240\u7EC4\u6210\u3002\u5728\u5168\u7403\u6C14\u5019\u53D8\u6696\u7684\u5F71\u54CD\u4E0B\uFF0C\u8FD1\u5E74\u6765\u5317\u6781\u5730\u533A\u7684\u51B0\u76D6\u539A\u5EA6\u5728\u4E0D\u65AD\u4E0B\u964D\u3002\u4E00\u4E9B\u8BC1\u636E\u8868\u660E\uFF0C\u6700\u8FDF\u52302040\u5E74 \u62162100\u5E74\uFF0C\u5317\u6781\u5730\u533A\u5728\u590F\u5B63\u65F6\u5C06\u4E0D\u518D\u4E3A\u51B0\u6240\u8986\u76D6\u3002\u800C\u6700\u65B0\u7684\u7814\u7A76\u663E\u793A\uFF0C\u57282007\u5E74\u590F\u5B63\u51B0\u5C42\u7684\u878D\u5316\u901F\u5EA6\u9AD8\u4E8E\u4F30\u8BA1\u503C\uFF0C\u56E0\u6B64\u53EF\u80FD\u6700\u65E9\u57282013\u5E74\u5C31\u4F1A\u51FA\u73B0\u65E0\u51B0\u7684\u60C5\u51B5\u3002 \u5317\u6781\u5730\u533A\u7684\u751F\u7269\u4F53\u5305\u62EC\u51B0\u4E2D\u7684\u5FAE\u751F\u7269\u3001\u9C7C\u7C7B\u4E0E\u6D77\u6D0B\u54FA\u4E73\u52A8\u7269\u3001\u9646\u5730\u52A8\u7269\u4EE5\u53CA\u4EBA\u7C7B\u3002\u8FD9\u4E00\u5730\u533A\u5177\u6709\u975E\u5E38\u72EC\u7279\u7684\u751F\u6001\u7CFB\u7EDF\u3002\u800C\u5728\u6B64\u5C45\u4F4F\u7684\u571F\u8457\u5C45\u6C11\u548C\u5176\u6587\u5316\u90FD\u4E0E\u8FD9\u91CC\u4F4E\u6E29\u548C\u6781\u7AEF\u7684\u751F\u6D3B\u73AF\u5883\u76F8\u9002\u5E94\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "O \u00C1rtico, ou Regi\u00E3o \u00C1rtica, \u00E9 geralmente definido como aquele onde a temperatura m\u00E9dia do m\u00EAs mais quente \u00E9 inferior a 10 \u2103 na regi\u00E3o setentrional do planeta Terra. Na regi\u00E3o \u00E1rctica se encontra o Oceano \u00C1rctico e o P\u00F3lo Norte e essa regi\u00E3o se encontra praticamente toda inscrita no C\u00EDrculo Polar \u00C1rctico. Durante o inverno a \u00E1rea toda \u00E9 coberta pelo gelo e a temperatura atinge geralmente -60 \u2103." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arktinen alue eli Arktis tarkoittaa maapallon pohjoisnapaa ymp\u00E4r\u00F6ivi\u00E4 alueita. Tavallisesti arktiseen alueeseen katsotaan kuuluvan Pohjoinen j\u00E4\u00E4meri ja osia Kanadasta, Gr\u00F6nlannista, Ven\u00E4j\u00E4st\u00E4, Yhdysvalloista ja Pohjoismaista. Arktinen alue on monenkirjava kokonaisuus aavasta lumilakeudesta vihre\u00E4\u00E4n tundraan, j\u00E4iseen mereen ja korkeisiin vuorenhuippuihin. Alueen alkuper\u00E4isv\u00E4est\u00F6 on sopeutunut kylm\u00E4\u00E4n ilmaan, ikiroutaan ja valon vaihteluun." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0301\u0440\u043A\u0442\u0438\u043A\u0430 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u1F04\u03C1\u03BA\u03C4\u03BF\u03C2\u00A0\u2014 \u00AB\u043C\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u0438\u0446\u0430\u00BB)\u00A0\u2014 \u0435\u0434\u0438\u043D\u044B\u0439 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043A\u043E-\u0433\u0435\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0439\u043E\u043D \u0417\u0435\u043C\u043B\u0438, \u043F\u0440\u0438\u043C\u044B\u043A\u0430\u044E\u0449\u0438\u0439 \u043A \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u043C\u0443 \u043F\u043E\u043B\u044E\u0441\u0443 \u0438 \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u044E\u0449\u0438\u0439 \u043E\u043A\u0440\u0430\u0438\u043D\u044B \u043C\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043A\u043E\u0432 \u0415\u0432\u0440\u0430\u0437\u0438\u0438 \u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0439 \u0410\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0438, \u043F\u043E\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0435\u0441\u044C \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u044B\u0439 \u041B\u0435\u0434\u043E\u0432\u0438\u0442\u044B\u0439 \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D \u0441 \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0430\u043C\u0438 (\u043A\u0440\u043E\u043C\u0435 \u043F\u0440\u0438\u0431\u0440\u0435\u0436\u043D\u044B\u0445 \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u043E\u0432 \u041D\u043E\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u0438), \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043F\u0440\u0438\u043B\u0435\u0433\u0430\u044E\u0449\u0438\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0410\u0442\u043B\u0430\u043D\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0438 \u0422\u0438\u0445\u043E\u0433\u043E \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D\u043E\u0432. \u00A0 \u042E\u0436\u043D\u0430\u044F \u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0446\u0430 \u0410\u0440\u043A\u0442\u0438\u043A\u0438 \u0441\u043E\u0432\u043F\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u044E\u0436\u043D\u043E\u0439 \u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0437\u043E\u043D\u044B \u0442\u0443\u043D\u0434\u0440\u044B. \u00A0 \u041F\u043B\u043E\u0449\u0430\u0434\u044C \u043E\u043A\u043E\u043B\u043E 27\u00A0\u043C\u043B\u043D\u00A0\u043A\u0432. \u00A0\u043A\u043C; \u0438\u043D\u043E\u0433\u0434\u0430 \u0410\u0440\u043A\u0442\u0438\u043A\u0443 \u043E\u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u044E\u0442 \u0441 \u044E\u0433\u0430 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u044B\u043C \u043F\u043E\u043B\u044F\u0440\u043D\u044B\u043C \u043A\u0440\u0443\u0433\u043E\u043C (66\u00B0\u00A033\u2032 \u0441. \u00A0\u0448." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arktis \u00E4r ett land- och havsomr\u00E5det runt jordens norra pol, och till skillnad fr\u00E5n antarktis klassas arktis varken som en riktig kontinent eller v\u00E4rldsdel. Det t\u00E4cker sex procent av jordens yta. N\u00E5gon naturlig avgr\u00E4nsning mot s\u00F6der finns inte. Tidigare anv\u00E4ndes ofta den nordliga polcirkeln, men d\u00E5 hamnar \u00E4ven omr\u00E5den som inte har arktiskt klimat och naturf\u00F6rh\u00E5llanden i Arktis (norra Sverige) medan andra omr\u00E5den med arktiska f\u00F6rh\u00E5llanden inte r\u00E4knas (s\u00F6dra Gr\u00F6nland)." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El \u00C1rtico es el \u00E1rea alrededor del Polo Norte de la Tierra. Incluye partes de Rusia, Alaska, Canad\u00E1, Groenlandia, Islandia, la regi\u00F3n de Laponia, en Suecia, Noruega y Finlandia, y las islas Svalbard, as\u00ED como el oc\u00E9ano \u00C1rtico. Las isotermas de 10\u00A0\u00B0C en julio son com\u00FAnmente usadas para definir el borde de la regi\u00F3n \u00E1rtica." , "lang" : "es" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Arctic" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Arctic?oldid=495370473" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "El \u00C1rtico es el \u00E1rea alrededor del Polo Norte de la Tierra. Incluye partes de Rusia, Alaska, Canad\u00E1, Groenlandia, Islandia, la regi\u00F3n de Laponia, en Suecia, Noruega y Finlandia, y las islas Svalbard, as\u00ED como el oc\u00E9ano \u00C1rtico. Las isotermas de 10\u00A0\u00B0C en julio son com\u00FAnmente usadas para definir el borde de la regi\u00F3n \u00E1rtica." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "O \u00C1rtico, ou Regi\u00E3o \u00C1rtica, \u00E9 geralmente definido como aquele onde a temperatura m\u00E9dia do m\u00EAs mais quente \u00E9 inferior a 10 \u2103 na regi\u00E3o setentrional do planeta Terra. Na regi\u00E3o \u00E1rctica se encontra o Oceano \u00C1rctico e o P\u00F3lo Norte e essa regi\u00E3o se encontra praticamente toda inscrita no C\u00EDrculo Polar \u00C1rctico. Durante o inverno a \u00E1rea toda \u00E9 coberta pelo gelo e a temperatura atinge geralmente -60 \u2103. Durante o ver\u00E3o a tundra \u00E9 a vegeta\u00E7\u00E3o principal, mas nas \u00E1reas mais aquecidas pode se encontrar salgueiros e b\u00E9tulas. A vida animal \u00E9 pobre no tocante ao n\u00FAmero de esp\u00E9cies, existindo, por exemplo, ursos-polares, focas \u00E1rcticas e bois-almiscarados. Os pa\u00EDses da zona t\u00EAm disputado os recursos da regi\u00E3o." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arktis \u00E4r ett land- och havsomr\u00E5det runt jordens norra pol, och till skillnad fr\u00E5n antarktis klassas arktis varken som en riktig kontinent eller v\u00E4rldsdel. Det t\u00E4cker sex procent av jordens yta. N\u00E5gon naturlig avgr\u00E4nsning mot s\u00F6der finns inte. Tidigare anv\u00E4ndes ofta den nordliga polcirkeln, men d\u00E5 hamnar \u00E4ven omr\u00E5den som inte har arktiskt klimat och naturf\u00F6rh\u00E5llanden i Arktis (norra Sverige) medan andra omr\u00E5den med arktiska f\u00F6rh\u00E5llanden inte r\u00E4knas (s\u00F6dra Gr\u00F6nland). En skiljelinje f\u00F6r arktiska f\u00F6rh\u00E5llanden synes ist\u00E4llet vara tr\u00E4dgr\u00E4nsen. Om l\u00E5glandet i norr inte \u00E4r skogbevuxet s\u00E5 har landskap och klimat egenskaper som betecknas som arktiska. Tr\u00E4dgr\u00E4nsen i norr sammanfaller i stort med en linje genom platser som har en medeltemperatur i juli p\u00E5 10\u00B0C. Arktis omfattar delar av Ryssland, Alaska, Kanada, Gr\u00F6nland, Island, Skandinavien och Norra ishavet som till stora delar \u00E4r t\u00E4ckt av packis och drivis. Ordet Arktis h\u00E4rstammar fr\u00E5n grekiska \u03B1\u03C1\u03BA\u03C4\u03BF\u03C2, a'rktos, f\u00F6r bj\u00F6rn, och namnet kan s\u00E4gas betyda \"landet under Stora bj\u00F6rnen\". H\u00E4r bor cirka 4 miljoner m\u00E4nniskor, utspridda \u00F6ver flera kontinenter, och med kulturer som kan vara flera tusen \u00E5r gamla. Ungef\u00E4r en tiondel av regionens befolkning tillh\u00F6r n\u00E5got av Arktis urfolk. Bland ursprungsbefolkningar \u00E5terfinns inuiter, aleuter och samer. I Arktis finns ett myllrande v\u00E4xt- och djurliv. Till den arktiska faunan h\u00F6r bland annat isbj\u00F6rn och s\u00E4l. B\u00E5de samh\u00E4llen och ekosystem i Arktis har anpassat sig till is, kyla och permafrost och beh\u00F6ver dem f\u00F6r att forts\u00E4tta fungera. S\u00E4lar, isbj\u00F6rnar, arktisk torsk, sj\u00F6f\u00E5glar, kr\u00E4ftdjur och plankton \u00E4r alla p\u00E5 olika s\u00E4tt beroende av havsisen f\u00F6r att kunna bo, jaga och f\u00F6da upp sina ungar. Det har funnits m\u00E5nga teorier om hur det ser ut vid nordpolen. Amerikanen John Cleve Symmes d.y. trodde i b\u00F6rjan av 1800-talet att det fanns en \u00F6ppning till jordens mitt d\u00E4r. Andra trodde att isb\u00E4ltet var smalt och bakom det var det \u00F6ppet vatten. M\u00E5nga expeditioner s\u00F6kte efter v\u00E4gen dit. F\u00F6rst vid 1880-talet f\u00F6rkastades denna hypotes. F\u00F6r att skydda milj\u00F6n och naturfolk etablerades 1996 Arktiska r\u00E5det." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arktis er omr\u00E5dene rundt Nordpolen. Det finnes ulike definisjoner av hvilke omr\u00E5der dette omfatter. Noen ganger mener en bare det marine isdekket som flyter rundt polen n\u00E5r en snakker om Arktis, men bredere definisjoner tar ogs\u00E5 med nordlige landomr\u00E5der, som Svalbard, Gr\u00F8nland og det nordligste av Amerika. Disse definisjonene benytter gjerne sollysforholdene ved Polarsirkelen, de skrinne vegetasjonsforholdene ved den nordlige tregrensa, eller den klimatisk grensen for det arktiske K\u00F6ppens E-klima, som ytre grense. Dersom en bruker den snevreste definisjonen av Arktis, er det ikke fast land i Arktis. Overflaten er dannet av store isflak som st\u00F8ter sammen og brekker fra hverandre. Tar en med landomr\u00E5der litt lenger s\u00F8r, vil en se at de ogs\u00E5 er dekket av av isbreer, eller er tundralandskap, det vil si at det meste av jorda er frossen \u00E5ret rundt. Hvis en regner omr\u00E5det s\u00F8r til polarsirkelen, vil Arktis ogs\u00E5 inkludere noen nordlige skogomr\u00E5der i Sibir og i Fennoskandia." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'Artide \u00E8 la regione della Terra circostante il polo nord e contrapposta all'Antartide. Non ha di fatto un'estensione definita perch\u00E9 non \u00E8 uno Stato unico in quanto formata da varie parti di altri stati come Canada o Russia e dal Mar Glaciale Artico. Convenzionalmente, da un punto di vista geografico, viene considerata Artide l'area situata a nord del Circolo polare artico, cio\u00E8 della latitudine 66\u00B0 33' 44\" Nord. A volte vengono considerate confini della regione artica il limite settentrionale della linea degli alberi o l'isoterma di 10\u00A0\u00B0C (50\u00A0\u00B0F) di luglio." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u6975\uFF08\u307B\u3063\u304D\u3087\u304F\u3001\u82F1: Arctic\uFF09\u3068\u306F\u3001\u5730\u7403\u306A\u3069\u306E\u60D1\u661F\u30FB\u5929\u4F53\u306E\u5730\u8EF8\u3068\u5730\u8868\u304C\u4EA4\u308F\u308B\u70B9\u306E\u3046\u3061\u3001\u5317\u5074\u306E\u3082\u306E\u3067\u3042\u308B\u5317\u6975\u70B9\u306E\u5468\u8FBA\u5730\u57DF\u3001\u3082\u3057\u304F\u306F\u5317\u6975\u70B9\u305D\u306E\u3082\u306E\u3092\u6307\u3059\u3002\u5730\u7403\u4E0A\u3067\u306F\u5317\u6975\u6D77\u306A\u3069\u3092\u542B\u3080\u5730\u57DF\u3067\u3001\u7279\u306B\u767D\u591C\u30FB\u6975\u591C\u306E\u898B\u3089\u308C\u308B\u533A\u57DF\u3092\u5317\u6975\u570F\u3068\u547C\u3076\u3002 \u5730\u7403\u306E\u81EA\u8EE2\u8EF8\u4E0A\u306E\u5317\u6975\u70B9\u3068\u65B9\u4F4D\u78C1\u77F3\u304C\u793A\u3059\u5317\u6975\u3067\u3042\u308B\u5317\u78C1\u6975\u306F\u7570\u306A\u308B\u5834\u6240\u306B\u3042\u308A\u30011000km\u7A0B\u96E2\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002\u5357\u5317\u306E\u78C1\u6975\u306F\u79FB\u52D5\u3057\u7D9A\u3051\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arktinen alue eli Arktis tarkoittaa maapallon pohjoisnapaa ymp\u00E4r\u00F6ivi\u00E4 alueita. Tavallisesti arktiseen alueeseen katsotaan kuuluvan Pohjoinen j\u00E4\u00E4meri ja osia Kanadasta, Gr\u00F6nlannista, Ven\u00E4j\u00E4st\u00E4, Yhdysvalloista ja Pohjoismaista. Arktinen alue on monenkirjava kokonaisuus aavasta lumilakeudesta vihre\u00E4\u00E4n tundraan, j\u00E4iseen mereen ja korkeisiin vuorenhuippuihin. Alueen alkuper\u00E4isv\u00E4est\u00F6 on sopeutunut kylm\u00E4\u00E4n ilmaan, ikiroutaan ja valon vaihteluun. Arktisella alueella sijaitsee mittavat viel\u00E4 suhteellisen k\u00E4ytt\u00E4m\u00E4tt\u00F6m\u00E4t luonnonvarat kuten mets\u00E4t, kalat, riista sek\u00E4 mineraalit. Ven\u00E4j\u00E4n arktisella alueella on maailman suurimmat k\u00E4ytt\u00E4m\u00E4tt\u00F6m\u00E4t \u00F6ljy- ja kaasuvarannot, joihin maailman energiateollisuuden kiinnostus on kohdistunut. Arktisen alueen merkitys matkailun kannalta on kasvamassa." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uBD81\uADF9(\u5317\u6975)\uC740 \uC9C0\uAD6C \uBD81\uADF9\uC810 \uADFC\uCC98\uC758 \uC9C0\uC5ED\uC774\uB2E4. \uBD81\uADF9\uC810\uC744 '\uBD81\uADF9'\uC73C\uB85C \uBD80\uB974\uAE30\uB3C4 \uD55C\uB2E4. \uBD81\uADF9\uC740 \uBD81\uADF9\uD574\uBFD0\uB9CC \uC544\uB2C8\uB77C \uB7EC\uC2DC\uC544, \uC2DC\uBCA0\uB9AC\uC544, \uC54C\uB798\uC2A4\uCE74, \uCE90\uB098\uB2E4, \uADF8\uB9B0\uB780\uB4DC, \uC544\uC774\uC2AC\uB780\uB4DC, \uC2A4\uCE78\uB514\uB098\uBE44\uC544\uB97C \uD3EC\uD568\uD55C\uB2E4. \uB0A8\uADF9\uACFC \uB9C8\uCC2C\uAC00\uC9C0\uB85C \uBD81\uADF9\uC5D0\uB3C4 \uB300\uD55C\uBBFC\uAD6D\uC744 \uD3EC\uD568\uD55C \uC5EC\uB7EC \uB098\uB77C\uAC00 \uC5F0\uAD6C \uAE30\uC9C0\uB97C \uC124\uCE58\uD558\uC600\uB2E4. \uBD81\uADF9 \uC9C0\uBC29\uC740 \uC5EC\uB7EC\uAC00\uC9C0 \uC815\uC758\uAC00 \uC788\uB2E4. \uC5EC\uB984\uC5D0 \uD574\uAC00 \uC9C0\uC9C0 \uC54A\uACE0 \uACA8\uC6B8\uC5D0 \uD574\uAC00 \uB728\uC9C0 \uC54A\uB294 \uBD81\uC704 66\u00B0 33\u2019\uC758 \uBD81\uADF9\uAD8C \uBD81\uCABD \uC9C0\uBC29\uC73C\uB85C \uC815\uC758\uD558\uAC70\uB098 \uAE30\uD6C4\uC640 \uC2DD\uC0DD\uC744 \uAE30\uC900\uC73C\uB85C \uC5EC\uB984\uCCA0 \uAE30\uC628\uC774 10\u00A0\u00B0C\uB97C \uB118\uC9C0 \uC54A\uB294 \uC120\uC744 \uAE30\uC900\uC73C\uB85C \uD558\uAE30\uB3C4 \uD55C\uB2E4. \uC774 \uAE30\uC900\uC740 \uB300\uB7B5 \uC218\uBAA9\uD55C\uACC4\uC120\uACFC \uC77C\uCE58\uD55C\uB2E4. \uC0AC\uD68C\uC801 \uB610\uB294 \uC815\uCE58\uC801\uC73C\uB85C, \uBD81\uADF9\uAD8C\uC740 \uB7A9\uB79C\uB4DC\uB97C \uD3EC\uD568\uD55C 8\uAC1C\uAD6D\uC758 \uBD81\uCABD \uC601\uD1A0\uB97C \uD3EC\uD568\uD558\uB294\uB370, \uACFC\uD559\uC801\uC778 \uAE30\uC900\uC73C\uB85C \uC774\uB4E4\uC740 \uC544\uBD81\uADF9(\u4E9E\u5317\u6975)\uC5D0 \uD574\uB2F9\uB41C\uB2E4. \uBD81\uADF9\uAD8C\uC740 \uC5BC\uC74C\uC73C\uB85C \uB36E\uC5EC \uC788\uB294 \uB113\uC740 \uD574\uC591\uACFC \uC774\uB97C \uB458\uB7EC\uC2FC \uB098\uBB34\uAC00 \uC5C6\uB294 \uB3D9\uD1A0\uB85C \uB418\uC5B4 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "De Arctis is het gebied rond de Noordpool van de Aarde. Het gebied omvat stukken van Rusland, Alaska, Canada, Groenland, Lapland, Spitsbergen en de Noordelijke IJszee. De 10\u00A0\u00B0C juli-isotherm wordt meestal gebruikt als grens van het Arctische gebied. Het gebied staat ook bekend als het land van de Middernachtszon, aangezien de Arctis binnen de Noordpoolcirkel ligt, gebied waar het in de zomer, hoe noordelijker hoe langer, een periode niet donker wordt. De naam Arctis is een verwijzing naar de sterrenbeelden Grote Beer en Kleine Beer (Arktos is Grieks voor Beer), die zich nabij de noordelijke hemelpool bevinden." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Arctic is a polar region located at the northern-most part of the Earth. The Arctic consists of the Arctic Ocean and parts of Canada, Russia, Greenland, Norway, United States, Sweden, Finland, and Iceland. The Arctic region consists of a vast, ice-covered ocean, surrounded by treeless permafrost. The area can be defined as north of the Arctic Circle (66\u00B0 33'N), the approximate limit of the midnight sun and the polar night. Alternatively, it can be defined as the region where the average temperature for the warmest month (July) is below 10 \u00B0C (50\u00A0\u00B0F); the northernmost tree line roughly follows the isotherm at the boundary of this region. Socially and politically, the Arctic region includes the northern territories of the eight Arctic states, although by natural science definitions much of this territory is considered subarctic. The Arctic region is a unique area among Earth's ecosystems. The cultures in the region and the Arctic indigenous peoples have adapted to its cold and extreme conditions. In recent years the extent of the sea ice has declined. Life in the Arctic includes organisms living in the ice, zooplankton and phytoplankton, fish and marine mammals, birds, land animals, plants and human societies." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u6781\u5730\u533A\u6216\u5317\u6781\u5730\u65B9\uFF08\u6709\u65F6\u4E5F\u76F4\u63A5\u7528\u201C\u5317\u6781\u201D\u4E00\u8BCD\u6765\u6307\u4EE3\uFF09\u6307\u7684\u662F\u73AF\u7ED5\u5728\u5730\u7403\u5317\u6781\u70B9\u5468\u56F4\u7684\u5730\u533A\uFF0C\u4E0E\u5357\u6781\u5730\u533A\u4E00\u8D77\u6784\u6210\u4E86\u5730\u7403\u7684\u5BD2\u5E26\u3002\u5317\u6781\u5730\u533A\u5305\u62EC\u6574\u4E2A\u5317\u51B0\u6D0B\u4EE5\u53CA\u683C\u9675\u5170\u5C9B\uFF08\u4E39\u9EA6\u9886\u571F\uFF09\u3001\u52A0\u62FF\u5927\u3001\u7F8E\u56FD\u963F\u62C9\u65AF\u52A0\u5DDE\u3001\u4FC4\u7F57\u65AF\u3001\u632A\u5A01\u3001\u745E\u5178\u3001\u82AC\u5170\u548C\u51B0\u5C9B\u516B\u4E2A\u56FD\u5BB6\u7684\u90E8\u5206\u5730\u533A\u3002 \u5317\u6781\u5730\u533A\u4E3B\u8981\u7531\u4E00\u4E2A\u88AB\u5E7F\u5927\u51B0\u539F\u8986\u76D6\u7684\u5927\u6D0B\uFF08\u5373\u5317\u51B0\u6D0B\uFF09\u548C\u73AF\u7ED5\u5728\u5176\u5468\u56F4\u7684\u4E00\u5708\u65E0\u6811\u6728\u7684\u51BB\u571F\u5730\u5E26\u6240\u7EC4\u6210\u3002\u5728\u5168\u7403\u6C14\u5019\u53D8\u6696\u7684\u5F71\u54CD\u4E0B\uFF0C\u8FD1\u5E74\u6765\u5317\u6781\u5730\u533A\u7684\u51B0\u76D6\u539A\u5EA6\u5728\u4E0D\u65AD\u4E0B\u964D\u3002\u4E00\u4E9B\u8BC1\u636E\u8868\u660E\uFF0C\u6700\u8FDF\u52302040\u5E74 \u62162100\u5E74\uFF0C\u5317\u6781\u5730\u533A\u5728\u590F\u5B63\u65F6\u5C06\u4E0D\u518D\u4E3A\u51B0\u6240\u8986\u76D6\u3002\u800C\u6700\u65B0\u7684\u7814\u7A76\u663E\u793A\uFF0C\u57282007\u5E74\u590F\u5B63\u51B0\u5C42\u7684\u878D\u5316\u901F\u5EA6\u9AD8\u4E8E\u4F30\u8BA1\u503C\uFF0C\u56E0\u6B64\u53EF\u80FD\u6700\u65E9\u57282013\u5E74\u5C31\u4F1A\u51FA\u73B0\u65E0\u51B0\u7684\u60C5\u51B5\u3002 \u5317\u6781\u5730\u533A\u7684\u751F\u7269\u4F53\u5305\u62EC\u51B0\u4E2D\u7684\u5FAE\u751F\u7269\u3001\u9C7C\u7C7B\u4E0E\u6D77\u6D0B\u54FA\u4E73\u52A8\u7269\u3001\u9646\u5730\u52A8\u7269\u4EE5\u53CA\u4EBA\u7C7B\u3002\u8FD9\u4E00\u5730\u533A\u5177\u6709\u975E\u5E38\u72EC\u7279\u7684\u751F\u6001\u7CFB\u7EDF\u3002\u800C\u5728\u6B64\u5C45\u4F4F\u7684\u571F\u8457\u5C45\u6C11\u548C\u5176\u6587\u5316\u90FD\u4E0E\u8FD9\u91CC\u4F4E\u6E29\u548C\u6781\u7AEF\u7684\u751F\u6D3B\u73AF\u5883\u76F8\u9002\u5E94\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "V\u00F9ng B\u1EAFc c\u1EF1c l\u00E0 khu v\u1EF1c xung quanh B\u1EAFc c\u1EF1c Tr\u00E1i \u0110\u1EA5t, \u0111\u1ED1i di\u1EC7n v\u1EDBi V\u00F9ng Nam c\u1EF1c xung quanh Nam C\u1EF1c. V\u00F9ng B\u1EAFc c\u1EF1c bao g\u1ED3m B\u1EAFc B\u0103ng D\u01B0\u01A1ng, m\u1ED9t ph\u1EA7n Canada, Greenland, Nga, Hoa K\u1EF3, Iceland, Na Uy, Th\u1EE5y \u0110i\u1EC3n v\u00E0 Ph\u1EA7n Lan. V\u00F9ng B\u1EAFc c\u1EF1c \u0111\u01B0\u1EE3c \u0111\u1ECBnh ngh\u0129a l\u00E0 khu v\u1EF1c ph\u00EDa b\u1EAFc, n\u1EB1m trong v\u00F2ng B\u1EAFc c\u1EF1c (66\u00B0 33\u2019B), l\u00E0 n\u01A1i gi\u1EDBi h\u1EA1n c\u1EE7a ng\u00E0y v\u00F9ng c\u1EF1c v\u00E0 ng\u00E0y v\u00F9ng c\u1EF1c. \u0110\u00E2y c\u0169ng \u0111\u01B0\u1EE3c xem l\u00E0 hoang m\u1EA1c l\u1EDBn th\u1EE9 hai th\u1EBF gi\u1EDBi theo di\u1EC7n t\u00EDch sau ch\u00E2u Nam c\u1EF1c." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L\u2019Arctique est la r\u00E9gion entourant le p\u00F4le Nord de la Terre, \u00E0 l\u2019int\u00E9rieur et aux abords du cercle polaire arctique. Elle s'oppose \u00E0 l'Antarctique, au sud. L'Arctique comprend six pays, ceux dont les c\u00F4tes sont au contact de l'oc\u00E9an Arctique soit\u00A0: le Canada, les \u00C9tats-Unis (avec l'Alaska), le Danemark (par le Groenland), la Russie, la Norv\u00E8ge et l'Islande. Il existe plusieurs d\u00E9finitions de la r\u00E9gion arctique. La limite g\u00E9n\u00E9ralement admise est donn\u00E9e par le cercle Arctique (latitude 66\u00B0 33'N), o\u00F9 lors des solstices il fait jour ou nuit pendant vingt-quatre heures. D'autres d\u00E9finitions s'appuient sur des donn\u00E9es climatiques et environnementales, comme la courbe isotherme des 10\u00A0\u00B0C au mois de juillet, qui marque la limite au-del\u00E0 de laquelle les arbres ne poussent plus. Politiquement et socialement, la r\u00E9gion arctique inclut les territoires nordiques des huit \u00C9tats arctiques, dont la Laponie, bien qu'en sciences naturelles cette partie soit consid\u00E9r\u00E9e comme subarctique. Le nom Arctique vient du grec ancien \u1F04\u03C1\u03BA\u03C4\u03BF\u03C2 (\u00E1rktos) qui signifie ours, en r\u00E9f\u00E9rence \u00E0 l'ours polaire, dont la pr\u00E9sence dans cette r\u00E9gion \u00E9tait d\u00E9j\u00E0 connue des g\u00E9ographes de la Gr\u00E8ce antique. Les noms des constellations de la Grande Ourse et de la Petite Ourse, situ\u00E9es pr\u00E8s du p\u00F4le nord c\u00E9leste y font \u00E9galement r\u00E9f\u00E9rence. On ne trouve les ours polaires que sur la \u00AB\u00A0Terre des Ours\u00A0\u00BB (Arctique) et pas en Antarctique." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arktyka \u2013 obszar Ziemi otaczaj\u0105cy biegun p\u00F3\u0142nocny. Jej granice okre\u015Bla si\u0119 w r\u00F3\u017Cny spos\u00F3b. Wed\u0142ug definicji klimatyczno-ekologicznej wyznacza j\u0105 lipcowa izoterma +10\u00A0\u00B0C, kt\u00F3ra w przybli\u017Ceniu pokrywa si\u0119 r\u00F3wnie\u017C z p\u00F3\u0142nocn\u0105 granic\u0105 wegetacji drzew. Wed\u0142ug innej, Arktyk\u0119 ogranicza ko\u0142o podbiegunowe p\u00F3\u0142nocne, co jednak sprawia, \u017Ce w jej obr\u0119bie znajduj\u0105 si\u0119 r\u00F3wnie\u017C du\u017Ce obszary Norwegii i Szwecji o do\u015B\u0107 umiarkowanym klimacie. Arktyka obejmuje cz\u0119\u015B\u0107 Rosji, Kanady, Norwegii, Szwecji, Finlandii, Alask\u0119 (Stany Zjednoczone), Grenlandi\u0119 (terytorium du\u0144skie), Islandi\u0119 oraz Ocean Arktyczny. Nazwa pochodzi od greckiej nazwy gwiazdozbioru Wielkiej Nied\u017Awiedzicy. Centrum Arktyki to pokryty lodem Ocean Arktyczny. Otaczaj\u0105 go bezle\u015Bne obszary l\u0105dowe o przemarzni\u0119tym gruncie. Mimo to Arktyka t\u0119tni \u017Cyciem, na kt\u00F3re sk\u0142ada si\u0119 bogata fauna i flora morska, ptaki, zwierz\u0119ta l\u0105dowe oraz spo\u0142eczno\u015Bci ludzkie. Rdzenna ludno\u015B\u0107 Arktyki dostosowa\u0142a si\u0119 do niezwykle trudnych warunk\u00F3w \u017Cycia tworz\u0105c wyj\u0105tkowe kultury. Jest to kraina szczeg\u00F3lnie wra\u017Cliwa na zmiany klimatyczne, dla klimatolog\u00F3w stanowi wi\u0119c system wczesnego ostrzegania. Kr\u0105g polarny niemal dok\u0142adnie wyznacza granic\u0119 wyst\u0119powania dnia polarnego i nocy polarnej, podczas kt\u00F3rych s\u0142o\u0144ce nie zachodzi lub nie wschodzi przez co najmniej 24 godziny." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arktisznak nevezz\u00FCk az \u00C9szaki-sark k\u00F6r\u00FCli ter\u00FCleteket. Legnagyobb r\u00E9sze a Jeges-tenger ter\u00FClet\u00E9re esik, melyet \u00E1lland\u00F3 j\u00E9gtakar\u00F3 bor\u00EDt, de ide tartoznak sz\u00E1razf\u00F6ldi r\u00E9szek is Oroszorsz\u00E1g, Alaszka, Kanada, Norv\u00E9gia, Gr\u00F6nland \u00E9s Izland ter\u00FClet\u00E9r\u0151l. Az Arktisznak pontos hat\u00E1ra nincs, de \u00E1ltal\u00E1ban a 10\u00A0\u00B0C alatti j\u00FAliusi k\u00F6z\u00E9ph\u0151m\u00E9rs\u00E9klettel rendelkez\u0151 ter\u00FCleteket nevezz\u00FCk \u00EDgy. M\u00E1s defin\u00EDci\u00F3k \u00C9szaki-sarkk\u00F6rt\u0151l (\u00C9. sz. 66\u00B0 33\u2019) vagy a h\u00F3hat\u00E1rt\u00F3l (az a vonal, amit\u0151l \u00E9szakra m\u00E1r nincsenek f\u00E1k) \u00E9szakra es\u0151 ter\u00FCletet \u00E9rtik alatta. Az Antarktisszal ellent\u00E9tben nem \u00F6n\u00E1ll\u00F3 kontinens, sz\u00E1razf\u00F6ldi ter\u00FCletei Eur\u00F3p\u00E1hoz, \u00C9szak-Amerik\u00E1hoz \u00E9s \u00C1zsi\u00E1hoz tartoznak, \u00E1lland\u00F3an befagyott tengeri ter\u00FCletei pedig a Jeges-tengerhez. Az Eur\u00F3pai ter\u00FCleten a Golf-\u00E1ramlat meleg vizet sz\u00E1ll\u00EDt az \u00E9szaki ter\u00FCletekre, ez\u00E9rt itt a j\u00E9gsapka sokkal \u00E9szakabbra kezd\u0151dik, mint m\u00E1shol a vil\u00E1gon. B\u00E1r az Arktisz legnagyobb r\u00E9sze kop\u00E1r j\u00E9g, \u00E9l\u0151vil\u00E1ga rendk\u00EDv\u00FCli, rengeteg hal, f\u00F3ka, mad\u00E1r honos csak ezen a t\u00E1jon. Az Arktiszt az \u00C9jf\u00E9li nap f\u00F6ldj\u00E9nek is h\u00EDvj\u00E1k, mivel a ny\u00E1ri napfordul\u00F3hoz k\u00F6zeledve egyre k\u00E9s\u0151bb nyugszik le a nap, majd \u00E9szaki sz\u00E9less\u00E9gt\u0151l f\u00FCgg\u0151en napokig vagy ak\u00E1r h\u00F3napokig egy\u00E1ltal\u00E1n le sem nyugszik. Az itteni j\u00E9gtakar\u00F3nak kulcsszerepe van a glob\u00E1lis felmeleged\u00E9s hat\u00E1saiban, az \u00E9ghajlat legkisebb v\u00E1ltoz\u00E1sa is k\u00F6nnyen \u00E9szrevehet\u0151 a j\u00E9g ter\u00FClet\u00E9nek megfigyel\u00E9s\u00E9vel. A j\u00E9g vastags\u00E1g\u00E1t atomtengeralattj\u00E1r\u00F3kr\u00F3l, ill. meteorol\u00F3giai ballonokr\u00F3l m\u00E9rik. A leg\u00FAjabb kutat\u00E1sok szerint a glob\u00E1lis l\u00E9g\u00E1ramlatok miatt a civiliz\u00E1lt vil\u00E1g l\u00E9gszennyez\u00E9se eljut ezekre a ter\u00FCletekre is, ami nagy vesz\u00E9lyt jelent az ottani \u00E9l\u0151vil\u00E1gra. Ha a j\u00E9gfelsz\u00EDn tov\u00E1bbra is az elm\u00FAlt id\u0151szakban tapasztalt m\u00E9rt\u00E9kben h\u00FAz\u00F3dik vissza, \u00E9vtizedenk\u00E9nt \u00E1tlagosan 10%-kal zsugorodik, akkor 2060-ra a Jeges-tenger teljesen j\u00E9gmentes lehet. 2007-ben napvil\u00E1got l\u00E1tott egy tanulm\u00E1ny, mely szerint m\u00E1r 2041-re teljesen elolvadhat az Arktisz jege." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0440\u043A\u0442\u0438\u043A\u0430\u00A0\u2014 \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u044F\u0440\u043D\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D \u0417\u0435\u043C\u043B\u0456, \u0449\u043E \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u0454 \u043E\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 \u043C\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043A\u0456\u0432 \u0404\u0432\u0440\u0430\u0437\u0456\u0457 \u0442\u0430 \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0410\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0438, \u043C\u0430\u0439\u0436\u0435 \u0432\u0435\u0441\u044C \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u0438\u0439 \u041B\u044C\u043E\u0434\u043E\u0432\u0438\u0442\u0438\u0439 \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D \u0437 \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0430\u043C\u0438 (\u043A\u0440\u0456\u043C \u043F\u0440\u0438\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u043D\u0438\u0445 \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0456\u0432 \u041D\u043E\u0440\u0432\u0435\u0433\u0456\u0457), \u0430 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u043F\u0440\u0438\u043B\u0435\u0433\u043B\u0456 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0438 \u0410\u0442\u043B\u0430\u043D\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u0439 \u0422\u0438\u0445\u043E\u0433\u043E \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D\u0456\u0432." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Die Arktis ist die n\u00F6rdliche zirkumpolare Erdregion und bedeckt die n\u00F6rdlichen Teile der drei Kontinente Nordamerika, Asien und Europa, ferner das gro\u00DFenteils von Eis bedeckte Nordpolarmeer. Die Bezeichnung Arktis leitet sich von dem altgriechischen Wort \u00E1rktos \u1F04\u03C1\u03BA\u03C4\u03BF\u03C2 \u201AB\u00E4r\u2018 ab. Das Adjektiv arktik\u00F3s \u201Aarktisch\u2018 \u201An\u00F6rdlich\u2018 bezeichnete das Land unter dem Sternbild des Gro\u00DFen B\u00E4ren. Der Polarstern liegt mit nur knapp 44\u00A0Bogenminuten Abweichung nahezu senkrecht \u00FCber dem Nordpol und geh\u00F6rt heute zum Sternbild Kleiner B\u00E4r. Arktos \u2013 \u201Eletztes Licht\u201C \u2013 war auch eine der r\u00F6mischen Horen, und Bezeichnung der Himmelsrichtung Norden." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Arktida je n\u00E1zev pro oblast okolo severn\u00EDho p\u00F3lu. N\u00E1zev poch\u00E1z\u00ED z \u0159eck\u00E9ho slova \u03B1\u03C1\u03BA\u03C4\u03BF\u03C2, kter\u00E9 znamen\u00E1 medv\u011Bd a vztahuje se k souhv\u011Bzd\u00ED Mal\u00FD medv\u011Bd a Velk\u00E1 Medv\u011Bdice a na hv\u011Bzdu Pol\u00E1rku." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'\u00C0rtic (tamb\u00E9 anomenat \u00C0rtida) \u00E9s la zona geogr\u00E0fica de la Terra que envolta el pol Nord, a l'extrem oposat de l'Ant\u00E0rtida. L'\u00C0rtida inclou l'oce\u00E0 \u00C0rtic (on hi ha el pol Nord), Isl\u00E0ndia, Grenl\u00E0ndia i les regions m\u00E9s septentrionals del Canad\u00E0, Alaska, R\u00FAssia, Finl\u00E0ndia, Su\u00E8cia i Noruega. Etimol\u00F2gicament, \u00E0rtic prov\u00E9 del grec \u03B1\u03C1\u03BA\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 (arktikos), \"prop de l'\u00F3s, \u00E0rtic, del nord\" que a l'hora prov\u00E9 de la paraula \u03AC\u03C1\u03BA\u03C4\u03BF\u03C2 (arktos), que significa \u00F3s. El nom fa refer\u00E8ncia tant a la constel\u00B7laci\u00F3 \u00D3ssa Major, que destaca a la secci\u00F3 septentrional de l'esfera celeste, com a l'\u00D3ssa Menor, que inclou l'estrella polar, al pol nord celeste. Hom pot definir l'\u00C0rtida com la regi\u00F3 de latitud superior al cercle polar \u00E0rtic (66\u00B0 33\u2019N), que \u00E9s el l\u00EDmit aproximat del sol de mitjanit i de la nit polar. Alternativament, hom pot considerar-la com la regi\u00F3 on la temperatura mitjana del mes m\u00E9s calor\u00F3s (juliol) no assoleix el 10\u00A0\u00B0C o com l'\u00E0rea m\u00E9s al nord delimitada per la l\u00EDnia de creixement dels arbres. La superf\u00EDcie inclosa en les dues \u00FAltimes definicions \u00E9s bastant semblant. Socialment i pol\u00EDtica, la regi\u00F3 \u00E0rtica inclou els territoris septentrionals dels vuit estats \u00E0rtics malgrat que les ci\u00E8ncies naturals consideren la major part d'aquests territoris com a sub\u00E0rtics. L'\u00C0rtida constitueix un ecosistema \u00FAnic de la Terra, format per una extensa banquisa (un oce\u00E0 cobert de gel, a vegades considerat com la part nord de l'oce\u00E0 Atl\u00E0ntic) envoltada per permagel amb abs\u00E8ncia absoluta d'arbres. La vida a l'\u00C0rtida consta d'organismes adaptats al gel, zoopl\u00E0ncton i fitopl\u00E0ncton, peixos, mam\u00EDfers marins, ocells, animals terrestres, plantes i societats humanes totalment adaptades a les condicions extremes de l'entorn. Degut a l'escalfament global, les isotermes avancen en direcci\u00F3 nord a un ritme superior als 50 km per d\u00E8cada durant els \u00FAltims 30 anys, de manera que si definim l'\u00E0rtic a partir de la temperatura o de la l\u00EDnia d'arbres la seva extensi\u00F3 est\u00E0 disminuint, essent l'efecte m\u00E9s visible, la reducci\u00F3 de la banquisa. Existeix una gran difer\u00E8ncia entre els diferents models de predicci\u00F3 sobre la desaparici\u00F3 del mar de gel \u00E0rtic. La meitat d'ells en preveuen la total o pr\u00E0ctica desaparici\u00F3 el setembre del 2100. Les prediccions es mouen des del setembre del 2040 les menys optimistes, fins ben passat el 2100 les altres." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0301\u0440\u043A\u0442\u0438\u043A\u0430 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u1F04\u03C1\u03BA\u03C4\u03BF\u03C2\u00A0\u2014 \u00AB\u043C\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u0438\u0446\u0430\u00BB)\u00A0\u2014 \u0435\u0434\u0438\u043D\u044B\u0439 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043A\u043E-\u0433\u0435\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0439\u043E\u043D \u0417\u0435\u043C\u043B\u0438, \u043F\u0440\u0438\u043C\u044B\u043A\u0430\u044E\u0449\u0438\u0439 \u043A \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u043C\u0443 \u043F\u043E\u043B\u044E\u0441\u0443 \u0438 \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u044E\u0449\u0438\u0439 \u043E\u043A\u0440\u0430\u0438\u043D\u044B \u043C\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043A\u043E\u0432 \u0415\u0432\u0440\u0430\u0437\u0438\u0438 \u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0439 \u0410\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0438, \u043F\u043E\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0435\u0441\u044C \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u044B\u0439 \u041B\u0435\u0434\u043E\u0432\u0438\u0442\u044B\u0439 \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D \u0441 \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0430\u043C\u0438 (\u043A\u0440\u043E\u043C\u0435 \u043F\u0440\u0438\u0431\u0440\u0435\u0436\u043D\u044B\u0445 \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u043E\u0432 \u041D\u043E\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u0438), \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043F\u0440\u0438\u043B\u0435\u0433\u0430\u044E\u0449\u0438\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0410\u0442\u043B\u0430\u043D\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0438 \u0422\u0438\u0445\u043E\u0433\u043E \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D\u043E\u0432. \u00A0 \u042E\u0436\u043D\u0430\u044F \u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0446\u0430 \u0410\u0440\u043A\u0442\u0438\u043A\u0438 \u0441\u043E\u0432\u043F\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u044E\u0436\u043D\u043E\u0439 \u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0437\u043E\u043D\u044B \u0442\u0443\u043D\u0434\u0440\u044B. \u00A0 \u041F\u043B\u043E\u0449\u0430\u0434\u044C \u043E\u043A\u043E\u043B\u043E 27\u00A0\u043C\u043B\u043D\u00A0\u043A\u0432. \u00A0\u043A\u043C; \u0438\u043D\u043E\u0433\u0434\u0430 \u0410\u0440\u043A\u0442\u0438\u043A\u0443 \u043E\u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u044E\u0442 \u0441 \u044E\u0433\u0430 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u044B\u043C \u043F\u043E\u043B\u044F\u0440\u043D\u044B\u043C \u043A\u0440\u0443\u0433\u043E\u043C (66\u00B0\u00A033\u2032 \u0441. \u00A0\u0448. ), \u0432 \u044D\u0442\u043E\u043C \u0441\u043B\u0443\u0447\u0430\u0435 \u0435\u0451 \u043F\u043B\u043E\u0449\u0430\u0434\u044C \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442 21\u00A0\u043C\u043B\u043D\u00A0\u043A\u0432. \u00A0\u043A\u043C." , "lang" : "ru" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Arctic_(orthographic_projection).svg/200px-Arctic_(orthographic_projection).svg.png" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.panda.org/arctic" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://maps.grida.no/go/searchRegion/regionid/geoarctic" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.euroarctic.com/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://maps.grida.no/arctic" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.polartrec.com" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.oxfordenergy.org/wpcms/wp-content/uploads/2011/01/Aug2007-TheBattleforthenextenergyfrontier-ShamilYenikeyeff-and-TimothyFentonKrysiek.pdf" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://acdis.illinois.edu/publications/207/publication-globalsecurityclimatechangeandthearctic.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.iarc.uaf.edu" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://acdis.illinois.edu/newsarchive/newsitem-ImplicationsofanIceFreeArcticforGlobalSecurity.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://acdis.illinois.edu/newsarchive/newsitem-VideoGlobalSecurityClimateChangeandtheArctic.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.greenfacts.org/en/arctic-climate-change/index.htm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://polar.grida.no/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.arctic-transform.eu/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.sil.si.edu/smithsoniancontributions/proceedings/sc_RecordSingle.cfm?series=IPY&toplevel=1" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.canadiangeographic.ca/atlas/themes.aspx?id=artic&lang=En" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.vitalgraphics.net/arctic.cfm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.arcus.org/search/seaiceoutlook/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.unaami.noaa.gov" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.civilization.ca/cmc/exhibitions/hist/cae/indexe.shtml" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.arctic.io/observations/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.beringclimate.noaa.gov" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.arctic.noaa.gov" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.arcticatlas.org" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://contentdm.ucalgary.ca/cdm4/browse.php?CISOROOT=/aina3" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.arcticfocus.com/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.globio.info/region/polar/#arctic" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.arcticstat.org/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.arctic.noaa.gov/detect/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://polardiscovery.whoi.edu/" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Hurtigruten_Group" : { "http://dbpedia.org/ontology/regionServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/areaServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/CHAK_(AM)" : { "http://dbpedia.org/ontology/broadcastArea" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jensen_Arctic_Museum" : { "http://dbpedia.org/ontology/type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arctic" } ] }
}
