{
  "http://mpii.de/yago/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/UnitedNationsClimateChangeConferences" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EnvironmentalConferences" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/DiplomaticConferencesInDenmark" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/21st-centuryDiplomaticConferences" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Generic107899976" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Konferencja_Narod\u00F3w_Zjednoczonych_w_sprawie_Zmian_Klimatu,_Kopenhaga_2009" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Conferenza_ONU_sui_cambiamenti_climatici_2009" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0440\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F_\u041E\u041E\u041D_\u043F\u043E_\u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u044E_\u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430_(2009)" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/2009\uB144_\uAD6D\uC81C_\uC5F0\uD569_\uAE30\uD6C4\uBCC0\uD654\uD68C\uC758" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Confer\u00EAncia_das_Na\u00E7\u00F5es_Unidas_sobre_as_Mudan\u00E7as_Clim\u00E1ticas_de_2009" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Conf\u00E9rence_de_Copenhague_de_2009_sur_le_climat" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/XV_Conferencia_sobre_el_Cambio_Clim\u00E1tico_de_la_ONU_2009" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u7B2C15\u56DE\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u67A0\u7D44\u6761\u7D04\u7DE0\u7D04\u56FD\u4F1A\u8B70" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/UN-Klimakonferenz_in_Kopenhagen" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0b6k9c0" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_Nations_Framework_Convention_on_Climate_Change" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2009_in_international_relations" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Environmental_conferences" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2009_in_the_environment" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Diplomatic_conferences_in_Denmark" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_diplomatic_conferences" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Copenhagen" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_Nations_climate_change_conferences" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "H\u1ED9i ngh\u1ECB Li\u00EAn Hi\u1EC7p Qu\u1ED1c v\u1EC1 Bi\u1EBFn \u0111\u1ED5i Kh\u00ED h\u1EADu 2009" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "UN-Klimakonferenz in Kopenhagen" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Confer\u00E8ncia de l'ONU sobre el canvi clim\u00E0tic 2009" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2009\u5E74\u8054\u5408\u56FD\u6C14\u5019\u53D8\u5316\u5927\u4F1A" , "lang" : "zh" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7f/COP15_Logo.svg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0440\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F \u041E\u041E\u041D \u043F\u043E \u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u044E \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430\u00A0\u2014 \u043F\u0440\u043E\u0445\u043E\u0434\u0438\u043B\u0430 \u0432 \u0411\u0435\u043B\u043B\u0430-\u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0435, \u0432 \u041A\u043E\u043F\u0435\u043D\u0433\u0430\u0433\u0435\u043D\u0435, \u0414\u0430\u043D\u0438\u044F \u0441 7 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F \u043F\u043E 18 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 2009 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0412 \u0440\u0430\u043C\u043A\u0430\u0445 \u043A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0440\u0435\u043D\u0446\u0438\u0438 \u043F\u0440\u043E\u0445\u043E\u0434\u0438\u043B\u0430 15-\u044F \u043A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0440\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F \u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D (COP 15) \u0420\u041A\u0418\u041A \u0438 5-\u044F \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430 \u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D (MOP 5) \u041A\u0438\u043E\u0442\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0442\u043E\u043A\u043E\u043B\u0430. \u041D\u0430 \u043A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0440\u0435\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0448\u0430\u044E\u0442\u0441\u044F \u0432\u043E\u043F\u0440\u043E\u0441\u044B \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044B\u0432\u0430\u044E\u0442\u0441\u044F \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044F \u043F\u043E \u043F\u0440\u0435\u0434\u043E\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043D\u0438\u044E \u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430 \u0434\u043E 2012 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La confer\u00E8ncia de l'ONU sobre el canvi clim\u00E0tic 2009 (COP15) fou una trobada al Bella Center de Copenhaguen, del 7 al 18 de desembre de 2009, entre d'Estats reconeguts a l'Organitzaci\u00F3 de les Nacions Unides amb l'objectiu de debatre noves mesures per aturar el canvi clim\u00E0tic. La confer\u00E8ncia inclou la 15a confer\u00E8ncia de partits (COP 15) a l'entorn de la reuni\u00F3 de treball sobre el canvi clim\u00E0tic de les Nacions Unides i la 5a trobada de partits (COP/MOP 5) per al protocol de Kyoto." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2009\u5E74\u8054\u5408\u56FD\u6C14\u5019\u53D8\u5316\u5927\u4F1A\uFF082009\u5E7412\u67087\u65E5\u250012\u670818\u65E5\uFF09\uFF0C\u5373\u201C\u300A\u8054\u5408\u56FD\u6C14\u5019\u53D8\u5316\u6846\u67B6\u516C\u7EA6\u300B\u7F14\u7EA6\u65B9\u7B2C15\u6B21\u4F1A\u8BAE\u201D\uFF0C\u7F29\u5199\u4E3A\u201CCOP15\u201D\uFF0C\u5728\u4E39\u9EA6\u9996\u90FD\u54E5\u672C\u54C8\u6839\u7684\u8D1D\u62C9\u4F1A\u8BAE\u4E2D\u5FC3\u4E3E\u884C\u3002\u540C\u65F6\uFF0C\u5B83\u8FD8\u662F\u300A\u4EAC\u90FD\u8BAE\u5B9A\u4E66\u300B\u7B7E\u5B57\u56FD\u7B2C\u4E94\u6B21\u4F1A\u8BAE\u3002 \u6839\u636E\u201C\u5DF4\u5398\u8DEF\u7EBF\u56FE\u201D\u7684\u51B3\u5B9A\uFF0C\u672C\u6B21\u4F1A\u8BAE\u5C06\u8BDE\u751F\u4E00\u4EFD\u65B0\u7684\u300A\u54E5\u672C\u54C8\u6839\u8BAE\u5B9A\u4E66\u300B\uFF0C\u4EE5\u4EE3\u66FF2012\u5E74\u5230\u671F\u7684\u300A\u4EAC\u90FD\u8BAE\u5B9A\u4E66\u300B\u3002\u5982\u679C\u5728\u672C\u6B21\u4F1A\u8BAE\u4E0A\uFF0C\u5404\u56FD\u4E0D\u80FD\u8FBE\u6210\u5171\u8BC6\u3001\u5E76\u901A\u8FC7\u65B0\u7684\u51B3\u8BAE\uFF0C\u90A3\u4E48\u57282012\u5E74\u300A\u4EAC\u90FD\u8BAE\u5B9A\u4E66\u300B\u7B2C\u4E00\u627F\u8BFA\u671F\u5230\u671F\u540E\uFF0C\u5168\u7403\u5C06\u6CA1\u6709\u4E00\u4E2A\u5171\u540C\u6587\u4EF6\u6765\u7EA6\u675F\u6E29\u5BA4\u6C14\u4F53\u7684\u6392\u653E\u3002\u56E0\u6B64\uFF0C\u672C\u6B21\u4F1A\u8BAE\u88AB\u55BB\u4E3A\u201C\u62EF\u6551\u4EBA\u7C7B\u7684\u6700\u540E\u4E00\u6B21\u673A\u4F1A\u201D\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La 'Conferenza delle Parti delle Nazioni Unite sui cambiamenti climatic\u00EC si \u00E8 svolta presso il Bella Center di Copenaghen, in Danimarca, tra il 7 e il 18 dicembre 2009. Il tema di questa conferenza sul clima \u00E8 fare un accordo sulla diminuzione di emissioni di Anidride carbonica. Le delegazioni partecipanti alla conferenza sono 192, tutte Membri dell'UNFCCC." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La conf\u00E9rence de Copenhague a \u00E9t\u00E9 la 15 conf\u00E9rence des parties de la Convention-cadre des Nations unies sur les changements climatiques. Elle s'est tenue \u00E0 Copenhague, du 7 au 18\u00A0d\u00E9cembre\u00A02009." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Konferencja Narod\u00F3w Zjednoczonych w sprawie zmian klimatu, Kopenhaga 2009 znana z skr\u00F3cie jako szczyt w Kopenhadze \u2013 mi\u0119dzynarodowa konferencja po\u015Bwi\u0119cona problematyce zmian klimatu. Odbywa\u0142a si\u0119 od 7 do 18 grudnia 2009 w Bella Center w Kopenhadze. Organizowa\u0142 j\u0105 Sekretariat Ramowej konwencji Narod\u00F3w Zjednoczonych ds. zmian klimatu, a gospodarzem konferencji by\u0142 rz\u0105d Danii. Go\u015B\u0107mi spotkania by\u0142o ponad 190 delegacji rz\u0105dowych." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The 2009 United Nations Climate Change Conference, commonly known as the Copenhagen Summit, was held at the Bella Center in Copenhagen, Denmark, between 7 December and 18 December. The conference included the 15th Conference of the Parties (COP 15) to the United Nations Framework Convention on Climate Change and the 5th Meeting of the Parties (MOP 5) to the Kyoto Protocol. According to the Bali Road Map, a framework for climate change mitigation beyond 2012 was to be agreed there." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u7B2C15\u56DE\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u67A0\u7D44\u6761\u7D04\u7DE0\u7D04\u56FD\u4F1A\u8B70\uFF08\u3060\u304415\u304B\u3044\u304D\u3053\u3046\u3078\u3093\u3069\u3046\u308F\u304F\u3050\u307F\u3058\u3087\u3046\u3084\u304F\u3066\u3044\u3084\u304F\u3053\u304F\u304B\u3044\u304E\u3001Fifteenth Session of the Conference of Parties to the United Nations Framework Convention on Climate Change\uFF09\u306F\u30012009\u5E7412\u67087\u65E5\u304B\u308912\u670818\u65E5\u306E\u65E5\u7A0B\u3067\u30C7\u30F3\u30DE\u30FC\u30AF\u30FB\u30B3\u30DA\u30F3\u30CF\u30FC\u30B2\u30F3\u306E\u30D9\u30E9\u30BB\u30F3\u30BF\u30FC\u3067\u958B\u50AC\u3055\u308C\u305F\u3001\u6E29\u5BA4\u52B9\u679C\u30AC\u30B9\u6392\u51FA\u898F\u5236\u306B\u95A2\u3059\u308B\u56FD\u969B\u7684\u306A\u5408\u610F\u5F62\u6210\u3092\u4E3B\u306A\u76EE\u7684\u3068\u3057\u305F\u56FD\u969B\u4F1A\u8B70\u3067\u3042\u308B\u3002\u901A\u79F0COP15\u3002\u540C\u6642\u306B\u958B\u50AC\u3055\u308C\u305F\u7B2C5\u56DE\u4EAC\u90FD\u8B70\u5B9A\u66F8\u7DE0\u7D04\u56FD\u4F1A\u5408\uFF08COP/MOP5\uFF09\u3068\u5408\u308F\u305B\u3001\u5168\u4F53\u3068\u3057\u3066\u306F\u30B3\u30DA\u30F3\u30CF\u30FC\u30B2\u30F3\u56FD\u9023\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u4F1A\u8B70\uFF08United Nations Climate Change Conference in Copenhagen\uFF09\u3068\u547C\u3070\u308C\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "F\u00F6renta nationernas klimatkonferens i K\u00F6penhamn 2009 (COP15) \u00E4gde rum p\u00E5 Bella Center i K\u00F6penhamn, Danmark, mellan 7 och 18 december 2009. P\u00E5 m\u00F6tet deltog cirka 15\u00A0000 delegater fr\u00E5n 192 l\u00E4nder, och konferensens huvudm\u00E5l var att delegaterna skulle enas om \u00E5tg\u00E4rder som kan bromsa den globala uppv\u00E4rmningen. Konferensen var den femtonde konferensen mellan parterna bakom FN:s klimatkonvention och det femte m\u00F6tet f\u00F6r parterna bakom Kyotoprotokollet (COP/MOP 5)." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La XV Conferencia Internacional sobre el Cambio Clim\u00E1tico se celebr\u00F3 en Copenhague, Dinamarca, del 7 al 18 de diciembre de 2009. Denominada COP 15 (\u00AB15a Conferencia de las partes\u00BB), fue organizada por la Convenci\u00F3n Marco de las Naciones Unidas sobre el Cambio Clim\u00E1tico, que organiza conferencias anuales desde 1995 con la meta de preparar futuros objetivos para reemplazar los del Protocolo de Kioto, que termina en 2012." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Die UN-Klimakonferenz in Kopenhagen fand vom 7. bis 18. Dezember 2009 im Bella Center statt. Sie war die 15. Konferenz der Vertragsstaaten der Klimarahmenkonvention der Vereinten Nationen und stellte das f\u00FCnfte Treffen im Rahmen des Kyoto-Protokolls dar." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "De klimaatconferentie van Kopenhagen was een klimaatconferentie van het UNFCCC, die plaatsvond van 7 tot 18 december 2009 in de Deense hoofdstad Kopenhagen. Tijdens deze klimaattop werd door wereldleiders (officieel slechts door milieuministers) beslist over de uiteindelijke inhoud van het nieuwe internationale klimaatverdrag, dat het Kyoto-protocol dient te vervangen." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "FNs klimakonferanse 2009 var en internasjonal konferanse om klimaendringene som ble arrangert av De forente nasjoner (FN). Konferansen fant sted i Bella Center ved K\u00F8benhavns Universitet mellom 7. og 18. desember 2009. Konferansen er samtidig den 15. konferansen blant partene i Klimakonvensjonen (COP 15) og det 5. m\u00F8te mellom partene fra Kyoto-avtalen (COP/MOP 5)." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Confer\u00EAncia das Na\u00E7\u00F5es Unidas sobre as Mudan\u00E7as Clim\u00E1ticas de 2009, tamb\u00E9m chamada Confer\u00EAncia de Copenhague ou Cimeira de Copenhaga (oficialmente United Nations Climate Change Conference ou COP15) foi realizada entre os dias 7 e 18 de dezembro de 2009, em Copenhague, Dinamarca. Esta cimeira, organizada pelas Na\u00E7\u00F5es Unidas, reuniu os l\u00EDderes mundiais para discutir como reagir \u00E0s mudan\u00E7as clim\u00E1ticas actuais." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "K\u00F6\u00F6penhaminan ilmastokokous (engl. United Nations Climate Change Conference COP 15) j\u00E4rjestettiin Bella Center -konferenssikeskuksessa K\u00F6\u00F6penhaminassa, Tanskassa 7. \u201318. joulukuuta 2009. Balin ilmastokokouksessa vuonna 2007 sovitun tiekartan mukaisesti K\u00F6\u00F6penhaminassa oli tavoitteena saada aikaan kansainv\u00E4linen sopimus ilmastonmuutoksen lievitt\u00E4misest\u00E4 vuoden 2012 j\u00E4lkeen, jolloin Kioton sopimuksen voimassaolokausi p\u00E4\u00E4ttyy. Sitovaa sopimusta kokouksessa ei sovittu." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Az ENSZ \u00E9ghajlatv\u00E1ltoz\u00E1si keretegyezm\u00E9ny konferenci\u00E1ja 2009. december 7-\u00E9t\u0151l 18-\u00E1ig tartott. D\u00E1ni\u00E1ban, Koppenh\u00E1g\u00E1ban rendezt\u00E9k meg a Bella Centerben. A konferencia mag\u00E1ba foglalta a r\u00E9szes \u00E1llamok 15. konferenci\u00E1j\u00E1t, \u00E9s a kiot\u00F3i jegyz\u0151k\u00F6nyv szerinti 5. tal\u00E1lkoz\u00F3j\u00E1t. az ENSZ \u00E9ghajlatv\u00E1ltoz\u00E1si keretegyezm\u00E9ny\u00E9t, a kiot\u00F3i jegyz\u0151k\u00F6nyvet t\u00E1rgyalt\u00E1k \u00FAjra. A konferenci\u00E1n az UNFCCC tagorsz\u00E1gok k\u00E9pviseltett\u00E9k magukat." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "H\u1ED9i ngh\u1ECB v\u1EC1 Bi\u1EBFn \u0111\u1ED5i Kh\u00ED h\u1EADu 2009 \u0111ang di\u1EC5n ra t\u1EA1i Bella Center \u1EDF Copenhagen, \u0110an M\u1EA1ch, t\u1EEB 7 \u0111\u1EBFn 18 th\u00E1ng 12 n\u0103m 2009. H\u1ED9i ngh\u1ECB n\u00E0y c\u0169ng bao g\u1ED3m H\u1ED9i ngh\u1ECB c\u00E1c b\u00EAn l\u1EA7n th\u1EE9 15 (COP 15) trong khu\u00F4n kh\u1ED5 Ch\u01B0\u01A1ng tr\u00ECnh khung c\u1EE7a Li\u00EAn hi\u1EC7p qu\u1ED1c v\u1EC1 bi\u1EBFn \u0111\u1ED5i kh\u00ED h\u1EADu v\u00E0 cu\u1ED9c h\u1ECDp c\u1EE7a c\u00E1c b\u00EAn l\u1EA7n th\u1EE9 5 (COP/MOP 5) v\u1EC1 Ngh\u1ECB \u0111\u1ECBnh th\u01B0 Kyoto. Theo l\u1ED9 tr\u00ECnh Bali, ch\u01B0\u01A1ng tr\u00ECnh khung v\u1EC1 gi\u1EA3m thi\u1EC3u bi\u1EBFn \u0111\u1ED5i kh\u00ED h\u1EADu tr\u01B0\u1EDBc n\u0103m 2012 s\u1EBD \u0111\u01B0\u1EE3c \u0111\u01B0a ra \u1EDF h\u1ED9i ngh\u1ECB n\u00E0y." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2009\uB144 \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569 \uAE30\uD6C4 \uBCC0\uD654 \uD68C\uC758\uC740 \uB374\uB9C8\uD06C \uCF54\uD39C\uD558\uAC90 \uBCA8\uB77C\uC13C\uD130\uC5D0\uC11C 2009\uB144 12\uC6D4 7\uC77C\uC5D0\uC11C 18\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uAC1C\uCD5C\uB41C \uD68C\uC758\uC774\uB2E4. \uAE30\uD6C4 \uBCC0\uD654\uC5D0 \uAD00\uD55C \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569 \uAE30\uBCF8 \uD611\uC57D\uC758 15\uCC28 \uD68C\uC758\uC640 \uAD50\uD1A0 \uC758\uC815\uC11C \uC81C5\uCC28 \uD68C\uC758(COP/MOP 5)\uB97C \uACB8\uD574 \uC5F4\uB838\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference?oldid=494319625" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/above" : [ { "type" : "literal", "value" : "United Nations Climate Change Conference" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/image" : [ { "type" : "literal", "value" : "190" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "K\u00F6\u00F6penhaminan ilmastokokous (engl. United Nations Climate Change Conference COP 15) j\u00E4rjestettiin Bella Center -konferenssikeskuksessa K\u00F6\u00F6penhaminassa, Tanskassa 7. \u201318. joulukuuta 2009. Balin ilmastokokouksessa vuonna 2007 sovitun tiekartan mukaisesti K\u00F6\u00F6penhaminassa oli tavoitteena saada aikaan kansainv\u00E4linen sopimus ilmastonmuutoksen lievitt\u00E4misest\u00E4 vuoden 2012 j\u00E4lkeen, jolloin Kioton sopimuksen voimassaolokausi p\u00E4\u00E4ttyy. Sitovaa sopimusta kokouksessa ei sovittu. Kokous oli YK:n ilmastonmuutoskonventin (UNFCCC) viidestoista konferenssi. Sit\u00E4 edelsi maaliskuussa 2009 K\u00F6\u00F6penhaminassa pidetty tieteellinen konferenssi Climate Change: Global Risks, Challenges and Decisions, jonka tavoitteena oli koota viimeaikainen tieteellinen ymm\u00E4rrys ihmisen toiminnan vaikutuksesta ilmastoon. Kokouksen yhteenvetoraportti pyrkii esitt\u00E4m\u00E4\u00E4n t\u00E4m\u00E4n tiedon maallikolle ymm\u00E4rrett\u00E4v\u00E4ll\u00E4 tavalla. K\u00F6\u00F6penhaminan ilmastokokouksen alla useat maat ilmoittivat sitoutuvansa kasvihuonekaasup\u00E4\u00E4st\u00F6jens\u00E4 v\u00E4hent\u00E4miseen: Euroopan unioni sitoutui v\u00E4hent\u00E4m\u00E4\u00E4n p\u00E4\u00E4st\u00F6j\u00E4\u00E4n 20\u00A0% vuoden 1990 tasosta vuoteen 2020 menness\u00E4, mutta nostaa tavoitteen 30\u00A0%:iin, jos vastaavansuuruisista p\u00E4\u00E4st\u00F6v\u00E4hennyksist\u00E4 saadaan aikaan sitova kansainv\u00E4linen sopimus. Kiina ilmoitti alentavansa hiili-intensiteetti\u00E4 40\u201345\u00A0% vuoden 2005 tasosta vuoteen 2020 menness\u00E4. Hiili-intensiteetti kuvaa hiilidioksidip\u00E4\u00E4st\u00F6j\u00E4 suhteutettuna bruttokansantuotteeseen. Yhdysvallat aikoo leikata p\u00E4\u00E4st\u00F6j\u00E4\u00E4n 17\u00A0% vuoden 2005 tasosta vuoteen 2020 menness\u00E4 ja 83\u00A0% vuoteen 2050 menness\u00E4. Intia aikoo v\u00E4hent\u00E4\u00E4 hiili-intensiteetti\u00E4\u00E4n 24 prosenttia vuoteen 2020 menness\u00E4 vuoden 2005 tasosta. Kokouksessa sovittiin my\u00F6s ilmastorahaston perustamisesta kehitysmaiden tukemiseksi. Wikiuutiset Wikiuutisissa on aiheeseen liittyv\u00E4 uutinen: Ilmastosopimusta ei syntynyt K\u00F6\u00F6penhaminassa" , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "F\u00F6renta nationernas klimatkonferens i K\u00F6penhamn 2009 (COP15) \u00E4gde rum p\u00E5 Bella Center i K\u00F6penhamn, Danmark, mellan 7 och 18 december 2009. P\u00E5 m\u00F6tet deltog cirka 15\u00A0000 delegater fr\u00E5n 192 l\u00E4nder, och konferensens huvudm\u00E5l var att delegaterna skulle enas om \u00E5tg\u00E4rder som kan bromsa den globala uppv\u00E4rmningen. Konferensen var den femtonde konferensen mellan parterna bakom FN:s klimatkonvention och det femte m\u00F6tet f\u00F6r parterna bakom Kyotoprotokollet (COP/MOP 5). Enligt de riktlinjer som sattes upp under klimatkonferensen i Bali (COP13) 2007 skulle K\u00F6penhamnsm\u00F6tet huvudm\u00E5l vara att komma \u00F6verens om vad som ska ers\u00E4tta Kyotoprotokollet n\u00E4r det l\u00F6per ut 2012. Kyotoprotokollet ing\u00E5r i FN:s klimatkonvention som tr\u00E4dde i kraft 1994." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Confer\u00EAncia das Na\u00E7\u00F5es Unidas sobre as Mudan\u00E7as Clim\u00E1ticas de 2009, tamb\u00E9m chamada Confer\u00EAncia de Copenhague ou Cimeira de Copenhaga (oficialmente United Nations Climate Change Conference ou COP15) foi realizada entre os dias 7 e 18 de dezembro de 2009, em Copenhague, Dinamarca. Esta cimeira, organizada pelas Na\u00E7\u00F5es Unidas, reuniu os l\u00EDderes mundiais para discutir como reagir \u00E0s mudan\u00E7as clim\u00E1ticas actuais. Foi a 15\u00AA confer\u00EAncia realizada pela UNCCC (Conven\u00E7\u00E3o-Quadro das Na\u00E7\u00F5es Unidas sobre Mudan\u00E7a do Clima). A confer\u00EAncia foi precedida por um congresso cient\u00EDfico organizado pela Universidade de Copenhaga intitulado Climate Change: Global Risks, Challenges and Decisions, realizado em Mar\u00E7o de 2009. Cento e noventa e duas na\u00E7\u00F5es foram representadas na confer\u00EAncia, tornando-a na maior confer\u00EAncia da ONU sobre mudan\u00E7as clim\u00E1ticas. A reuni\u00E3o foi presidida por Connie Hedegaard at\u00E9 ao dia 16 de Dezembro, quando resignou ao cargo, sendo substitu\u00EDda pelo primeiro ministro dinamarqu\u00EAs Lars Loekke Rasmussen. Foi considerada pela imprensa mundial como uma confer\u00EAncia um tanto pol\u00EAmica e que n\u00E3o atingiu os planos de discuss\u00E3o almejados. O presidente Lula da Silva foi um dos destaques da confer\u00EAncia, sendo aplaudido quatro vezes durante seu longo discurso. Al\u00E9m disso o presidente brasileiro assumiu uma posi\u00E7\u00E3o cr\u00EDtica na reuni\u00E3o e confessou sua irrita\u00E7\u00E3o perante os temas debatidos." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Az ENSZ \u00E9ghajlatv\u00E1ltoz\u00E1si keretegyezm\u00E9ny konferenci\u00E1ja 2009. december 7-\u00E9t\u0151l 18-\u00E1ig tartott. D\u00E1ni\u00E1ban, Koppenh\u00E1g\u00E1ban rendezt\u00E9k meg a Bella Centerben. A konferencia mag\u00E1ba foglalta a r\u00E9szes \u00E1llamok 15. konferenci\u00E1j\u00E1t, \u00E9s a kiot\u00F3i jegyz\u0151k\u00F6nyv szerinti 5. tal\u00E1lkoz\u00F3j\u00E1t. az ENSZ \u00E9ghajlatv\u00E1ltoz\u00E1si keretegyezm\u00E9ny\u00E9t, a kiot\u00F3i jegyz\u0151k\u00F6nyvet t\u00E1rgyalt\u00E1k \u00FAjra. A konferenci\u00E1n az UNFCCC tagorsz\u00E1gok k\u00E9pviseltett\u00E9k magukat. A konferenci\u00E1t megel\u0151zte a Kl\u00EDmav\u00E1ltoz\u00E1s: Glob\u00E1lis kock\u00E1zatok, Kih\u00EDv\u00E1sok \u00E9s D\u00F6nt\u00E9sek tudom\u00E1nyos cs\u00FAcstal\u00E1lkoz\u00F3, amit 2009 m\u00E1rcius\u00E1ban tartottak." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Die UN-Klimakonferenz in Kopenhagen fand vom 7. bis 18. Dezember 2009 im Bella Center statt. Sie war die 15. Konferenz der Vertragsstaaten der Klimarahmenkonvention der Vereinten Nationen und stellte das f\u00FCnfte Treffen im Rahmen des Kyoto-Protokolls dar. Die Klimakonferenz war mit etwa 27.000 Teilnehmern, darunter 10.500 staatlichen Delegierten, \u201Eeines der gr\u00F6\u00DFten Treffen der Diplomatiegeschichte\u201C und wurde in Anbetracht des Ergebnisses gleichzeitig als \u201Eeines der am wenigsten erfolgreichen\u201C beschrieben. Auf der Konferenz einigten sich die Delegierten nur auf einen \u201EMinimalkonsens\u201C. Im Copenhagen Accord, einem v\u00F6lkerrechtlich nicht bindenden und von den Vertragsstaaten lediglich \u201Ezur Kenntnis\u201C genommenen, nicht aber formell angenommenen Papier, wird das Ziel erw\u00E4hnt, die Erderw\u00E4rmung auf weniger als 2\u00A0\u00B0C im Vergleich zum vorindustriellen Niveau zu begrenzen. Der Fahrplan von Bali 2007 hatte demgegen\u00FCber f\u00FCr Kopenhagen den Beschluss eines verbindlichen Regelwerks f\u00FCr den Klimaschutz nach 2012 vorgesehen." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "H\u1ED9i ngh\u1ECB v\u1EC1 Bi\u1EBFn \u0111\u1ED5i Kh\u00ED h\u1EADu 2009 \u0111ang di\u1EC5n ra t\u1EA1i Bella Center \u1EDF Copenhagen, \u0110an M\u1EA1ch, t\u1EEB 7 \u0111\u1EBFn 18 th\u00E1ng 12 n\u0103m 2009. H\u1ED9i ngh\u1ECB n\u00E0y c\u0169ng bao g\u1ED3m H\u1ED9i ngh\u1ECB c\u00E1c b\u00EAn l\u1EA7n th\u1EE9 15 (COP 15) trong khu\u00F4n kh\u1ED5 Ch\u01B0\u01A1ng tr\u00ECnh khung c\u1EE7a Li\u00EAn hi\u1EC7p qu\u1ED1c v\u1EC1 bi\u1EBFn \u0111\u1ED5i kh\u00ED h\u1EADu v\u00E0 cu\u1ED9c h\u1ECDp c\u1EE7a c\u00E1c b\u00EAn l\u1EA7n th\u1EE9 5 (COP/MOP 5) v\u1EC1 Ngh\u1ECB \u0111\u1ECBnh th\u01B0 Kyoto. Theo l\u1ED9 tr\u00ECnh Bali, ch\u01B0\u01A1ng tr\u00ECnh khung v\u1EC1 gi\u1EA3m thi\u1EC3u bi\u1EBFn \u0111\u1ED5i kh\u00ED h\u1EADu tr\u01B0\u1EDBc n\u0103m 2012 s\u1EBD \u0111\u01B0\u1EE3c \u0111\u01B0a ra \u1EDF h\u1ED9i ngh\u1ECB n\u00E0y." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La conf\u00E9rence de Copenhague a \u00E9t\u00E9 la 15 conf\u00E9rence des parties de la Convention-cadre des Nations unies sur les changements climatiques. Elle s'est tenue \u00E0 Copenhague, du 7 au 18\u00A0d\u00E9cembre\u00A02009. Conform\u00E9ment \u00E0 la feuille de route adopt\u00E9e en 2007 lors de la COP 13, elle devait \u00EAtre l'occasion, pour les 192 pays ayant ratifi\u00E9 la Convention, de ren\u00E9gocier un accord international sur le climat rempla\u00E7ant le protocole de Kyoto, initi\u00E9 lors de la COP 3 en 1997 et dont la premi\u00E8re \u00E9tape prend fin en 2012. Cette COP 15 \u00E9tait \u00E9galement la MOP 5, soit la 5 r\u00E9union annuelle depuis l'entr\u00E9e en vigueur du protocole de Kyoto en 2005. Quinzi\u00E8me \u00E9dition du sommet annuel des repr\u00E9sentants des pays ayant ratifi\u00E9 la Convention-cadre des Nations unies sur le changement climatique, la COP 15\u00A0a abouti au \u00AB\u00A0premier accord r\u00E9ellement mondial\u00A0\u00BB (selon le secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral de l'ONU) visant \u00E0 r\u00E9duire de moiti\u00E9 les \u00E9missions de gaz \u00E0 effet de serre en 2050 par rapport \u00E0 celles de 1990, pour ne pas d\u00E9passer une augmentation moyenne de 2\u00A0\u00B0C en 2100 par rapport \u00E0 l'\u00E8re pr\u00E9-industrielle, soit 1850 (et non pas \u00E0 1,5\u00A0\u00B0C comme le souhaitaient vivement les repr\u00E9sentants des pays insulaires, le G77, la Chine et l'Alliance bolivarienne pour les Am\u00E9riques. Cet accord n'est pas juridiquement contraignant, car il ne prolonge pas le protocole de Kyoto, cens\u00E9 prendre fin en 2013. Il n'est en outre pas assorti de dates-butoirs ni d'objectifs quantitatifs alors que pour stabiliser la hausse de temp\u00E9ratures \u00E0 2 degr\u00E9s par rapport \u00E0 l'\u00E8re pr\u00E9-industrielle, les pays industrialis\u00E9s doivent r\u00E9duire de 40\u00A0% les \u00E9missions de gaz \u00E0 effet de serre avant 2020. A l\u2019heure actuelle, le cumul des objectifs n\u00E9goci\u00E9s ne d\u00E9passe pas les 20\u00A0%. Chaque pays s'est engag\u00E9 \u00E0 formuler avant fin janvier 2010 ses objectifs de baisse d'\u00E9mission de gaz \u00E0 effet de serre pour l'horizon 2015-2020. Certains pays en d\u00E9veloppement ont n\u00E9anmoins accept\u00E9 de mettre en \u0153uvre des mesures d\u2019att\u00E9nuation et de lutte contre la d\u00E9forestation, au niveau national, et de publier un bilan bisannuel de ces efforts tandis que les pays riches ont accept\u00E9 de consacrer annuellement 100 milliards de dollars am\u00E9ricains aux pays en d\u00E9veloppement." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La 'Conferenza delle Parti delle Nazioni Unite sui cambiamenti climatic\u00EC si \u00E8 svolta presso il Bella Center di Copenaghen, in Danimarca, tra il 7 e il 18 dicembre 2009. Il tema di questa conferenza sul clima \u00E8 fare un accordo sulla diminuzione di emissioni di Anidride carbonica. Le delegazioni partecipanti alla conferenza sono 192, tutte Membri dell'UNFCCC." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u7B2C15\u56DE\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u67A0\u7D44\u6761\u7D04\u7DE0\u7D04\u56FD\u4F1A\u8B70\uFF08\u3060\u304415\u304B\u3044\u304D\u3053\u3046\u3078\u3093\u3069\u3046\u308F\u304F\u3050\u307F\u3058\u3087\u3046\u3084\u304F\u3066\u3044\u3084\u304F\u3053\u304F\u304B\u3044\u304E\u3001Fifteenth Session of the Conference of Parties to the United Nations Framework Convention on Climate Change\uFF09\u306F\u30012009\u5E7412\u67087\u65E5\u304B\u308912\u670818\u65E5\u306E\u65E5\u7A0B\u3067\u30C7\u30F3\u30DE\u30FC\u30AF\u30FB\u30B3\u30DA\u30F3\u30CF\u30FC\u30B2\u30F3\u306E\u30D9\u30E9\u30BB\u30F3\u30BF\u30FC\u3067\u958B\u50AC\u3055\u308C\u305F\u3001\u6E29\u5BA4\u52B9\u679C\u30AC\u30B9\u6392\u51FA\u898F\u5236\u306B\u95A2\u3059\u308B\u56FD\u969B\u7684\u306A\u5408\u610F\u5F62\u6210\u3092\u4E3B\u306A\u76EE\u7684\u3068\u3057\u305F\u56FD\u969B\u4F1A\u8B70\u3067\u3042\u308B\u3002\u901A\u79F0COP15\u3002\u540C\u6642\u306B\u958B\u50AC\u3055\u308C\u305F\u7B2C5\u56DE\u4EAC\u90FD\u8B70\u5B9A\u66F8\u7DE0\u7D04\u56FD\u4F1A\u5408\uFF08COP/MOP5\uFF09\u3068\u5408\u308F\u305B\u3001\u5168\u4F53\u3068\u3057\u3066\u306F\u30B3\u30DA\u30F3\u30CF\u30FC\u30B2\u30F3\u56FD\u9023\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u4F1A\u8B70\uFF08United Nations Climate Change Conference in Copenhagen\uFF09\u3068\u547C\u3070\u308C\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "De klimaatconferentie van Kopenhagen was een klimaatconferentie van het UNFCCC, die plaatsvond van 7 tot 18 december 2009 in de Deense hoofdstad Kopenhagen. Tijdens deze klimaattop werd door wereldleiders (officieel slechts door milieuministers) beslist over de uiteindelijke inhoud van het nieuwe internationale klimaatverdrag, dat het Kyoto-protocol dient te vervangen. Het nieuwe verdrag treedt in 2012 in werking en bevat concrete doelen voor 2020, die het opwarmen van de aarde moeten tegengaan. Deze klimaattop, ook wel COP15 of Conference of Parties (COP) genoemd, was de 15e in een lange reeks sinds de historische conferentie in het Japanse Kyoto in 1997 (Kyoto was COP3, COP1 was in Berlijn in 1995). De belangrijkste tussenstops in recente jaren waren COP13 op Bali in december 2007 en COP14 in het Poolse Pozna\u0144, december 2008. De klimaatconferentie werd bezocht door vertegenwoordigers van 192 landen. Belangrijk onderhandelpunt was de hoeveelheid broeikasgassen die minder uitgestoten mogen worden door individuele landen. Ook ontbossing en financiering voor ontwikkelingslanden die kampen met de gevolgen van de huidige klimaatverandering, waren onderwerp van gesprek." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0440\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F \u041E\u041E\u041D \u043F\u043E \u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u044E \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430\u00A0\u2014 \u043F\u0440\u043E\u0445\u043E\u0434\u0438\u043B\u0430 \u0432 \u0411\u0435\u043B\u043B\u0430-\u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0435, \u0432 \u041A\u043E\u043F\u0435\u043D\u0433\u0430\u0433\u0435\u043D\u0435, \u0414\u0430\u043D\u0438\u044F \u0441 7 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F \u043F\u043E 18 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 2009 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0412 \u0440\u0430\u043C\u043A\u0430\u0445 \u043A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0440\u0435\u043D\u0446\u0438\u0438 \u043F\u0440\u043E\u0445\u043E\u0434\u0438\u043B\u0430 15-\u044F \u043A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0440\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F \u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D (COP 15) \u0420\u041A\u0418\u041A \u0438 5-\u044F \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430 \u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D (MOP 5) \u041A\u0438\u043E\u0442\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0442\u043E\u043A\u043E\u043B\u0430. \u041D\u0430 \u043A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0440\u0435\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0448\u0430\u044E\u0442\u0441\u044F \u0432\u043E\u043F\u0440\u043E\u0441\u044B \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044B\u0432\u0430\u044E\u0442\u0441\u044F \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044F \u043F\u043E \u043F\u0440\u0435\u0434\u043E\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043D\u0438\u044E \u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430 \u0434\u043E 2012 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0414\u0430\u043D\u043D\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0440\u0435\u043D\u0446\u0438\u0438 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u043B\u0430 \u043D\u0430\u0443\u0447\u043D\u0430\u044F \u043A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0440\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F \u00AB\u0418\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430: \u0433\u043B\u043E\u0431\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0435 \u0440\u0438\u0441\u043A\u0438, \u043F\u0440\u043E\u0431\u043B\u0435\u043C\u044B \u0438 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043D\u0438\u044F\u00BB, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u0430\u044F \u0441\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u043B\u0430\u0441\u044C \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0432 \u0411\u0435\u043B\u043B\u0430-\u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0435 \u0432 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0435 2009 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La confer\u00E8ncia de l'ONU sobre el canvi clim\u00E0tic 2009 (COP15) fou una trobada al Bella Center de Copenhaguen, del 7 al 18 de desembre de 2009, entre d'Estats reconeguts a l'Organitzaci\u00F3 de les Nacions Unides amb l'objectiu de debatre noves mesures per aturar el canvi clim\u00E0tic. La confer\u00E8ncia inclou la 15a confer\u00E8ncia de partits (COP 15) a l'entorn de la reuni\u00F3 de treball sobre el canvi clim\u00E0tic de les Nacions Unides i la 5a trobada de partits (COP/MOP 5) per al protocol de Kyoto. En relaci\u00F3 al full de ruta de Bali, durant aquesta trobada s'ha d'acordar una l\u00EDnia de treball per a la mitigaci\u00F3 del canvi clim\u00E0tic per abans del 2012. La confer\u00E8ncia est\u00E0 precedida per una trobada de cient\u00EDfics sota el t\u00EDtol \"El canvi clim\u00E0tic: riscos globals, reptes i decisions\", que es va celebrar el mar\u00E7 de 2009 tamb\u00E9 al Bella Center." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La XV Conferencia Internacional sobre el Cambio Clim\u00E1tico se celebr\u00F3 en Copenhague, Dinamarca, del 7 al 18 de diciembre de 2009. Denominada COP 15 (\u00AB15a Conferencia de las partes\u00BB), fue organizada por la Convenci\u00F3n Marco de las Naciones Unidas sobre el Cambio Clim\u00E1tico, que organiza conferencias anuales desde 1995 con la meta de preparar futuros objetivos para reemplazar los del Protocolo de Kioto, que termina en 2012. En la conferencia se acreditaron 34.000 personas entre delegados de los 192 pa\u00EDses miembros de la CMNUCC, expertos en clima, representantes de organizaciones no gubernamentales y prensa. Esta cumbre fue la culminaci\u00F3n de un proceso de preparaci\u00F3n que se inici\u00F3 en Bali en 2007, con una \"Hoja de Ruta\" adoptada por los pa\u00EDses miembros. El acuerdo fue tomado por cuatro pa\u00EDses emergentes y los Estados Unidos en la noche del 18 de diciembre, que fue comunicado y aceptado posteriormente por la UE. El texto, no vinculante, sin objetivos cuantitativos y sin plazos (y que no prolonga pues el Protocolo de Kyoto), fue criticado por numerosos gobiernos y organizaciones como un \"fracaso\"." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The 2009 United Nations Climate Change Conference, commonly known as the Copenhagen Summit, was held at the Bella Center in Copenhagen, Denmark, between 7 December and 18 December. The conference included the 15th Conference of the Parties (COP 15) to the United Nations Framework Convention on Climate Change and the 5th Meeting of the Parties (MOP 5) to the Kyoto Protocol. According to the Bali Road Map, a framework for climate change mitigation beyond 2012 was to be agreed there. The conference was preceded by the Climate Change: Global Risks, Challenges and Decisions scientific conference, which took place in March 2009 and was also held at the Bella Center. The negotiations began to take a new format when in May 2009 UN Secretary General Ban Ki-moon attended the World Business Summit on Climate Change in Copenhagen, organised by the Copenhagen Climate Council (COC), where he requested that COC councillors attend New York's Climate Week at the Summit on Climate Change on 22 September and engage with heads of government on the topic of the climate problem. Connie Hedegaard was president of the conference until December 16, 2009, handing over the chair to Danish Prime Minister Lars L\u00F8kke Rasmussen in the final stretch of the conference, during negotiations between heads of state and government. On Friday 18 December, the final day of the conference, international media reported that the climate talks were \"in disarray\". Media also reported that in lieu of a summit collapse, solely a \"weak political statement\" was anticipated at the conclusion of the conference. The Copenhagen Accord was drafted by the United States, China, India, Brazil and South Africa on December 18, and judged a \"meaningful agreement\" by the United States government. It was \"taken note of\", but not \"adopted\", in a debate of all the participating countries the next day, and it was not passed unanimously. The document recognised that climate change is one of the greatest challenges of the present day and that actions should be taken to keep any temperature increases to below 2 \u00B0C. The document is not legally binding and does not contain any legally binding commitments for reducing CO2 emissions. Many countries and non-governmental organisations were opposed to this agreement, but, throughout 2010, 138 countries had either formally signed on to agreement or signaled they would. Tony Tujan of the IBON Foundation suggests the perceived failure of Copenhagen may prove useful, if it allows people to unravel some of the underlying misconceptions and work towards a new, more holistic view of things. This could help gain the support of developing countries. Malta's Ambassador for Climate Change, Michael Zammit Cutajar, extends this to suggest \"the shock has made people more open to dialogue\"" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2009\u5E74\u8054\u5408\u56FD\u6C14\u5019\u53D8\u5316\u5927\u4F1A\uFF082009\u5E7412\u67087\u65E5\u250012\u670818\u65E5\uFF09\uFF0C\u5373\u201C\u300A\u8054\u5408\u56FD\u6C14\u5019\u53D8\u5316\u6846\u67B6\u516C\u7EA6\u300B\u7F14\u7EA6\u65B9\u7B2C15\u6B21\u4F1A\u8BAE\u201D\uFF0C\u7F29\u5199\u4E3A\u201CCOP15\u201D\uFF0C\u5728\u4E39\u9EA6\u9996\u90FD\u54E5\u672C\u54C8\u6839\u7684\u8D1D\u62C9\u4F1A\u8BAE\u4E2D\u5FC3\u4E3E\u884C\u3002\u540C\u65F6\uFF0C\u5B83\u8FD8\u662F\u300A\u4EAC\u90FD\u8BAE\u5B9A\u4E66\u300B\u7B7E\u5B57\u56FD\u7B2C\u4E94\u6B21\u4F1A\u8BAE\u3002 \u6839\u636E\u201C\u5DF4\u5398\u8DEF\u7EBF\u56FE\u201D\u7684\u51B3\u5B9A\uFF0C\u672C\u6B21\u4F1A\u8BAE\u5C06\u8BDE\u751F\u4E00\u4EFD\u65B0\u7684\u300A\u54E5\u672C\u54C8\u6839\u8BAE\u5B9A\u4E66\u300B\uFF0C\u4EE5\u4EE3\u66FF2012\u5E74\u5230\u671F\u7684\u300A\u4EAC\u90FD\u8BAE\u5B9A\u4E66\u300B\u3002\u5982\u679C\u5728\u672C\u6B21\u4F1A\u8BAE\u4E0A\uFF0C\u5404\u56FD\u4E0D\u80FD\u8FBE\u6210\u5171\u8BC6\u3001\u5E76\u901A\u8FC7\u65B0\u7684\u51B3\u8BAE\uFF0C\u90A3\u4E48\u57282012\u5E74\u300A\u4EAC\u90FD\u8BAE\u5B9A\u4E66\u300B\u7B2C\u4E00\u627F\u8BFA\u671F\u5230\u671F\u540E\uFF0C\u5168\u7403\u5C06\u6CA1\u6709\u4E00\u4E2A\u5171\u540C\u6587\u4EF6\u6765\u7EA6\u675F\u6E29\u5BA4\u6C14\u4F53\u7684\u6392\u653E\u3002\u56E0\u6B64\uFF0C\u672C\u6B21\u4F1A\u8BAE\u88AB\u55BB\u4E3A\u201C\u62EF\u6551\u4EBA\u7C7B\u7684\u6700\u540E\u4E00\u6B21\u673A\u4F1A\u201D\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Konferencja Narod\u00F3w Zjednoczonych w sprawie zmian klimatu, Kopenhaga 2009 znana z skr\u00F3cie jako szczyt w Kopenhadze \u2013 mi\u0119dzynarodowa konferencja po\u015Bwi\u0119cona problematyce zmian klimatu. Odbywa\u0142a si\u0119 od 7 do 18 grudnia 2009 w Bella Center w Kopenhadze. Organizowa\u0142 j\u0105 Sekretariat Ramowej konwencji Narod\u00F3w Zjednoczonych ds. zmian klimatu, a gospodarzem konferencji by\u0142 rz\u0105d Danii. Go\u015B\u0107mi spotkania by\u0142o ponad 190 delegacji rz\u0105dowych. W ramach konferencji odbywa\u0142y si\u0119 lub podpisano: XV Konferencja stron Ramowej konwencji Narod\u00F3w Zjednoczonych w sprawie zmian klimatu - COP 15 Ugod\u0119 z Kopenhagi (Copenhagen Accord) Program konferencji obejmowa\u0142 oficjalne spotkania plenarne, nieoficjalne negocjacje pa\u0144stw cz\u0142onkowskich konwencji UNFCCC i protoko\u0142u z Kioto, dyskusje panelowe i prezentacje organizowane przez grupy robocze, zespo\u0142y ekspert\u00F3w, organizacje pozarz\u0105dowe, biznesowe i mi\u0119dzyrz\u0105dowe (w tym organizacje ekologiczne i reprezentuj\u0105ce ludy tubylcze), a tak\u017Ce towarzysz\u0105ce konferencji og\u00F3lnodost\u0119pne wystawy, pokazy, seminaria i happeningi. Na czas trwania konferencji teren konferencyjny Bella Center uznany zosta\u0142 za obszar eksterytorialny podlegaj\u0105cy wy\u0142\u0105cznej jurysdykcji ONZ. Pomimo szalonego tempa negocjacji pod koniec konferencji, zako\u0144czy\u0142a si\u0119 ona brakiem porozumienia . Przypisy" , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2009\uB144 \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569 \uAE30\uD6C4 \uBCC0\uD654 \uD68C\uC758\uC740 \uB374\uB9C8\uD06C \uCF54\uD39C\uD558\uAC90 \uBCA8\uB77C\uC13C\uD130\uC5D0\uC11C 2009\uB144 12\uC6D4 7\uC77C\uC5D0\uC11C 18\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uAC1C\uCD5C\uB41C \uD68C\uC758\uC774\uB2E4. \uAE30\uD6C4 \uBCC0\uD654\uC5D0 \uAD00\uD55C \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569 \uAE30\uBCF8 \uD611\uC57D\uC758 15\uCC28 \uD68C\uC758\uC640 \uAD50\uD1A0 \uC758\uC815\uC11C \uC81C5\uCC28 \uD68C\uC758(COP/MOP 5)\uB97C \uACB8\uD574 \uC5F4\uB838\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "FNs klimakonferanse 2009 var en internasjonal konferanse om klimaendringene som ble arrangert av De forente nasjoner (FN). Konferansen fant sted i Bella Center ved K\u00F8benhavns Universitet mellom 7. og 18. desember 2009. Konferansen er samtidig den 15. konferansen blant partene i Klimakonvensjonen (COP 15) og det 5. m\u00F8te mellom partene fra Kyoto-avtalen (COP/MOP 5). F\u00F8r konferansen ble det avholdt en vitenskapelig konferanse, Climate Change: Global Risks, Challenges and Decisions, som ble arrangert i Bella Center i mars 2009." , "lang" : "no" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/COP15_Logo.svg/200px-COP15_Logo.svg.png" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.klimaforum.org/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.klimaforum09.org/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://declaration.klimaforum.org/declaration/system-change-not-climate-change/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://unfccc.int/2860.php" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.unifem.org/attachments/partnerships/climate_change/lac_text_15_Sept_2009.pdf" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.climateactiontracker.org/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.un.org/wcm/content/site/chronicle/home" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.cop15.dk/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.hopenhagen.org/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://un.org/wcm/content/site/climatechange/lang/en/pages/2009summit" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Clarify" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/reason" : [ { "type" : "literal", "value" : "what academic field is he in?" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/header" : [ { "type" : "literal", "value" : "Information" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Participants:" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Location:" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "UN Chronicle:" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Date:" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/data" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.un.org/wcm/content/site/chronicle/home" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bella_Center" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "UNFCCC member countries" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Denmark" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Copenhagen" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "7" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "June 2011" , "lang" : "en" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Climate_Change_Conference_2009" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/2009_Climate_Talks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/2009_Copenhagen_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/2009_UN_Climate_Change_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_climate_change_conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_climate_change_conference_2009" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Barcelona_Climate_Change_Talks_2009" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/COP-15" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/COP15" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/COP_15" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Climate_conference_in_Copenhagen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Copendenier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Copenhagen_2009" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Copenhagen_Climate_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Copenhagen_Climate_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Copenhagen_Climate_Talks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Copenhagen_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Copenhagen_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Copenhagen_United_Nations_Climate_Change_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Copenhagen_climate_change" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Copenhagen_climate_conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Copenhagen_climate_summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Copenhagen_global_climate_change_summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Copenhagen_summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Danish_text" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UN_Climate_Change_Conference_2009" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UN_climate_change_conference_2009" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_climate_change_conference_2009" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_climate_change_conference_in_Copenhagen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Hopenhagen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/CCC" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_United_Nations_Climate_Change_Conference" } ] }
}
