{
  "http://mpii.de/yago/resource/Frankfurt_Motor_Show" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/IAA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Frankfurt_Motor_Show" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Auto_Show" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Motor_Show" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Auto_show" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motorshow" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_auto_show" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_motor_show" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Automobil-Ausstellung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Automobil_Ausstellung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Automobil_Show_of_Frankfurt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Automobilausstellung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Automobile-Ausstellung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/International_Automobile_Ausstellung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Internationale_Automobil-Ausstellung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Internationale_Automobil_Ausstellung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Internationale_Automobilausstellung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TradeShowsInGermany" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/AutoShows" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05p2fb" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D5\u30E9\u30F3\u30AF\u30D5\u30EB\u30C8\u30E2\u30FC\u30BF\u30FC\u30B7\u30E7\u30FC" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Salone_dell'automobile_di_Francoforte" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Internationale_Automobil-Ausstellung" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Sal\u00F3n_del_Autom\u00F3vil_de_Fr\u00E1ncfort" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Internationale_Automobil-Ausstellung" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD504\uB791\uD06C\uD478\uB974\uD2B8_\uAD6D\uC81C_\uBAA8\uD130\uC1FC" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_Motor_Show" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Salon_de_l'automobile_de_Francfort" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Sal\u00E3o_do_Autom\u00F3vel_de_Frankfurt" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439_\u0430\u0432\u0442\u043E\u0441\u0430\u043B\u043E\u043D" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Auto_shows" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Culture_in_Frankfurt" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Economy_of_Frankfurt" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Visitor_attractions_in_Frankfurt" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trade_fairs_in_Germany" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u862D\u514B\u798F\u8ECA\u5C55" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Tri\u1EC3n l\u00E3m \u00D4 t\u00F4 Qu\u1ED1c t\u1EBF (Frankfurt)" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Frankfurt Motor Show" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Internationale Automobil-Ausstellung" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0441\u0430\u043B\u043E\u043D" , "lang" : "uk" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/97/IAA_Frankfurt_2007.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30E9\u30F3\u30AF\u30D5\u30EB\u30C8\u30E2\u30FC\u30BF\u30FC\u30B7\u30E7\u30FC\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u30D5\u30E9\u30F3\u30AF\u30D5\u30EB\u30C8\u30672\u5E74\u306B1\u5EA6\u958B\u50AC\u3055\u308C\u308B\u4E16\u754C\u6700\u5927\u306E\u30E2\u30FC\u30BF\u30FC\u30B7\u30E7\u30FC\u3002\u6B63\u5F0F\u540D\u79F0\u306F \u56FD\u969B\u30E2\u30FC\u30BF\u30FC\u30B7\u30E7\u30FC\uFF08Internationale Automobil-Ausstellung \u3001IAA\uFF09\u3002 \u30C9\u30A4\u30C4\u81EA\u52D5\u8ECA\u5DE5\u696D\u4F1A (VDA) \u304C\u4E3B\u50AC\u3057\u3066\u3044\u308B\u30021992\u5E74\u4EE5\u964D\u3001\u5076\u6570\u5E74\u306B\u306F\u30CF\u30CE\u30FC\u30D5\u30A1\u30FC\u3067\u5546\u7528\u8ECA\u306E\u30B7\u30E7\u30FC\u3092\u958B\u50AC\u3057\u3001\u5947\u6570\u5E74\u306B\u306F\u30D5\u30E9\u30F3\u30AF\u30D5\u30EB\u30C8\u3067\u4E57\u7528\u8ECA\u304A\u3088\u3073\u30D0\u30A4\u30AF\u306E\u30B7\u30E7\u30FC\u3092\u958B\u50AC\u3059\u308B\u3088\u3046\u306B\u306A\u3063\u305F\u3002\u56FD\u969B\u7684\u306B\u3082\u5927\u304D\u306A\u81EA\u52D5\u8ECA\u5C55\u793A\u4F1A\u3067\u3042\u308B\u305F\u3081\u3001\u56FD\u969B\u81EA\u52D5\u8ECA\u5DE5\u696D\u9023\u5408\u4F1A\u304C\u65E5\u7A0B\u3092\u6C7A\u3081\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Frankfurt Motor Show or Frankfurt Auto Show, in German known as the Internationale Automobil-Ausstellung (IAA - International Automobile Exhibition), is one of the world's largest motor shows. It is held biennially in Frankfurt, Germany. The show occupies 12 buildings. The IAA is organized by the Verband der Automobilindustrie (VDA - Association of the German Automotive Industry)." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Die Internationale Automobil-Ausstellung (IAA) in Frankfurt am Main und Hannover ist eine Automobilfachmesse. Sie ist terminlich getrennt nach Fachbesucher- und Publikumstagen. Ausgerichtet wird die IAA vom Verband der Automobilindustrie (VDA)." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "O Sal\u00E3o do Autom\u00F3vel de Frankfurt - Internationale Automobil-Ausstellung (IAA) - \u00E9 uma das maiores exposi\u00E7\u00F5es da ind\u00FAstria automobil\u00EDstica do mundo. O evento \u00E9 promovido pela Verband der Automobilindustrie (Associa\u00E7\u00E3o da Ind\u00FAstria Autom\u00F3vel Alem\u00E3), sendo realizado em Frankfurt am Main, Alemanha, nos anos \u00EDmpares a exposi\u00E7\u00E3o de ve\u00EDculos de passeio e nos anos pares a exposi\u00E7\u00E3o de ve\u00EDculos comerciais em Hannover." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Il Salone dell'automobile di Francoforte (in lingua tedesca la denominazione ufficiale \u00E8 Internationale Automobil-Ausstellung, IAA) \u00E8 un salone dell'automobile, che si svolge ogni anno a Francoforte sul Meno dal 1951." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u862D\u514B\u798F\u8ECA\u5C55\uFF08\u5FB7\u8BED\uFF1AInternationale Automobil-Ausstellung\uFF0C\u4E00\u822C\u7E2E\u5BEB\u6210\u300CIAA\u300D\uFF09\u662F\u5169\u5E74\u4E00\u5EA6\u3001\u56FA\u5B9A\u5728\u5FB7\u570B\u6CD5\u862D\u514B\u798F\u8209\u8FA6\u7684\u570B\u969B\u6027\u6C7D\u8ECA\u5C55\u89BD\u3002\u6B64\u8ECA\u5C55\u975E\u4F46\u70BA\u4E16\u754C\u4E94\u5927\u8ECA\u5C55 \u4E4B\u4E00\uFF0C\u4E5F\u662F\u6B50\u6D32\u898F\u6A21\u6700\u5927\u7684\u570B\u969B\u6027\u8ECA\u5C55\u4E4B\u4E00\uFF0C\u4E3B\u8FA6\u55AE\u4F4D\u70BA\u5FB7\u570B\u6C7D\u8ECA\u5DE5\u696D\u5354\u6703\uFF08\uFF08\u5FB7\u6587\uFF09Verband der Automobilindustrie e. V. \uFF0C\u4E00\u822C\u7E2E\u5BEB\u6210\u300CVDA\u300D\uFF09\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Internationale Automobil-Ausstellung (Internasjonal bilutstilling) eller Frankfurt Motor Show er verdens st\u00F8rste bilutstilling, som arrangeres annenhvert \u00E5r i Frankfurt, Tyskland. IAA arrangeres av en forening best\u00E5ende av tysk bilindustri (VDA). Fra 1992 har messen v\u00E6rt delt i to, med en utstilling for kommersielle kj\u00F8ret\u00F8yer i Hannover i \u00E5r med partall, og en utstilling for personbiler i Frankfurt i \u00E5r med oddetall." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El Sal\u00F3n del Autom\u00F3vil de Fr\u00E1ncfort, en alem\u00E1n se conoce como Internationale Automobil-Ausstellung (IAA - Sal\u00F3n Internacional del Autom\u00F3vil), es un sal\u00F3n del autom\u00F3vil que se celebra en septiembre u octubre en Fr\u00E1ncfort del Meno, Alemania. Es uno de los salones m\u00E1s importantes en Europa, junto con los de Par\u00EDs y Ginebra. El sal\u00F3n es organizado por la Asociaci\u00F3n Alemana de Fabricantes de Autom\u00F3viles." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "De Internationale Automobilausstellung (IAA) ook bekend als de Frankfurt Motor Show is een jaarlijks terugkerende autobeurs in Duitsland. De personenauto-editie vindt sinds 1951 tweejaarlijks plaats in Frankfurt. De bedrijfswagen-editie startte in 1992 en is in alle even jaartallen te bewonderen in Hannover. Er vond reeds in 1897 een IAA plaats in Berlijn. De inmiddels grootste autobeurs van Europa was het toneel van diverse grote primeurs." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0441\u0430\u043B\u043E\u043D \u2014 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0441\u0430\u043B\u043E\u043D, \u043F\u0440\u043E\u0445\u043E\u0434\u044F\u0449\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u0432 2 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043D\u0435-\u043A\u043E\u043D\u0446\u0435 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F \u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435, \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u044F. \u041D\u0430\u0447\u0438\u043D\u0430\u044F \u0441 1992 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0441\u0430\u043B\u043E\u043D \u043F\u043E\u0434\u0435\u043B\u0451\u043D \u043D\u0430 2 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438: \u043F\u043E \u0447\u0451\u0442\u043D\u044B\u043C \u0433\u043E\u0434\u0430\u043C \u0432\u044B\u0441\u0442\u0430\u0432\u043A\u0430 \u0433\u0440\u0443\u0437\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u0435\u0439 \u0432 \u0413\u0430\u043D\u043D\u043E\u0432\u0435\u0440\u0435, \u043F\u043E \u043D\u0435\u0447\u0451\u0442\u043D\u044B\u043C \u0432\u044B\u0441\u0442\u0430\u0432\u043A\u0430 \u043B\u0435\u0433\u043A\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u0435\u0439 \u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435. \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F \u0432\u044B\u0441\u0442\u0430\u0432\u043A\u0438 \u0446\u0435\u043B\u0438\u043A\u043E\u043C \u043B\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043D\u0430 \u043F\u043B\u0435\u0447\u0430\u0445 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u043E\u0433\u043E \u0421\u043E\u044E\u0437\u0430 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0440\u043E\u043C\u044B\u0448\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Internationale Automobil-Ausstellung (IAA) on parittomina vuosina Frankfurtissa ja parillisina vuosina Hannoverissa j\u00E4rjestett\u00E4v\u00E4 auton\u00E4yttely. Syyskuun loppupuolella j\u00E4rjestett\u00E4v\u00E4 n\u00E4yttely on monessakin suhteessa Euroopan merkitt\u00E4vimpi\u00E4 auton\u00E4yttelyit\u00E4. N\u00E4yttelyn pinta-ala on noin 22 hehtaaria. K\u00E4vij\u00F6it\u00E4 n\u00E4yttelyss\u00E4 on noin miljoona. Autojen lis\u00E4ksi IAA:ssa ovat esill\u00E4 mm. autoteollisuuden osatoimittajat ja varusteet/virityspajat." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Internationale Automobil-Ausstellung (w skr\u00F3cie IAA, lub Frankfurt Motor Show) \u2013 wystawa motoryzacyjna odbywaj\u0105ca si\u0119 co dwa lata na przemian z Paris Motor Show we wrze\u015Bniu we Frankfurcie nad Menem. Organizatorem wystawy jest Organisation Internationale des Constructeurs d'Automobiles. Pierwszy raz wystawa IAA odby\u0142a si\u0119 w 1897. Jest to jedna z najbardziej wyczekiwanych i najobfitszych w premiery tego typu impreza w Europie. Najbli\u017Csza wystawa odb\u0119dzie si\u0119 we wrze\u015Bniu 2011 r." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uD504\uB791\uD06C\uD478\uB974\uD2B8 \uAD6D\uC81C \uBAA8\uD130\uC1FC(IAA; Internationale Automobil-Ausstellung)\uB294 \uC138\uACC4 \uCD5C\uB300 \uADDC\uBAA8\uC758 \uBAA8\uD130\uC1FC\uB85C, \uB3C5\uC77C\uC758 \uD504\uB791\uD06C\uD478\uB974\uD2B8\uC5D0\uC11C \uACA9\uB144\uB9C8\uB2E4 \uC5F4\uB9AC\uBA70 \uB3C5\uC77C \uC790\uB3D9\uCC28 \uACF5\uC5C5 \uD611\uD68C\uC5D0 \uC758\uD574 \uC6B4\uC601\uB41C\uB2E4. IAA\uB294 \uBCF8\uB798 \uB3C5\uC77C\uC5B4\uB85C '\uAD6D\uC81C \uBAA8\uD130\uC1FC'\uC758 \uC758\uBBF8\uC9C0\uB9CC \uB2E4\uB978 \uBAA8\uD130\uC1FC\uC640 \uD63C\uB3D9\uC744 \uD53C\uD558\uAE30 \uC704\uD574 \uD754\uD788 '\uD504\uB791\uD06C\uD478\uB974\uD2B8 \uAD6D\uC81C \uBAA8\uD130\uC1FC'\uB85C \uBD88\uB9B0\uB2E4. 1990\uB144\uB3C4 \uCD08\uAE30\uBD80\uD130 \uD504\uB791\uD06C\uD478\uB974\uD2B8 \uAD6D\uC81C \uBAA8\uD130\uC1FC\uB294 \uC2B9\uC6A9\uCC28\uB098 \uC0C1\uC6A9\uCC28 \uC804\uC2DC\uB85C \uB098\uB258\uC5C8\uACE0 \uC9C0\uAE08\uC740 \uB9E4\uB144 \uBC88\uAC08\uC544\uAC00\uBA70 \uC5F4\uB9AC\uACE0 \uC788\uB2E4. \uC9DD\uC218 \uB144\uB3C4 \uD574\uB294 \uD558\uB178\uBC84\uC5D0\uC11C \uC0C1\uC6A9\uCC28\uB97C \uC804\uC2DC\uD558\uBA70, \uD640\uC218 \uB144\uB3C4 \uD574\uB294 \uD504\uB791\uD06C\uD478\uB974\uD2B8\uC5D0\uC11C \uC2B9\uC6A9\uCC28\uB97C \uC804\uC2DC\uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Le salon de l'automobile de Francfort (Internationale Automobil-Ausstellung, ou IAA) est un salon automobile international qui se d\u00E9roule tous les deux ans, les ann\u00E9es impaires, \u00E0 Francfort." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "IAA, Internationale Automobil-Ausstellung, Frankfurt am Mains internationella bilutst\u00E4llning. IAA \u00E4r en av bilv\u00E4rldens st\u00F6rsta m\u00E4ssor d\u00E4r bilf\u00F6retagen presenterar sina modeller och \u00E5rets nyheter. M\u00E4ssan h\u00E5lls vartannat \u00E5r och alternerar med Bilsalongen i Paris." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Tri\u1EC3n l\u00E3m \u00D4 t\u00F4 Qu\u1ED1c t\u1EBF (ti\u1EBFng \u0110\u1EE9c Internationale Automobil-Ausstellung - IAA) l\u00E0 h\u1ED9i ch\u1EE3 tri\u1EC3n l\u00E3m \u00F4 t\u00F4 l\u1EDBn nh\u1EA5t th\u1EBF gi\u1EDBi. H\u1ED9i ch\u1EE3 n\u00E0y l\u1EA7n \u0111\u1EA7u ti\u00EAn \u0111\u00E3 \u0111\u01B0\u1EE3c t\u1ED5 ch\u1EE9c v\u00E0o n\u0103m 1897 t\u1EA1i Berlin. D\u01B0\u1EDBi \u0111\u00E0 ph\u00E1t tri\u1EC3n m\u1EA1nh m\u1EBD trong gi\u1EDBi \u00F4 t\u00F4 v\u00E0o nh\u1EEFng n\u0103m cu\u1ED1i th\u1EBF k\u1EF7 19 v\u00E0 \u0111\u1EA7u th\u1EBF k\u1EF7 20, c\u00E1c nh\u00E0 s\u1EA3n xu\u1EA5t \u00F4 t\u00F4 \u0111\u00E3 th\u1EA5y \u0111\u01B0\u1EE3c t\u1EA7m quan tr\u1ECDng c\u1EE7a s\u1EF1 qu\u1EA3ng b\u00E1 v\u00E0 gi\u1EDBi thi\u1EC7u nh\u1EEFng s\u1EA3n ph\u1EA9m v\u00E0 k\u1EF9 thu\u1EADt m\u1EDBi c\u1EE7a m\u00ECnh. Cho \u0111\u1EBFn n\u0103m 1911, IAA \u0111\u00E3 \u0111\u01B0\u1EE3c t\u1ED5 ch\u1EE9c h\u1EB1ng n\u0103m v\u00E0 ch\u1EE7 y\u1EBFu t\u1EA1i Berlin." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0441\u0430\u043B\u043E\u043D (\u043D\u0456\u043C. Internationale Automobil-Ausstellung, IAA)\u00A0\u2014 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0441\u0430\u043B\u043E\u043D, \u0449\u043E \u043F\u0440\u043E\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u044C \u0449\u043E\u0440\u043E\u043A\u0443 \u0443 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u0456 \u0432 \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442\u0456, \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0430. \u0423\u043F\u0435\u0440\u0448\u0435 \u0432\u0456\u0434\u0431\u0443\u0432\u0441\u044F \u0443 1897 \u0440\u043E\u0446\u0456. \t\t \t\t\tMercedes-Benz IAA 2007. jpg \t\t\t \u041F\u0430\u0432\u0456\u043B\u044C\u0439\u043E\u043D Mercedes-Benz, 2007 \t\t\t \t\t \t\t \t\t\tMercedes hall IAA 2005. jpg \t\t\t IAA (2005), \u0441\u0435\u043A\u0446\u0456\u044F Mercedes-Benz \t\t\t \t\t \t\t \t\t\tMERCEDESaufderIAA. jpg \t\t\t \u0415\u043A\u0441\u043F\u043E\u0437\u0438\u0446\u0456\u044F Mercedes-Benz, 2005 \t\t\t \t\t \t\t \t\t\tToyota Land Cruiser at a 80Percent slope at the IAA 2005." , "lang" : "uk" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.iaa.de" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Frankfurt_Motor_Show" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Frankfurt_Motor_Show?oldid=495336606" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Die Internationale Automobil-Ausstellung (IAA) in Frankfurt am Main und Hannover ist eine Automobilfachmesse. Sie ist terminlich getrennt nach Fachbesucher- und Publikumstagen. Ausgerichtet wird die IAA vom Verband der Automobilindustrie (VDA)." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Internationale Automobil-Ausstellung (w skr\u00F3cie IAA, lub Frankfurt Motor Show) \u2013 wystawa motoryzacyjna odbywaj\u0105ca si\u0119 co dwa lata na przemian z Paris Motor Show we wrze\u015Bniu we Frankfurcie nad Menem. Organizatorem wystawy jest Organisation Internationale des Constructeurs d'Automobiles. Pierwszy raz wystawa IAA odby\u0142a si\u0119 w 1897. Jest to jedna z najbardziej wyczekiwanych i najobfitszych w premiery tego typu impreza w Europie. Najbli\u017Csza wystawa odb\u0119dzie si\u0119 we wrze\u015Bniu 2011 r." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Le salon de l'automobile de Francfort (Internationale Automobil-Ausstellung, ou IAA) est un salon automobile international qui se d\u00E9roule tous les deux ans, les ann\u00E9es impaires, \u00E0 Francfort." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "O Sal\u00E3o do Autom\u00F3vel de Frankfurt - Internationale Automobil-Ausstellung (IAA) - \u00E9 uma das maiores exposi\u00E7\u00F5es da ind\u00FAstria automobil\u00EDstica do mundo. O evento \u00E9 promovido pela Verband der Automobilindustrie (Associa\u00E7\u00E3o da Ind\u00FAstria Autom\u00F3vel Alem\u00E3), sendo realizado em Frankfurt am Main, Alemanha, nos anos \u00EDmpares a exposi\u00E7\u00E3o de ve\u00EDculos de passeio e nos anos pares a exposi\u00E7\u00E3o de ve\u00EDculos comerciais em Hannover." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "De Internationale Automobilausstellung (IAA) ook bekend als de Frankfurt Motor Show is een jaarlijks terugkerende autobeurs in Duitsland. De personenauto-editie vindt sinds 1951 tweejaarlijks plaats in Frankfurt. De bedrijfswagen-editie startte in 1992 en is in alle even jaartallen te bewonderen in Hannover. Er vond reeds in 1897 een IAA plaats in Berlijn. De inmiddels grootste autobeurs van Europa was het toneel van diverse grote primeurs." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El Sal\u00F3n del Autom\u00F3vil de Fr\u00E1ncfort, en alem\u00E1n se conoce como Internationale Automobil-Ausstellung (IAA - Sal\u00F3n Internacional del Autom\u00F3vil), es un sal\u00F3n del autom\u00F3vil que se celebra en septiembre u octubre en Fr\u00E1ncfort del Meno, Alemania. Es uno de los salones m\u00E1s importantes en Europa, junto con los de Par\u00EDs y Ginebra. El sal\u00F3n es organizado por la Asociaci\u00F3n Alemana de Fabricantes de Autom\u00F3viles. Es habitual que las marcas alemanas Audi, BMW, Mercedes-Benz y Volkswagen, as\u00ED como las semilocales Ford, Opel y las subsidiarias del Grupo Volkswagen, presenten novedades importantes en este sal\u00F3n. La primera edici\u00F3n del Sal\u00F3n de Fr\u00E1ncfort se llev\u00F3 a cabo en 1951 (las ediciones anteriores del IAA tuvieron otras sedes). Se celebra \u00FAnicamente en los a\u00F1os impares, altern\u00E1ndose con el Sal\u00F3n de Par\u00EDs. La edici\u00F3n n\u00FAmero 68 se desarroll\u00F3 del 13 al 23 de septiembre de 2007." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Frankfurt Motor Show or Frankfurt Auto Show, in German known as the Internationale Automobil-Ausstellung (IAA - International Automobile Exhibition), is one of the world's largest motor shows. It is held biennially in Frankfurt, Germany. The show occupies 12 buildings. The IAA is organized by the Verband der Automobilindustrie (VDA - Association of the German Automotive Industry). Since 1991 the show is split in two: Even-numbered years show commercial vehicles in Hanover and odd-numbered years passenger vehicles (including some motorcycles) in Frankfurt. The show is scheduled by the Organisation Internationale des Constructeurs d'Automobiles, which considers it a major international auto show." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Il Salone dell'automobile di Francoforte (in lingua tedesca la denominazione ufficiale \u00E8 Internationale Automobil-Ausstellung, IAA) \u00E8 un salone dell'automobile, che si svolge ogni anno a Francoforte sul Meno dal 1951." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uD504\uB791\uD06C\uD478\uB974\uD2B8 \uAD6D\uC81C \uBAA8\uD130\uC1FC(IAA; Internationale Automobil-Ausstellung)\uB294 \uC138\uACC4 \uCD5C\uB300 \uADDC\uBAA8\uC758 \uBAA8\uD130\uC1FC\uB85C, \uB3C5\uC77C\uC758 \uD504\uB791\uD06C\uD478\uB974\uD2B8\uC5D0\uC11C \uACA9\uB144\uB9C8\uB2E4 \uC5F4\uB9AC\uBA70 \uB3C5\uC77C \uC790\uB3D9\uCC28 \uACF5\uC5C5 \uD611\uD68C\uC5D0 \uC758\uD574 \uC6B4\uC601\uB41C\uB2E4. IAA\uB294 \uBCF8\uB798 \uB3C5\uC77C\uC5B4\uB85C '\uAD6D\uC81C \uBAA8\uD130\uC1FC'\uC758 \uC758\uBBF8\uC9C0\uB9CC \uB2E4\uB978 \uBAA8\uD130\uC1FC\uC640 \uD63C\uB3D9\uC744 \uD53C\uD558\uAE30 \uC704\uD574 \uD754\uD788 '\uD504\uB791\uD06C\uD478\uB974\uD2B8 \uAD6D\uC81C \uBAA8\uD130\uC1FC'\uB85C \uBD88\uB9B0\uB2E4. 1990\uB144\uB3C4 \uCD08\uAE30\uBD80\uD130 \uD504\uB791\uD06C\uD478\uB974\uD2B8 \uAD6D\uC81C \uBAA8\uD130\uC1FC\uB294 \uC2B9\uC6A9\uCC28\uB098 \uC0C1\uC6A9\uCC28 \uC804\uC2DC\uB85C \uB098\uB258\uC5C8\uACE0 \uC9C0\uAE08\uC740 \uB9E4\uB144 \uBC88\uAC08\uC544\uAC00\uBA70 \uC5F4\uB9AC\uACE0 \uC788\uB2E4. \uC9DD\uC218 \uB144\uB3C4 \uD574\uB294 \uD558\uB178\uBC84\uC5D0\uC11C \uC0C1\uC6A9\uCC28\uB97C \uC804\uC2DC\uD558\uBA70, \uD640\uC218 \uB144\uB3C4 \uD574\uB294 \uD504\uB791\uD06C\uD478\uB974\uD2B8\uC5D0\uC11C \uC2B9\uC6A9\uCC28\uB97C \uC804\uC2DC\uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0441\u0430\u043B\u043E\u043D \u2014 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0441\u0430\u043B\u043E\u043D, \u043F\u0440\u043E\u0445\u043E\u0434\u044F\u0449\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u0432 2 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043D\u0435-\u043A\u043E\u043D\u0446\u0435 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F \u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435, \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u044F. \u041D\u0430\u0447\u0438\u043D\u0430\u044F \u0441 1992 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0441\u0430\u043B\u043E\u043D \u043F\u043E\u0434\u0435\u043B\u0451\u043D \u043D\u0430 2 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438: \u043F\u043E \u0447\u0451\u0442\u043D\u044B\u043C \u0433\u043E\u0434\u0430\u043C \u0432\u044B\u0441\u0442\u0430\u0432\u043A\u0430 \u0433\u0440\u0443\u0437\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u0435\u0439 \u0432 \u0413\u0430\u043D\u043D\u043E\u0432\u0435\u0440\u0435, \u043F\u043E \u043D\u0435\u0447\u0451\u0442\u043D\u044B\u043C \u0432\u044B\u0441\u0442\u0430\u0432\u043A\u0430 \u043B\u0435\u0433\u043A\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u0435\u0439 \u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435. \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F \u0432\u044B\u0441\u0442\u0430\u0432\u043A\u0438 \u0446\u0435\u043B\u0438\u043A\u043E\u043C \u043B\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043D\u0430 \u043F\u043B\u0435\u0447\u0430\u0445 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u043E\u0433\u043E \u0421\u043E\u044E\u0437\u0430 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0440\u043E\u043C\u044B\u0448\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Tri\u1EC3n l\u00E3m \u00D4 t\u00F4 Qu\u1ED1c t\u1EBF (ti\u1EBFng \u0110\u1EE9c Internationale Automobil-Ausstellung - IAA) l\u00E0 h\u1ED9i ch\u1EE3 tri\u1EC3n l\u00E3m \u00F4 t\u00F4 l\u1EDBn nh\u1EA5t th\u1EBF gi\u1EDBi. H\u1ED9i ch\u1EE3 n\u00E0y l\u1EA7n \u0111\u1EA7u ti\u00EAn \u0111\u00E3 \u0111\u01B0\u1EE3c t\u1ED5 ch\u1EE9c v\u00E0o n\u0103m 1897 t\u1EA1i Berlin. D\u01B0\u1EDBi \u0111\u00E0 ph\u00E1t tri\u1EC3n m\u1EA1nh m\u1EBD trong gi\u1EDBi \u00F4 t\u00F4 v\u00E0o nh\u1EEFng n\u0103m cu\u1ED1i th\u1EBF k\u1EF7 19 v\u00E0 \u0111\u1EA7u th\u1EBF k\u1EF7 20, c\u00E1c nh\u00E0 s\u1EA3n xu\u1EA5t \u00F4 t\u00F4 \u0111\u00E3 th\u1EA5y \u0111\u01B0\u1EE3c t\u1EA7m quan tr\u1ECDng c\u1EE7a s\u1EF1 qu\u1EA3ng b\u00E1 v\u00E0 gi\u1EDBi thi\u1EC7u nh\u1EEFng s\u1EA3n ph\u1EA9m v\u00E0 k\u1EF9 thu\u1EADt m\u1EDBi c\u1EE7a m\u00ECnh. Cho \u0111\u1EBFn n\u0103m 1911, IAA \u0111\u00E3 \u0111\u01B0\u1EE3c t\u1ED5 ch\u1EE9c h\u1EB1ng n\u0103m v\u00E0 ch\u1EE7 y\u1EBFu t\u1EA1i Berlin. Trong v\u00E0 v\u00E0i n\u0103m sau Th\u1EBF chi\u1EBFn th\u1EE9 nh\u1EA5t, c\u00E1c nh\u00E0 s\u1EA3n xu\u1EA5t \u00F4 t\u00F4 c\u1EE7a \u0110\u1EE9c b\u1ECB lo\u1EA1i kh\u1ECFi Hi\u1EC7p h\u1ED9i c\u00E1c nh\u00E0 s\u1EA3n xu\u1EA5t \u00D4 t\u00F4 th\u1EBF gi\u1EDBi v\u00E0 \u0111\u00F3 c\u0169ng l\u00E0 nguy\u00EAn nh\u00E2n \u0110\u1EE9c kh\u00F4ng \u0111\u01B0\u1EE3c ph\u00E9p \u0111\u0103ng cai IAA cho \u0111\u1EBFn 1921. T\u1EEB n\u0103m 1951, IAA c\u0169ng \u0111\u01B0\u1EE3c t\u1ED5 ch\u1EE9c t\u1EA1i Frankfurt am Main v\u00E0 t\u1EEB \u0111\u00F3, h\u1ED9i ch\u1EE3 tri\u1EC3n l\u00E3m cho xe h\u01A1i c\u00E1 nh\u00E2n (Pkw) t\u1EA1i Frankfurt am Main \u0111\u01B0\u1EE3c t\u1ED5 ch\u1EE9c hai n\u0103m m\u1ED9t l\u1EA7n." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Internationale Automobil-Ausstellung (IAA) on parittomina vuosina Frankfurtissa ja parillisina vuosina Hannoverissa j\u00E4rjestett\u00E4v\u00E4 auton\u00E4yttely. Syyskuun loppupuolella j\u00E4rjestett\u00E4v\u00E4 n\u00E4yttely on monessakin suhteessa Euroopan merkitt\u00E4vimpi\u00E4 auton\u00E4yttelyit\u00E4. N\u00E4yttelyn pinta-ala on noin 22 hehtaaria. K\u00E4vij\u00F6it\u00E4 n\u00E4yttelyss\u00E4 on noin miljoona. Autojen lis\u00E4ksi IAA:ssa ovat esill\u00E4 mm. autoteollisuuden osatoimittajat ja varusteet/virityspajat. Parittomina vuosina esitell\u00E4\u00E4n henkil\u00F6autoja ja parillisina hy\u00F6tyajoneuvoja. IAA:ssa ovat esill\u00E4 l\u00E4hinn\u00E4 vain Saksassa myyt\u00E4v\u00E4t merkit. Useimmat valmistajat keskitt\u00E4v\u00E4t seuraavan mallivuotensa autojen esittelyn IAA:han. Vuonna 2007 j\u00E4rjestetyss\u00E4 n\u00E4yttelyss\u00E4 kantavana teemana oli ymp\u00E4rist\u00F6yst\u00E4v\u00E4llisyys. Monet valmistajat esitteliv\u00E4t eri teknologiaa k\u00E4ytt\u00E4vi\u00E4 v\u00E4h\u00E4p\u00E4\u00E4st\u00F6isi\u00E4 automalleja." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0441\u0430\u043B\u043E\u043D (\u043D\u0456\u043C. Internationale Automobil-Ausstellung, IAA)\u00A0\u2014 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0441\u0430\u043B\u043E\u043D, \u0449\u043E \u043F\u0440\u043E\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u044C \u0449\u043E\u0440\u043E\u043A\u0443 \u0443 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u0456 \u0432 \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442\u0456, \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0430. \u0423\u043F\u0435\u0440\u0448\u0435 \u0432\u0456\u0434\u0431\u0443\u0432\u0441\u044F \u0443 1897 \u0440\u043E\u0446\u0456. \t\t \t\t\tMercedes-Benz IAA 2007. jpg \t\t\t \u041F\u0430\u0432\u0456\u043B\u044C\u0439\u043E\u043D Mercedes-Benz, 2007 \t\t\t \t\t \t\t \t\t\tMercedes hall IAA 2005. jpg \t\t\t IAA (2005), \u0441\u0435\u043A\u0446\u0456\u044F Mercedes-Benz \t\t\t \t\t \t\t \t\t\tMERCEDESaufderIAA. jpg \t\t\t \u0415\u043A\u0441\u043F\u043E\u0437\u0438\u0446\u0456\u044F Mercedes-Benz, 2005 \t\t\t \t\t \t\t \t\t\tToyota Land Cruiser at a 80Percent slope at the IAA 2005. jpg \t\t\t Land Cruiser \u0434\u0435\u043C\u043E\u043D\u0441\u0442\u0440\u0443\u0454 \u043F\u0440\u043E\u0445\u0456\u0434\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C, 2005" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u862D\u514B\u798F\u8ECA\u5C55\uFF08\u5FB7\u8BED\uFF1AInternationale Automobil-Ausstellung\uFF0C\u4E00\u822C\u7E2E\u5BEB\u6210\u300CIAA\u300D\uFF09\u662F\u5169\u5E74\u4E00\u5EA6\u3001\u56FA\u5B9A\u5728\u5FB7\u570B\u6CD5\u862D\u514B\u798F\u8209\u8FA6\u7684\u570B\u969B\u6027\u6C7D\u8ECA\u5C55\u89BD\u3002\u6B64\u8ECA\u5C55\u975E\u4F46\u70BA\u4E16\u754C\u4E94\u5927\u8ECA\u5C55 \u4E4B\u4E00\uFF0C\u4E5F\u662F\u6B50\u6D32\u898F\u6A21\u6700\u5927\u7684\u570B\u969B\u6027\u8ECA\u5C55\u4E4B\u4E00\uFF0C\u4E3B\u8FA6\u55AE\u4F4D\u70BA\u5FB7\u570B\u6C7D\u8ECA\u5DE5\u696D\u5354\u6703\uFF08\uFF08\u5FB7\u6587\uFF09Verband der Automobilindustrie e. V. \uFF0C\u4E00\u822C\u7E2E\u5BEB\u6210\u300CVDA\u300D\uFF09\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30E9\u30F3\u30AF\u30D5\u30EB\u30C8\u30E2\u30FC\u30BF\u30FC\u30B7\u30E7\u30FC\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u30D5\u30E9\u30F3\u30AF\u30D5\u30EB\u30C8\u30672\u5E74\u306B1\u5EA6\u958B\u50AC\u3055\u308C\u308B\u4E16\u754C\u6700\u5927\u306E\u30E2\u30FC\u30BF\u30FC\u30B7\u30E7\u30FC\u3002\u6B63\u5F0F\u540D\u79F0\u306F \u56FD\u969B\u30E2\u30FC\u30BF\u30FC\u30B7\u30E7\u30FC\uFF08Internationale Automobil-Ausstellung \u3001IAA\uFF09\u3002 \u30C9\u30A4\u30C4\u81EA\u52D5\u8ECA\u5DE5\u696D\u4F1A (VDA) \u304C\u4E3B\u50AC\u3057\u3066\u3044\u308B\u30021992\u5E74\u4EE5\u964D\u3001\u5076\u6570\u5E74\u306B\u306F\u30CF\u30CE\u30FC\u30D5\u30A1\u30FC\u3067\u5546\u7528\u8ECA\u306E\u30B7\u30E7\u30FC\u3092\u958B\u50AC\u3057\u3001\u5947\u6570\u5E74\u306B\u306F\u30D5\u30E9\u30F3\u30AF\u30D5\u30EB\u30C8\u3067\u4E57\u7528\u8ECA\u304A\u3088\u3073\u30D0\u30A4\u30AF\u306E\u30B7\u30E7\u30FC\u3092\u958B\u50AC\u3059\u308B\u3088\u3046\u306B\u306A\u3063\u305F\u3002\u56FD\u969B\u7684\u306B\u3082\u5927\u304D\u306A\u81EA\u52D5\u8ECA\u5C55\u793A\u4F1A\u3067\u3042\u308B\u305F\u3081\u3001\u56FD\u969B\u81EA\u52D5\u8ECA\u5DE5\u696D\u9023\u5408\u4F1A\u304C\u65E5\u7A0B\u3092\u6C7A\u3081\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "IAA, Internationale Automobil-Ausstellung, Frankfurt am Mains internationella bilutst\u00E4llning. IAA \u00E4r en av bilv\u00E4rldens st\u00F6rsta m\u00E4ssor d\u00E4r bilf\u00F6retagen presenterar sina modeller och \u00E5rets nyheter. M\u00E4ssan h\u00E5lls vartannat \u00E5r och alternerar med Bilsalongen i Paris." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Internationale Automobil-Ausstellung (Internasjonal bilutstilling) eller Frankfurt Motor Show er verdens st\u00F8rste bilutstilling, som arrangeres annenhvert \u00E5r i Frankfurt, Tyskland. IAA arrangeres av en forening best\u00E5ende av tysk bilindustri (VDA). Fra 1992 har messen v\u00E6rt delt i to, med en utstilling for kommersielle kj\u00F8ret\u00F8yer i Hannover i \u00E5r med partall, og en utstilling for personbiler i Frankfurt i \u00E5r med oddetall." , "lang" : "no" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/IAA_Frankfurt_2007.jpg/200px-IAA_Frankfurt_2007.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.iaa.de" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ivc0707.org/forum/viewtopic.php?f=12&t=1905" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://az3.tv/2011-Frankfurt-Auto-Show" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.flickr.com/whichcar" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.kfz-kultur.de/bilder/fotos/youngtimer/oldtimer/IAA_FRANKFURT_2007/index.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.midnighttracks.net/2009/page50.html" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Frankfurt_Motor_Show" } ] }
}
