{
  "http://dbpedia.org/resource/Kara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/North_Kara_Sea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/South_Kara_Sea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Kara_Sea" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.opengis.net/gml/_Feature" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.049rw" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uCE74\uB77C_\uD574" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30AB\u30E9\u6D77" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rvVjk9ZwpEbGdrcN5Y29ycA" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Karsk\u00E9_mo\u0159e" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041A\u0430\u0440\u0441\u043A\u043E\u0435_\u043C\u043E\u0440\u0435" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Karasee" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Morze_Karskie" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Mar_de_Kara" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Mar_de_Kara" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Mare_di_Kara" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Mer_de_Kara" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Kara_Sea" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Karsk\u00E9 mo\u0159e" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0430\u0440\u0441\u044C\u043A\u0435 \u043C\u043E\u0440\u0435" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Karasee" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mar de Kara" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kara Sea" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5580\u62C9\u6D77" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bi\u1EC3n Kara" , "lang" : "vi" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/31/Kara_Sea_map.png" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Morze Karskie \u2013 cz\u0119\u015B\u0107 Oceanu Arktycznego u p\u00F3\u0142nocnych wybrze\u017Cy Azji, mi\u0119dzy wyspami Nowej Ziemi i archipelagami Ziemi Franciszka J\u00F3zefa i Ziemi P\u00F3\u0142nocnej. Jest to morze szelfowe. Mo\u017Cna spotka\u0107 si\u0119 z nazw\u0105 Arktycznego Morza \u015Ar\u00F3dziemnego. Od zachodu Morze Karskie \u0142\u0105czy si\u0119 z Morzem Barentsa za po\u015Brednictwem kilku cie\u015Bnin: R\u00F3w \u015Bw. Anny, Karskie Wrota, Jugorski Szar. Od wschodu z Morzem \u0141aptiew\u00F3w g\u0142\u00F3wnie przez Cie\u015Bniny: Wilkickiego, Szokalskiego i Czerwonej Armii." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Die Karasee (russisch\u00A0\u041A\u0430\u0301\u0440\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043C\u043E\u0301\u0440\u0435, Karskoje more) ist ein n\u00F6rdlich von Russland bzw. Asien liegendes Randmeer des Nordpolarmeers. Sie wird im Westen von der bogenf\u00F6rmigen Inselgruppe Nowaja Semlja eingefasst, welche die viertgr\u00F6\u00DFte und sechstgr\u00F6\u00DFte Insel Europas enth\u00E4lt. Im Osten bilden die Inselgruppe Sewernaja Semlja und die Taimyr-Halbinsel den Rahmen. Im S\u00FCden grenzt die Karasee unter anderen an die Jamal-Halbinsel, die nach S\u00FCden in das Westsibirische Tiefland \u00FCbergeht." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Il Mare di Kara \u00E8 una porzione meridionale del Mar Glaciale Artico compresa tra il 60\u00BA e il 90\u00BA meridiano est." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bi\u1EC3n Kara l\u00E0 m\u1ED9t ph\u1EA7n c\u1EE7a B\u1EAFc B\u0103ng D\u01B0\u01A1ng, n\u1EB1m \u1EDF ph\u00EDa b\u1EAFc Siberi. N\u00F3 b\u1ECB ng\u0103n c\u00E1ch v\u1EDBi bi\u1EC3n Barents \u1EDF ph\u00EDa t\u00E2y b\u1EB1ng qu\u1EA7n \u0111\u1EA3o Novaya Zemlya, th\u00F4ng v\u1EDBi bi\u1EC3n n\u00E0y qua m\u1ED9t s\u1ED1 eo bi\u1EC3n nh\u01B0 eo bi\u1EC3n Kara, eo bi\u1EC3n Matochkin; v\u00E0 b\u1ECB ng\u0103n c\u00E1ch v\u1EDBi bi\u1EC3n Laptev \u1EDF ph\u00EDa \u0111\u00F4ng b\u1EDFi qu\u1EA7n \u0111\u1EA3o Severnaya Zemlya v\u00E0 n\u1ED1i th\u00F4ng v\u1EDBi n\u00F3 qua c\u00E1c eo bi\u1EC3n nh\u01B0 eo bi\u1EC3n Shokalsky, eo bi\u1EC3n Evganov, eo bi\u1EC3n Krasnaya Armia (eo bi\u1EC3n H\u1ED3ng qu\u00E2n), eo bi\u1EC3n Vilkitsky v.v." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Karahavet \u00E4r en del av den arktiska oceanen norr om Sibirien. Den \u00E4r avskiljd fr\u00E5n Barents hav till v\u00E4ster av Karasundet och Novaja Zemlja och \u00F6sterut mot Laptevhavet av Severnaja Zemlja. Havet \u00E4r ungef\u00E4r 1 450 kilometer l\u00E5ngt och 970 kilometer brett, med en areal p\u00E5 omkring 880 000 km\u00B2 och ett medeldjup p\u00E5 110 m. Karahavet tillf\u00F6rs mycket f\u00E4rskvatten fr\u00E5n floderna Ob genom Obviken, Jenisej, Pjasina och Tajmyr att dess salinitet varierar mycket." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0430\u0440\u0441\u044C\u043A\u0435 \u043C\u043E\u0440\u0435 \u2014 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0430 \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u041B\u044C\u043E\u0434\u043E\u0432\u0438\u0442\u043E\u0433\u043E \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D\u0443, \u0431\u0456\u043B\u044F \u0431\u0435\u0440\u0435\u0433\u0456\u0432 \u0410\u0437\u0456\u0457, \u043C\u0456\u0436 \u041D\u043E\u0432\u043E\u044E \u0417\u0435\u043C\u043B\u0435\u044E \u0456 \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u044E \u0417\u0435\u043C\u043B\u0435\u044E; 883 \u0442\u0438\u0441. \u043A\u043C\u00B2 \u0433\u043B\u0438\u0431\u0438\u043D\u0430 \u0434\u043E 620 \u043C; \u043D\u0430\u0439\u0432\u0430\u0436\u0447\u0430 \u0434\u0456\u043B\u044F\u043D\u043A\u0430 \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u043C\u043E\u0440\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0448\u043B\u044F\u0445\u0443." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5580\u62C9\u6D77\uFF08\u4FC4\u8BED\uFF1A\u041A\u0430\u0440\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043C\u043E\u0440\u0435\uFF09\u4F4D\u4E8E\u4FC4\u7F57\u65AF\u897F\u4F2F\u5229\u4E9A\u4EE5\u5317\uFF0C\u662F\u5317\u51B0\u6D0B\u7684\u4E00\u90E8\u5206\u3002\u5728\u897F\u8FB9\uFF0C\u65B0\u5730\u5C9B\u548C\u5580\u62C9\u6D77\u5CE1\u5C06\u5580\u62C9\u6D77\u4E0E\u5DF4\u4F26\u652F\u6D77\u9694\u5F00\uFF0C\u5728\u4E1C\u8FB9\uFF0C\u5317\u5730\u7FA4\u5C9B\u53C8\u5C06\u5580\u62C9\u6D77\u4E0E\u62C9\u666E\u6377\u592B\u6D77\u5206\u79BB\u3002 \u5580\u62C9\u6D77\u957F\u7EA61,450\u516C\u91CC\uFF0C\u5BBD\u7EA6970\u516C\u91CC\uFF0C\u6C34\u57DF\u9762\u79EF880,000\u5E73\u65B9\u516C\u91CC\uFF0C\u5E73\u5747\u6C34\u6DF1110\u7C73\u3002\u6CE8\u5165\u5580\u62C9\u6D77\u7684\u6CB3\u6D41\u6709\u9102\u6BD5\u6CB3\u3001\u53F6\u5C3C\u585E\u6CB3\u548C\u76AE\u4E9A\u897F\u7EB3\u6CB3\u3002\u5176\u6CBF\u5CB8\u7684\u4E3B\u8981\u57CE\u5E02\u662F\u8BFA\u7EF4\u6E2F\u548C\u8FEA\u91D1\u68EE\u3002\u5580\u62C9\u6D77\u662F\u91CD\u8981\u7684\u6E14\u573A\uFF0C\u5E76\u5DF2\u52D8\u63A2\u51FA\u77F3\u6CB9\u548C\u5929\u7136\u6C14\u3002 \u5580\u62C9\u6D77\u66FE\u662F\u82CF\u8054\u503E\u5012\u6838\u5E9F\u6599\u7684\u5730\u65B9\uFF0C\u5171\u8BA1\u6709\u516D\u8258\u6838\u52A8\u529B\u6F5C\u8247\u53CD\u5E94\u5806\u548C\u5341\u4E2A\u6838\u53CD\u5E94\u5806\u5728\u8BE5\u6D77\u57DF\u4E2D\u3002\u4E00\u4EFD\u56FD\u9645\u539F\u5B50\u80FD\u673A\u6784\u7684\u62A5\u544A\u663E\u793A\uFF0C\u6B64\u5730\u7684\u6838\u5E45\u5C04\u8F83\u4F4E\u5E76\u5904\u4E8E\u8F83\u5C0F\u7684\u8303\u56F4\u4E4B\u5185\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Kara-tenger a Jeges-tenger egyik peremtengere, Nyugat-Szib\u00E9ri\u00E1t\u00F3l \u00E9szakra, Oroszorsz\u00E1g Novaja Zemlja (\u00DAj-f\u00F6ld-) \u00E9s Szevernaja Zemlja (\u00C9szaki-f\u00F6ld-) nev\u0171 szigetei k\u00F6z\u00F6tt." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La mer de Kara est une mer bordi\u00E8re de l'oc\u00E9an Arctique, situ\u00E9e \u00E0 l'est de la Nouvelle-Zemble. Elle est reli\u00E9e \u00E0 la mer de Barents par le d\u00E9troit de Kara. La p\u00E9ninsule de Ta\u00EFmyr et l'archipel de Severna\u00EFa Zemlia appel\u00E9e aussi Terre du Nord ou Zemble du Nord, la s\u00E9pare de la mer de Laptev. La mer de Kara mesure approximativement kilom\u00E8tres de long sur 970 kilom\u00E8tres de large, avec une surface d'environ 880\u00A0000\u00A0km\u00A0; sa profondeur moyenne est de 110\u00A0m." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Karsk\u00E9 mo\u0159e je \u010D\u00E1st Severn\u00EDho ledov\u00E9ho oce\u00E1nu severn\u011B od rusk\u00E9 Sibi\u0159e. Od Barentsova mo\u0159e na z\u00E1pad\u011B je odd\u011Blen\u00E9 Karsk\u00FDm pr\u016Flivem a souostrov\u00EDm Nov\u00E9 zem\u011B. Od mo\u0159e Lapt\u011Bv\u016F jej odd\u011Bluje souostrov\u00ED Severn\u00ED zem\u011B. Karsk\u00E9 mo\u0159e je 1450 km dlouh\u00E9, 970 km \u0161irok\u00E9 s plochou p\u0159ibli\u017En\u011B 880000 km\u00B2 a pr\u016Fm\u011Brnou hloubkou 110 m." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Karanmeri on Pohjoiseen j\u00E4\u00E4mereen kuuluva merialue Siperian pohjoispuolella. Sen erottaa l\u00E4nness\u00E4 Barentsinmerest\u00E4 Karansalmi ja Novaja Zemlja. Id\u00E4ss\u00E4 Severnaja Zemlja erottaa sen Laptevinmerest\u00E4. Karanmeri on suunnilleen 1\u00A0450 kilometri\u00E4 pitk\u00E4 ja 970 kilometri\u00E4 leve\u00E4 ja sen pinta-ala on noin 880\u00A0000 km\u00B2. Keskisyvyys on 110 metri\u00E4." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "O mar de Kara faz parte do oceano \u00C1rtico, a norte da Sib\u00E9ria. Est\u00E1 separado do mar de Barents, a oeste, pelo estreito de Kara. A este situa-se o Mar de Laptev. Tem cerca de 1450\u00A0km de comprimento e 970\u00A0km de largura, com uma \u00E1rea total de km\u00B2. A sua profundidade m\u00E9dia \u00E9 de 110 m. Recebe pequenas quantidades de \u00E1gua doce dos rios Ob, Ienissei, Taz, Pyasina e Taimir, variando assim a sua salinidade, ao longo do tempo, de maneira elevada." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Kara Sea is part of the Arctic Ocean north of Siberia. It is separated from the Barents Sea to the west by the Kara Strait and Novaya Zemlya, and the Laptev Sea to the east by the Severnaya Zemlya archipelago. It is named for the Kara River, which is now relatively insignificant but which played an important role in the Russian conquest of northern Siberia." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0430\u0301\u0440\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043C\u043E\u0301\u0440\u0435\u00A0\u2014 \u043E\u043A\u0440\u0430\u0438\u043D\u043D\u043E\u0435 \u043C\u043E\u0440\u0435 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E \u041B\u0435\u0434\u043E\u0432\u0438\u0442\u043E\u0433\u043E \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D\u0430. \u041D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u043C\u043E\u0440\u044F \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u043E\u0442 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F \u0440\u0435\u043A\u0438 \u041A\u0430\u0440\u0430, \u043F\u0440\u0438\u043D\u0430\u0434\u043B\u0435\u0436\u0430\u0449\u0443\u044E \u0435\u0433\u043E \u0431\u0430\u0441\u0441\u0435\u0439\u043D\u0443." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Karahavet er en del av Nordishavet nord for Sibir, mellom \u00F8ygruppene Novaja Semlja, Frans Josefs land og Severnaja Semlja. Havet avgrenses mot Barentshavet i vest langs ei linje mellom nord\u00F8stspissen av Novaja Semlja og det \u00F8stligste punktet p\u00E5 Frans Josefs land. Herfra trekkes grensa mot sj\u00F8lve Nordishavet langs ei linje til nordspissen av Severnaja Semlja. Karahavet er forbundet med Barentshavet og Laptevhavet lenger \u00F8st gjennom de delvis isfrie sundene Karastredet og Vilkitskijstredet." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uCE74\uB77C \uD574\uB294 \uB7EC\uC2DC\uC544 \uBD81\uCABD\uC5D0 \uC811\uD55C \uBD81\uADF9\uD574\uC758 \uC77C\uBD80\uB85C \uB178\uBC14\uC57C\uC81C\uBBC8\uB7B4 \uC12C\uACFC \uC138\uBCA0\uB974\uB098\uC57C\uC81C\uBBC8\uB7B4 \uC81C\uB3C4\uC758 \uC0AC\uC774\uC5D0 \uC788\uB294 \uBC14\uB2E4\uC774\uB2E4. \uCE74\uB77C\uD574\uC758 \uC11C\uCABD\uC73C\uB85C\uB294 \uBC14\uB80C\uCE20 \uD574, \uB3D9\uCABD\uC73C\uB85C\uB294 \uB78D\uD14C\uD504 \uD574\uC5D0 \uBA74\uD574 \uC788\uB2E4. \uBA74\uC801\uC740 88\uB9CCkm\u00B2, \uAE4A\uC774\uB294 \uD3C9\uADE0 110 m\uC774\uB2E4. \uC624\uBE44 \uAC15, \uC608\uB2C8\uC138\uC774 \uAC15, \uD344\uC2DC\uB098 \uAC15, \uD0C0\uC774\uBBF8\uB974 \uAC15\uB4F1\uC774 \uC774 \uBC14\uB2E4\uB85C \uD758\uB7EC\uC11C \uB4E4\uC5B4\uC624\uACE0 \uC788\uB2E4. \uC77C\uB144\uC911 2\uAC1C\uC6D4\uC758 \uC5EC\uB984\uC744 \uC81C\uC678\uD558\uACE0\uB294 \uC5BC\uC74C\uC5D0 \uAC07\uD78C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "De Karazee of Karische Zee maakt deel uit van de Noordelijke IJszee, ligt ten noorden van Siberi\u00EB, en wordt begrensd door de Karische Poort en de archipel Noordland. De naam Kara betekent zwart, en noord, in de Turkse talen, waartoe de taal van de Jakoeten (het volk dat ten zuiden van de zee woont) behoort. Turkse volkeren hadden gewoonte om geografische objecten namen te geven aan de hand van de ligging. De Ottomanen noemde de zee, die ook ten noorden van hun land lag, dan ook de Kara Deniz." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El mar de Kara es un sector del oc\u00E9ano Glacial \u00C1rtico, localizado al norte de Siberia. Se extiende entre los archipi\u00E9lagos de Nueva Zembla y Tierra del Norte. Al sur tiene como l\u00EDmite la costa septentrional de Siberia, en la que destacan las pen\u00EDnsulas de Yamal y la de Taimir." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El mar de Kara (en rus \u041A\u0430\u0301\u0440\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043C\u043E\u0301\u0440\u0435, K\u00E0rskoie more) \u00E9s una part de l'oce\u00E0 \u00C0rtic que banya les costes del nord de Sib\u00E8ria. A l'oest, est\u00E0 separat del mar de Barentsz per l'estret de Kara i l'arxip\u00E8lag de Nova Zembla, i a l'est est\u00E0 separat del mar de L\u00E0ptev per l'arxip\u00E8lag de la Terra del Nord. Fa uns 1.450 km de llarg i 970 km d'ample i ocupa una extensi\u00F3 d'uns 880,000 km\u00B2. La profunditat mitjana \u00E9s de 110 m." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30AB\u30E9\u6D77\uFF08Kara\u3001\u30ED\u30B7\u30A2\u8A9E: \u041A\u0430\u0301\u0440\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043C\u043E\u0301\u0440\u0435\uFF09\u3068\u306F\u30ED\u30B7\u30A2\u5317\u90E8\u306B\u63A5\u3059\u308B\u5317\u6975\u6D77\u306E\u4E00\u90E8\u3067\u3001\u30CE\u30F4\u30A1\u30E4\u30BC\u30E0\u30EA\u30E3\u3068\u30BB\u30F4\u30A7\u30EB\u30CA\u30E4\u30FB\u30BC\u30E0\u30EA\u30E3\u8AF8\u5CF6\u306E\u9593\u306E\u6D77\u3002\u30AB\u30E9\u6D77\u306E\u897F\u306F\u30D0\u30EC\u30F3\u30C4\u6D77\u3001\u6771\u306F\u30E9\u30D7\u30C6\u30D5\u6D77\u306B\u7E4B\u304C\u3063\u3066\u3044\u308B\u3002\u9762\u7A4D\u306F\u304A\u3088\u305D880 000 km\u00B2\u3002\u6DF1\u3055\u306F\u5E73\u5747110 m\u3002\u30AA\u30D3\u5DDD\u3001\u30A8\u30CB\u30BB\u30A4\u5DDD\u3001\u30D4\u30E3\u30B7\u30CA\u5DDD\u3001\u30BF\u30A4\u30DF\u30FC\u30EB\u5DDD\u306A\u3069\u304C\u6CE8\u304E\u8FBC\u3093\u3067\u3044\u308B\u3002\u4E3B\u8981\u306A\u6E2F\u306F\u30C7\u30A3\u30AF\u30BD\u30F3\u3001\u30CE\u30F4\u30A4\u30DD\u30EB\u30C8\u3002\u4E00\u5E74\u306E\u3046\u3061\u590F\u306E2\u30F6\u6708\u4EE5\u5916\u306F\u6C37\u306B\u9589\u3056\u3055\u308C\u308B\u3002 \u30AB\u30E9\u6D77\u306B\u3064\u3044\u3066\u306F\u82F1\u8A9E\u7248\u304C\u8A73\u3057\u3044\u3002" , "lang" : "ja" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(77 77)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Kara_Sea" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : 77 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 77 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Kara_Sea?oldid=491074133" } ] ,
    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "77.0 77.0" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Il Mare di Kara \u00E8 una porzione meridionale del Mar Glaciale Artico compresa tra il 60\u00BA e il 90\u00BA meridiano est." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0430\u0440\u0441\u044C\u043A\u0435 \u043C\u043E\u0440\u0435 \u2014 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0430 \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u041B\u044C\u043E\u0434\u043E\u0432\u0438\u0442\u043E\u0433\u043E \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D\u0443, \u0431\u0456\u043B\u044F \u0431\u0435\u0440\u0435\u0433\u0456\u0432 \u0410\u0437\u0456\u0457, \u043C\u0456\u0436 \u041D\u043E\u0432\u043E\u044E \u0417\u0435\u043C\u043B\u0435\u044E \u0456 \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u044E \u0417\u0435\u043C\u043B\u0435\u044E; 883 \u0442\u0438\u0441. \u043A\u043C\u00B2 \u0433\u043B\u0438\u0431\u0438\u043D\u0430 \u0434\u043E 620 \u043C; \u043D\u0430\u0439\u0432\u0430\u0436\u0447\u0430 \u0434\u0456\u043B\u044F\u043D\u043A\u0430 \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u043C\u043E\u0440\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0448\u043B\u044F\u0445\u0443." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Karsk\u00E9 mo\u0159e je \u010D\u00E1st Severn\u00EDho ledov\u00E9ho oce\u00E1nu severn\u011B od rusk\u00E9 Sibi\u0159e. Od Barentsova mo\u0159e na z\u00E1pad\u011B je odd\u011Blen\u00E9 Karsk\u00FDm pr\u016Flivem a souostrov\u00EDm Nov\u00E9 zem\u011B. Od mo\u0159e Lapt\u011Bv\u016F jej odd\u011Bluje souostrov\u00ED Severn\u00ED zem\u011B. Karsk\u00E9 mo\u0159e je 1450 km dlouh\u00E9, 970 km \u0161irok\u00E9 s plochou p\u0159ibli\u017En\u011B 880000 km\u00B2 a pr\u016Fm\u011Brnou hloubkou 110 m." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El mar de Kara (en rus \u041A\u0430\u0301\u0440\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043C\u043E\u0301\u0440\u0435, K\u00E0rskoie more) \u00E9s una part de l'oce\u00E0 \u00C0rtic que banya les costes del nord de Sib\u00E8ria. A l'oest, est\u00E0 separat del mar de Barentsz per l'estret de Kara i l'arxip\u00E8lag de Nova Zembla, i a l'est est\u00E0 separat del mar de L\u00E0ptev per l'arxip\u00E8lag de la Terra del Nord. Fa uns 1.450 km de llarg i 970 km d'ample i ocupa una extensi\u00F3 d'uns 880,000 km\u00B2. La profunditat mitjana \u00E9s de 110 m. El mar de Kara rep una gran quantitat d'aigua dol\u00E7a a trav\u00E9s dels rius que hi desemboquen: Obi, Ienissei, Piasina i Taimira, per tant la seva salinitat \u00E9s molt variable. Els ports principals s\u00F3n Novi Port i D\u00EDkson. \u00C9s important per la seva producci\u00F3 pesquera, tot i que el mar est\u00E0 gla\u00E7at gaireb\u00E9 tot l'any (nom\u00E9s es veu lliure de gel durant un parell de mesos). Hi ha la possibilitat que sota les seves aig\u00FCes hi hagi reserves significatives de petroli o gas natural, tot i que aquest extrem no est\u00E0 confirmat. Hi ha una forta pol\u00E8mica sobre els residus nuclears que hi hagin pogut abocar els russos i sobre l'efecte que puguin tenir en l'ambient mar\u00ED de la zona." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5580\u62C9\u6D77\uFF08\u4FC4\u8BED\uFF1A\u041A\u0430\u0440\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043C\u043E\u0440\u0435\uFF09\u4F4D\u4E8E\u4FC4\u7F57\u65AF\u897F\u4F2F\u5229\u4E9A\u4EE5\u5317\uFF0C\u662F\u5317\u51B0\u6D0B\u7684\u4E00\u90E8\u5206\u3002\u5728\u897F\u8FB9\uFF0C\u65B0\u5730\u5C9B\u548C\u5580\u62C9\u6D77\u5CE1\u5C06\u5580\u62C9\u6D77\u4E0E\u5DF4\u4F26\u652F\u6D77\u9694\u5F00\uFF0C\u5728\u4E1C\u8FB9\uFF0C\u5317\u5730\u7FA4\u5C9B\u53C8\u5C06\u5580\u62C9\u6D77\u4E0E\u62C9\u666E\u6377\u592B\u6D77\u5206\u79BB\u3002 \u5580\u62C9\u6D77\u957F\u7EA61,450\u516C\u91CC\uFF0C\u5BBD\u7EA6970\u516C\u91CC\uFF0C\u6C34\u57DF\u9762\u79EF880,000\u5E73\u65B9\u516C\u91CC\uFF0C\u5E73\u5747\u6C34\u6DF1110\u7C73\u3002\u6CE8\u5165\u5580\u62C9\u6D77\u7684\u6CB3\u6D41\u6709\u9102\u6BD5\u6CB3\u3001\u53F6\u5C3C\u585E\u6CB3\u548C\u76AE\u4E9A\u897F\u7EB3\u6CB3\u3002\u5176\u6CBF\u5CB8\u7684\u4E3B\u8981\u57CE\u5E02\u662F\u8BFA\u7EF4\u6E2F\u548C\u8FEA\u91D1\u68EE\u3002\u5580\u62C9\u6D77\u662F\u91CD\u8981\u7684\u6E14\u573A\uFF0C\u5E76\u5DF2\u52D8\u63A2\u51FA\u77F3\u6CB9\u548C\u5929\u7136\u6C14\u3002 \u5580\u62C9\u6D77\u66FE\u662F\u82CF\u8054\u503E\u5012\u6838\u5E9F\u6599\u7684\u5730\u65B9\uFF0C\u5171\u8BA1\u6709\u516D\u8258\u6838\u52A8\u529B\u6F5C\u8247\u53CD\u5E94\u5806\u548C\u5341\u4E2A\u6838\u53CD\u5E94\u5806\u5728\u8BE5\u6D77\u57DF\u4E2D\u3002\u4E00\u4EFD\u56FD\u9645\u539F\u5B50\u80FD\u673A\u6784\u7684\u62A5\u544A\u663E\u793A\uFF0C\u6B64\u5730\u7684\u6838\u5E45\u5C04\u8F83\u4F4E\u5E76\u5904\u4E8E\u8F83\u5C0F\u7684\u8303\u56F4\u4E4B\u5185\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uCE74\uB77C \uD574\uB294 \uB7EC\uC2DC\uC544 \uBD81\uCABD\uC5D0 \uC811\uD55C \uBD81\uADF9\uD574\uC758 \uC77C\uBD80\uB85C \uB178\uBC14\uC57C\uC81C\uBBC8\uB7B4 \uC12C\uACFC \uC138\uBCA0\uB974\uB098\uC57C\uC81C\uBBC8\uB7B4 \uC81C\uB3C4\uC758 \uC0AC\uC774\uC5D0 \uC788\uB294 \uBC14\uB2E4\uC774\uB2E4. \uCE74\uB77C\uD574\uC758 \uC11C\uCABD\uC73C\uB85C\uB294 \uBC14\uB80C\uCE20 \uD574, \uB3D9\uCABD\uC73C\uB85C\uB294 \uB78D\uD14C\uD504 \uD574\uC5D0 \uBA74\uD574 \uC788\uB2E4. \uBA74\uC801\uC740 88\uB9CCkm\u00B2, \uAE4A\uC774\uB294 \uD3C9\uADE0 110 m\uC774\uB2E4. \uC624\uBE44 \uAC15, \uC608\uB2C8\uC138\uC774 \uAC15, \uD344\uC2DC\uB098 \uAC15, \uD0C0\uC774\uBBF8\uB974 \uAC15\uB4F1\uC774 \uC774 \uBC14\uB2E4\uB85C \uD758\uB7EC\uC11C \uB4E4\uC5B4\uC624\uACE0 \uC788\uB2E4. \uC77C\uB144\uC911 2\uAC1C\uC6D4\uC758 \uC5EC\uB984\uC744 \uC81C\uC678\uD558\uACE0\uB294 \uC5BC\uC74C\uC5D0 \uAC07\uD78C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Karahavet er en del av Nordishavet nord for Sibir, mellom \u00F8ygruppene Novaja Semlja, Frans Josefs land og Severnaja Semlja. Havet avgrenses mot Barentshavet i vest langs ei linje mellom nord\u00F8stspissen av Novaja Semlja og det \u00F8stligste punktet p\u00E5 Frans Josefs land. Herfra trekkes grensa mot sj\u00F8lve Nordishavet langs ei linje til nordspissen av Severnaja Semlja. Karahavet er forbundet med Barentshavet og Laptevhavet lenger \u00F8st gjennom de delvis isfrie sundene Karastredet og Vilkitskijstredet. Havet er rundt 1450 km langt og 970 km bredt, har et areal p\u00E5 ca 880\u00A0000 km\u00B2 og en gjennomsnittsdybde p\u00E5 110 m. Karahavet mottar en stor mengde ferskvann fra elvene Ob, Jenisej, Pjasina og Tajmyra, noe som gj\u00F8r at saltinnholdet i havet er varierende. Hovedhavnene i Karahavet er Novyj Port og Dickson. Havet er et viktig fiskeomr\u00E5de, selv om det kun er isfritt to m\u00E5neder av \u00E5ret. Det finnes store forekomster av r\u00E5olje og gass i Karahavet, blant annet Kharasaveyskoefeltet. Det er ogs\u00E5 bekymringer over niv\u00E5ene til det radioaktive avfallet som russerne har dumpet i havet, og virkningene som dette kan ha p\u00E5 det marine milj\u00F8et." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Kara Sea is part of the Arctic Ocean north of Siberia. It is separated from the Barents Sea to the west by the Kara Strait and Novaya Zemlya, and the Laptev Sea to the east by the Severnaya Zemlya archipelago. It is named for the Kara River, which is now relatively insignificant but which played an important role in the Russian conquest of northern Siberia. The Kara Sea's northern limit is marked geographically by a line running from Cape Kohlsaat in Graham Bell Island, Franz Josef Land, to Cape Molotov (Arctic Cape), the northernmost point of Komsomolets Island in Severnaya Zemlya. The Kara Sea is roughly 1,450 kilometres long and 970 kilometres wide with an area of around 880,000\u00A0km\u00B2 and a mean depth of 110 metres (360\u00A0ft). Compared to the Barents Sea, which receives relatively warm currents from the Atlantic, the Kara Sea is much colder, remaining frozen for over nine months a year. The Kara receives a large amount of freshwater from the Ob, Yenisei, Pyasina, and Taimyra rivers, so its salinity is variable. Its main ports are Novy Port and Dikson and it is important as a fishing ground although the sea is ice-bound for all but two months of the year. Significant discoveries of petroleum and natural gas, an extension of the West Siberian Oil Basin, have been made but have not yet been developed." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bi\u1EC3n Kara l\u00E0 m\u1ED9t ph\u1EA7n c\u1EE7a B\u1EAFc B\u0103ng D\u01B0\u01A1ng, n\u1EB1m \u1EDF ph\u00EDa b\u1EAFc Siberi. N\u00F3 b\u1ECB ng\u0103n c\u00E1ch v\u1EDBi bi\u1EC3n Barents \u1EDF ph\u00EDa t\u00E2y b\u1EB1ng qu\u1EA7n \u0111\u1EA3o Novaya Zemlya, th\u00F4ng v\u1EDBi bi\u1EC3n n\u00E0y qua m\u1ED9t s\u1ED1 eo bi\u1EC3n nh\u01B0 eo bi\u1EC3n Kara, eo bi\u1EC3n Matochkin; v\u00E0 b\u1ECB ng\u0103n c\u00E1ch v\u1EDBi bi\u1EC3n Laptev \u1EDF ph\u00EDa \u0111\u00F4ng b\u1EDFi qu\u1EA7n \u0111\u1EA3o Severnaya Zemlya v\u00E0 n\u1ED1i th\u00F4ng v\u1EDBi n\u00F3 qua c\u00E1c eo bi\u1EC3n nh\u01B0 eo bi\u1EC3n Shokalsky, eo bi\u1EC3n Evganov, eo bi\u1EC3n Krasnaya Armia (eo bi\u1EC3n H\u1ED3ng qu\u00E2n), eo bi\u1EC3n Vilkitsky v.v. Gi\u1EDBi h\u1EA1n ph\u00EDa b\u1EAFc c\u1EE7a bi\u1EC3n Kara \u0111\u01B0\u1EE3c \u0111\u00E1nh d\u1EA5u v\u1EC1 m\u1EB7t \u0111\u1ECBa l\u00FD l\u00E0 \u0111\u01B0\u1EDDng ch\u1EA1y t\u1EEB m\u0169i Kolzat tr\u00EAn \u0111\u1EA3o Graham Bell thu\u1ED9c qu\u1EA7n \u0111\u1EA3o Zemlya Frantsa Iosifa v\u1EDBi m\u0169i Molotov (hay m\u0169i B\u1EAFc c\u1EF1c), \u0111i\u1EC3m ph\u00EDa b\u1EAFc nh\u1EA5t c\u1EE7a \u0111\u1EA3o Komsomolets trong qu\u1EA7n \u0111\u1EA3o Severnaya Zemlya. Gi\u1EDBi h\u1EA1n ph\u00EDa t\u00E2y c\u1EE7a n\u00F3 ch\u1EA1y t\u1EEB m\u0169i Kolzat t\u1EDBi m\u0169i Zhelaniya tr\u00EAn \u0111\u1EA3o Severnyi trong qu\u1EA7n \u0111\u1EA3o Novaya Zemlya r\u1ED3i ch\u1EA1y d\u1ECDc theo b\u1EDD \u0111\u00F4ng c\u1EE7a Novaya Zemlya, theo ranh gi\u1EDBi ph\u00EDa t\u00E2y c\u1EE7a eo bi\u1EC3n Kara t\u1EEB m\u0169i Kusov Nos t\u1EDBi m\u0169i Rogatyi, b\u1EDD ph\u00EDa \u0111\u00F4ng c\u1EE7a \u0111\u1EA3o Vaygach v\u00E0 theo ranh gi\u1EDBi ph\u00EDa t\u00E2y c\u1EE7a eo bi\u1EC3n Yugorsky Shar. Ranh gi\u1EDBi ph\u00EDa \u0111\u00F4ng ch\u1EA1y d\u1ECDc theo b\u1EDD t\u00E2y c\u00E1c \u0111\u1EA3o thu\u1ED9c qu\u1EA7n \u0111\u1EA3o Severnaya Zemlya v\u00E0 ranh gi\u1EDBi ph\u00EDa \u0111\u00F4ng c\u1EE7a c\u00E1c eo bi\u1EC3n Krasnaya Armiya, Shokalsky, Vilkitsky. Ranh gi\u1EDBi ph\u00EDa nam l\u00E0 theo v\u00F9ng b\u1EDF bi\u1EC3n ph\u1EA7n \u0111\u1EA1i l\u1EE5c \u00C1-\u00C2u, t\u1EEB m\u0169i Belyi Nos t\u1EDBi m\u0169i Pronchishcheva. Trong gi\u1EDBi h\u1EA1n n\u00E0y, bi\u1EC3n Kara chi\u1EBFm kho\u1EA3ng kh\u00F4ng gian n\u1EB1m gi\u1EEFa c\u00E1c v\u0129 tuy\u1EBFn 81\u00B06\u2032 v\u00E0 66\u00B00\u2032 v\u0129 b\u1EAFc, v\u00E0 gi\u1EEFa c\u00E1c kinh tuy\u1EBFn 55\u00B02\u2032 v\u00E0 104\u00B01\u2032 kinh \u0111\u00F4ng. H\u00ECnh \u1EA3nh chung c\u1EE7a n\u00F3 l\u00E0 k\u00E9o d\u00E0i t\u1EEB t\u00E2y nam l\u00EAn \u0111\u00F4ng b\u1EAFc. Bi\u1EC3n Kara c\u00F3 chi\u1EC1u d\u00E0i kho\u1EA3ng 1.450 km, chi\u1EC1u r\u1ED9ng kho\u1EA3ng 970 km v\u00E0 di\u1EC7n t\u00EDch kho\u1EA3ng 883.000 km\u00B2 v\u1EDBi \u0111\u1ED9 s\u00E2u trung b\u00ECnh kho\u1EA3ng 30-100 m (98-328 ft). \u0110\u1ED9 s\u00E2u t\u1ED1i \u0111a 600m. Dung t\u00EDch n\u01B0\u1EDBc 98.000 km\u00B3. So v\u1EDBi bi\u1EC3n Barents, m\u1ED9t bi\u1EC3n nh\u1EADn \u0111\u01B0\u1EE3c c\u00E1c h\u1EA3i l\u01B0u t\u01B0\u01A1ng \u0111\u1ED1i \u1EA5m h\u01A1n t\u1EEB ph\u00EDa \u0110\u1EA1i T\u00E2y D\u01B0\u01A1ng ch\u1EA3y t\u1EDBi, th\u00EC bi\u1EC3n Kara l\u1EA1nh h\u01A1n nhi\u1EC1u, trung b\u00ECnh n\u00F3 b\u1ECB \u0111\u00F3ng b\u0103ng trong kho\u1EA3ng 9 th\u00E1ng m\u1ED7i n\u0103m. Bi\u1EC3n Kara nh\u1EADn \u0111\u01B0\u1EE3c m\u1ED9t l\u01B0\u1EE3ng t\u01B0\u01A1ng \u0111\u1ED1i l\u1EDBn n\u01B0\u1EDBc ng\u1ECDt ch\u1EA3y ra t\u1EEB c\u00E1c s\u00F4ng nh\u01B0 s\u00F4ng Obi, s\u00F4ng Enisei, s\u00F4ng Pyasina v\u00E0 s\u00F4ng Taimyra, v\u00EC th\u1EBF \u0111\u1ED9 m\u1EB7n c\u1EE7a n\u00F3 kh\u00F4ng \u1ED5n \u0111\u1ECBnh. C\u00E1c h\u1EA3i c\u1EA3ng ch\u00EDnh \u1EDF ph\u00EDa nam bi\u1EC3n Kara bao g\u1ED3m c\u1EA3ng Novy v\u00E0 Dikson. Bi\u1EC3n n\u00E0y c\u0169ng l\u00E0 m\u1ED9t khu v\u1EF1c \u0111\u00E1nh b\u1EAFt c\u00E1 quan tr\u1ECDng m\u1EB7c d\u00F9 bi\u1EC3n n\u00E0y g\u1EA7n nh\u01B0 \u0111\u1EA7y b\u0103ng trong v\u00F2ng 10 th\u00E1ng m\u1ED7i n\u0103m. C\u00E1c ph\u00E1t hi\u1EC7n c\u00F3 t\u1EA7m quan tr\u1ECDng v\u1EC1 d\u1EA7u m\u1ECF v\u00E0 h\u01A1i \u0111\u1ED1t, s\u1EF1 m\u1EDF r\u1ED9ng c\u1EE7a b\u1ED3n \u0111\u1ECBa d\u1EA7u m\u1ECF T\u00E2y Siberi, \u0111\u00E3 \u0111\u01B0\u1EE3c th\u1EF1c hi\u1EC7n nh\u01B0ng v\u1EABn ch\u01B0a \u0111\u01B0\u1EE3c ph\u00E1t tri\u1EC3n ti\u1EBFp." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Kara-tenger a Jeges-tenger egyik peremtengere, Nyugat-Szib\u00E9ri\u00E1t\u00F3l \u00E9szakra, Oroszorsz\u00E1g Novaja Zemlja (\u00DAj-f\u00F6ld-) \u00E9s Szevernaja Zemlja (\u00C9szaki-f\u00F6ld-) nev\u0171 szigetei k\u00F6z\u00F6tt." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Karanmeri on Pohjoiseen j\u00E4\u00E4mereen kuuluva merialue Siperian pohjoispuolella. Sen erottaa l\u00E4nness\u00E4 Barentsinmerest\u00E4 Karansalmi ja Novaja Zemlja. Id\u00E4ss\u00E4 Severnaja Zemlja erottaa sen Laptevinmerest\u00E4. Karanmeri on suunnilleen 1\u00A0450 kilometri\u00E4 pitk\u00E4 ja 970 kilometri\u00E4 leve\u00E4 ja sen pinta-ala on noin 880\u00A0000 km\u00B2. Keskisyvyys on 110 metri\u00E4." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0430\u0301\u0440\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043C\u043E\u0301\u0440\u0435\u00A0\u2014 \u043E\u043A\u0440\u0430\u0438\u043D\u043D\u043E\u0435 \u043C\u043E\u0440\u0435 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E \u041B\u0435\u0434\u043E\u0432\u0438\u0442\u043E\u0433\u043E \u043E\u043A\u0435\u0430\u043D\u0430. \u041D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u043C\u043E\u0440\u044F \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u043E\u0442 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F \u0440\u0435\u043A\u0438 \u041A\u0430\u0440\u0430, \u043F\u0440\u0438\u043D\u0430\u0434\u043B\u0435\u0436\u0430\u0449\u0443\u044E \u0435\u0433\u043E \u0431\u0430\u0441\u0441\u0435\u0439\u043D\u0443." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "O mar de Kara faz parte do oceano \u00C1rtico, a norte da Sib\u00E9ria. Est\u00E1 separado do mar de Barents, a oeste, pelo estreito de Kara. A este situa-se o Mar de Laptev. Tem cerca de 1450\u00A0km de comprimento e 970\u00A0km de largura, com uma \u00E1rea total de km\u00B2. A sua profundidade m\u00E9dia \u00E9 de 110 m. Recebe pequenas quantidades de \u00E1gua doce dos rios Ob, Ienissei, Taz, Pyasina e Taimir, variando assim a sua salinidade, ao longo do tempo, de maneira elevada. Sup\u00F5e-se que R\u00FAssia despejou no fundo deste mar uma grande quantidade de res\u00EDduos t\u00F3xico nuclearescarece\u00A0de fontes?]</sup>. De assinalar que a explora\u00E7\u00E3o de petr\u00F3leo e g\u00E1s natural nesta zona est\u00E1 a ser estudada (n\u00E3o confirmada a presen\u00E7a). Nele ficam as desabitadas ilhas do Instituto \u00C1rtico." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30AB\u30E9\u6D77\uFF08Kara\u3001\u30ED\u30B7\u30A2\u8A9E: \u041A\u0430\u0301\u0440\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043C\u043E\u0301\u0440\u0435\uFF09\u3068\u306F\u30ED\u30B7\u30A2\u5317\u90E8\u306B\u63A5\u3059\u308B\u5317\u6975\u6D77\u306E\u4E00\u90E8\u3067\u3001\u30CE\u30F4\u30A1\u30E4\u30BC\u30E0\u30EA\u30E3\u3068\u30BB\u30F4\u30A7\u30EB\u30CA\u30E4\u30FB\u30BC\u30E0\u30EA\u30E3\u8AF8\u5CF6\u306E\u9593\u306E\u6D77\u3002\u30AB\u30E9\u6D77\u306E\u897F\u306F\u30D0\u30EC\u30F3\u30C4\u6D77\u3001\u6771\u306F\u30E9\u30D7\u30C6\u30D5\u6D77\u306B\u7E4B\u304C\u3063\u3066\u3044\u308B\u3002\u9762\u7A4D\u306F\u304A\u3088\u305D880 000 km\u00B2\u3002\u6DF1\u3055\u306F\u5E73\u5747110 m\u3002\u30AA\u30D3\u5DDD\u3001\u30A8\u30CB\u30BB\u30A4\u5DDD\u3001\u30D4\u30E3\u30B7\u30CA\u5DDD\u3001\u30BF\u30A4\u30DF\u30FC\u30EB\u5DDD\u306A\u3069\u304C\u6CE8\u304E\u8FBC\u3093\u3067\u3044\u308B\u3002\u4E3B\u8981\u306A\u6E2F\u306F\u30C7\u30A3\u30AF\u30BD\u30F3\u3001\u30CE\u30F4\u30A4\u30DD\u30EB\u30C8\u3002\u4E00\u5E74\u306E\u3046\u3061\u590F\u306E2\u30F6\u6708\u4EE5\u5916\u306F\u6C37\u306B\u9589\u3056\u3055\u308C\u308B\u3002 \u30AB\u30E9\u6D77\u306B\u3064\u3044\u3066\u306F\u82F1\u8A9E\u7248\u304C\u8A73\u3057\u3044\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Morze Karskie \u2013 cz\u0119\u015B\u0107 Oceanu Arktycznego u p\u00F3\u0142nocnych wybrze\u017Cy Azji, mi\u0119dzy wyspami Nowej Ziemi i archipelagami Ziemi Franciszka J\u00F3zefa i Ziemi P\u00F3\u0142nocnej. Jest to morze szelfowe. Mo\u017Cna spotka\u0107 si\u0119 z nazw\u0105 Arktycznego Morza \u015Ar\u00F3dziemnego. Od zachodu Morze Karskie \u0142\u0105czy si\u0119 z Morzem Barentsa za po\u015Brednictwem kilku cie\u015Bnin: R\u00F3w \u015Bw. Anny, Karskie Wrota, Jugorski Szar. Od wschodu z Morzem \u0141aptiew\u00F3w g\u0142\u00F3wnie przez Cie\u015Bniny: Wilkickiego, Szokalskiego i Czerwonej Armii. Do Morza Karskiego wpadaj\u0105 du\u017Ce syberyjskie rzeki: Ob i Jenisej. powierzchnia 883 tys. km \u015Brednia g\u0142\u0119boko\u015B\u0107 111 m zasolenie 8-30\u2030 temperatura w\u00F3d powierzchniowych: latem 1-6\u00B0C, zim\u0105 zamarza. G\u0142\u00F3wny port Morza Karskiego to rosyjskie miasto Dikson." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "De Karazee of Karische Zee maakt deel uit van de Noordelijke IJszee, ligt ten noorden van Siberi\u00EB, en wordt begrensd door de Karische Poort en de archipel Noordland. De naam Kara betekent zwart, en noord, in de Turkse talen, waartoe de taal van de Jakoeten (het volk dat ten zuiden van de zee woont) behoort. Turkse volkeren hadden gewoonte om geografische objecten namen te geven aan de hand van de ligging. De Ottomanen noemde de zee, die ook ten noorden van hun land lag, dan ook de Kara Deniz. Zwart heeft ook een bijkomende betekenis van onherbergzaamheid. De zee is ongeveer 1450 kilometer lang en 970 kilometer breed. De gemiddelde diepte is 110 meter. De Karazee wordt van vers water voorzien door de rivieren de Ob, de Jenisej, de Pjasina en de Taimyra, waardoor zijn zoutgehalte variabel is. De belangrijkste havens zijn de Novy Port en Dikson, en het is een belangrijke visgrond hoewel de zee tien maanden van het jaar is dichtgevroren. Er zijn mogelijk oliereserves of aardgas in de grond, maar dit moet nog bevestigd worden. Begin 2011 tekenden de oliemaatschappijen Rosneft en British Petroleum een overeenkomst om samen naar olie en gas te zoeken in dit gebied. Indien succesvol zal de eerste olie en gas pas rond het jaar 2020 gaan stromen. Er zijn nog altijd twijfels over hoeveel nucleair afval er door de Russen in de zee is gedumpt, en welk effect dit zou hebben op de flora en fauna." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Karahavet \u00E4r en del av den arktiska oceanen norr om Sibirien. Den \u00E4r avskiljd fr\u00E5n Barents hav till v\u00E4ster av Karasundet och Novaja Zemlja och \u00F6sterut mot Laptevhavet av Severnaja Zemlja. Havet \u00E4r ungef\u00E4r 1 450 kilometer l\u00E5ngt och 970 kilometer brett, med en areal p\u00E5 omkring 880 000 km\u00B2 och ett medeldjup p\u00E5 110 m. Karahavet tillf\u00F6rs mycket f\u00E4rskvatten fr\u00E5n floderna Ob genom Obviken, Jenisej, Pjasina och Tajmyr att dess salinitet varierar mycket. Dess huvudhamnar \u00E4r Novyjhamnen och Dikson och havet \u00E4r viktigt f\u00F6r fisket trots att havet \u00E4r fruset 10 m\u00E5nader om \u00E5ret. Det \u00E4r m\u00F6jligt att det finns stora reserver av petroleum eller gas under havet, men detta \u00E4r \u00E4nnu ej unders\u00F6kt (2001). Man bekymrar sig \u00F6ver det radioaktiva avfall som f.d. Sovjetunionen dumpade i havet; bl.a. dumpades sex ub\u00E5tsreaktorer och tio \u00F6vriga k\u00E4rnreaktorer, och den effekt detta kan f\u00E5 p\u00E5 den marina faunan. En utredning fr\u00E5n Internationella atomenergiorganet har visat att utsl\u00E4ppen \u00E4r sm\u00E5 och lokalt begr\u00E4nsade." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Die Karasee (russisch\u00A0\u041A\u0430\u0301\u0440\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043C\u043E\u0301\u0440\u0435, Karskoje more) ist ein n\u00F6rdlich von Russland bzw. Asien liegendes Randmeer des Nordpolarmeers. Sie wird im Westen von der bogenf\u00F6rmigen Inselgruppe Nowaja Semlja eingefasst, welche die viertgr\u00F6\u00DFte und sechstgr\u00F6\u00DFte Insel Europas enth\u00E4lt. Im Osten bilden die Inselgruppe Sewernaja Semlja und die Taimyr-Halbinsel den Rahmen. Im S\u00FCden grenzt die Karasee unter anderen an die Jamal-Halbinsel, die nach S\u00FCden in das Westsibirische Tiefland \u00FCbergeht. Sie grenzt au\u00DFerdem an die Gydan-Halbinsel, die nach Osten mit dem Nordsibirischen Tiefland verschmilzt. Die Karasee erstreckt sich von etwa 70\u00B0 bis 80\u00B0 n\u00F6rdliche Breite, bzw. von 55\u00B0 bis 105\u00B0 \u00F6stliche L\u00E4nge und ist mit durchschnittlich 118\u00A0m Meerestiefe relativ flach; ihre tiefste Stelle, die sich unweit nord\u00F6stlich der Nordinsel von Nowaja Semlja befindet, liegt bei 620\u00A0m. Von der Karasee leitet im S\u00FCdwesten die Karastra\u00DFe bzw. die Jugorstra\u00DFe, die sich nordwestlich bzw. s\u00FCd\u00F6stlich der Waigatsch-Insel befinden, zur westlich angrenzenden Barentssee \u00FCber und im Osten die Wilkizkistra\u00DFe, die sich zwischen Sewernaja Semlja und der Taimyr-Halbinsel erstreckt, zur \u00F6stlich anschlie\u00DFenden Laptewsee \u00FCber. In die Karasee flie\u00DFen aus Richtung S\u00FCden kommend insbesondere die gewaltigen Wassermassen Ob und Jenissei ein, die mit rund 800 und 400\u00A0km langen Trichterm\u00FCndungen bzw. Meerbusen einm\u00FCnden. Beide Str\u00F6me sind aufgrund ihrer der Karasee zuf\u00FChrenden, sehr gro\u00DFen S\u00FC\u00DFwasserzufuhr mitverantwortlich f\u00FCr die Str\u00F6mungsverh\u00E4ltnisse innerhalb dieses Meeres und bestimmen auch dessen Klima mit. Siehe auch: Kap Tscheljuskin Nordpolarmeer Sibirien Taimyr-Halbinsel" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El mar de Kara es un sector del oc\u00E9ano Glacial \u00C1rtico, localizado al norte de Siberia. Se extiende entre los archipi\u00E9lagos de Nueva Zembla y Tierra del Norte. Al sur tiene como l\u00EDmite la costa septentrional de Siberia, en la que destacan las pen\u00EDnsulas de Yamal y la de Taimir." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La mer de Kara est une mer bordi\u00E8re de l'oc\u00E9an Arctique, situ\u00E9e \u00E0 l'est de la Nouvelle-Zemble. Elle est reli\u00E9e \u00E0 la mer de Barents par le d\u00E9troit de Kara. La p\u00E9ninsule de Ta\u00EFmyr et l'archipel de Severna\u00EFa Zemlia appel\u00E9e aussi Terre du Nord ou Zemble du Nord, la s\u00E9pare de la mer de Laptev. La mer de Kara mesure approximativement kilom\u00E8tres de long sur 970 kilom\u00E8tres de large, avec une surface d'environ 880\u00A0000\u00A0km\u00A0; sa profondeur moyenne est de 110\u00A0m. La mer de Kara re\u00E7oit une grande quantit\u00E9 d'eau douce de l'Ob, de l'Ienisse\u00EF, du Piassina, et du Ta\u00EFmyra, ce qui rend sa salinit\u00E9 tr\u00E8s variable. Ses ports principaux sont Novy Port et Dikson, et il existe une importante activit\u00E9 de p\u00EAche, bien que la mer soit recouverte de glace dix mois sur douze. On pr\u00E9sume la pr\u00E9sence d'importantes r\u00E9serves de p\u00E9trole ou de gaz naturel sous la mer, mais cela reste \u00E0 v\u00E9rifier. Il y a des craintes sur les quantit\u00E9s de d\u00E9chets nucl\u00E9aires que les Russes y ont d\u00E9vers\u00E9s, et l'effet qu'ils auront sur la faune et la flore marines." , "lang" : "fr" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Kara_Sea_map.png/200px-Kara_Sea_map.png" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://linkinghub.elsevier.com/retrieve/pii/S0025326X00002356" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.nytimes.com/1993/04/27/science/russians-describe-extensive-dumping-of-nuclear-waste.html?pagewanted=all" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.unep.org/dewa/giwa/areas/reports/r1a/assessment_giwa_r1a.pdf" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://adsabs.harvard.edu/abs/2005GeoRL..3215501K" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www-ns.iaea.org/appraisals/west-kara.htm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.springerlink.com/index/DTUX2BJ963R60WAN.pdf" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Kara_Sea" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Uyedineniya_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nordenski%C3%B6ld_Archipelago" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Arkticheskiy_Institut_Islands" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bely_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Yenisei_River" : { "http://dbpedia.org/ontology/mouthMountain" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/mouthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/mouthLocation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Heiberg_Islands" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nansen_Island_(Kara_Sea)" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pyasina_River" : { "http://dbpedia.org/ontology/mouthMountain" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/mouthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/mouthLocation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Graham_Bell_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/East-Prinovozemelsky_field" : { "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kara_Sea" } ] }
}
