{
  "http://mpii.de/yago/resource/Yamal_Peninsula" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yamal_Peninsula" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Yamal_Peninsula" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yamal_Peninsula" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Yamal_(icebreaker)" : { "http://dbpedia.org/property/shipNamesake" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yamal_Peninsula" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Yamal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yamal_Peninsula" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Yamal_Peninsula" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.opengis.net/gml/_Feature" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeninsulasOfRussia" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u042F\u043C\u0430\u043B" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Jamal-Halbinsel" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.075j09" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30E4\u30DE\u30EB\u534A\u5CF6" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC57C\uB9D0_\uBC18\uB3C4" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Penisola_Jamal" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Jama\u0142" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yamal_Peninsula" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Pen\u00EDnsula_de_Yamal" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Yamal" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Pen\u00EDnsula_de_Iamal" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Yamalo-Nenets_Autonomous_Okrug" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Peninsulas_of_Russia" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pen\u00EDnsula de Iamal" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u4E9A\u9A6C\u5C14\u534A\u5C9B" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jamal-Halbinsel" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Yamal Peninsula" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u042F\u043C\u0430\u043B (\u043F\u0456\u0432\u043E\u0441\u0442\u0440\u0456\u0432)" , "lang" : "uk" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/fd/Kara_seaYP.PNG" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "La pen\u00EDnsula de Yamal, es una pen\u00EDnsula que se interna en el oc\u00E9ano \u00C1rtico, localizada al noroeste de Siberia, en el distrito aut\u00F3nomo de Yamalo-N\u00E9nets, en Rusia. Est\u00E1 muy pr\u00F3xima a la pen\u00EDnsula de Guida." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : ") \u4E9A\u9A6C\u5C14\u534A\u5C9B\uFF08\u4FC4\u8A9E\uFF1A\u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0301\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u042F\u043C\u0430\u0301\u043B\uFF09\uFF0C\u4F4D\u4E8E\u4FC4\u7F57\u65AF\u897F\u4F2F\u5229\u4E9A\u5317\u90E8\uFF0C\u5C5E\u4E9A\u9A6C\u5C14-\u6D85\u6D85\u8328\u81EA\u6CBB\u533A\u7BA1\u8F96\u3002 \u534A\u5C9B\u4E1C\u4E34\u9102\u6BD5\u6E7E\uFF0C\u897F\u6FD2\u5580\u62C9\u6D77\u548C\u62DC\u8FBE\u62C9\u8328\u6E7E\uFF0C\u5317\u4E34\u5317\u51B0\u6D0B\uFF0C\u9694\u6D77\u4E1C\u4E0E\u65B0\u5730\u5C9B\u76F8\u671B\uFF0C\u9762\u79EF12.2\u4E07\u5E73\u65B9\u516C\u91CC\uFF0C\u5C45\u6C11\u4EE5\u6D85\u6D85\u8328\u4EBA\u4E3A\u4E3B\u3002\u4E9A\u9A6C\u5C14\u534A\u5C9B\u662F\u4FC4\u7F57\u65AF\u5929\u7136\u6C14\u50A8\u91CF\u6700\u5927\u7684\u5730\u533A\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jamalin niemimaa (ven. \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0301\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u042F\u043C\u0430\u0301\u043B, poluostrov Jamal) on Luoteis-Siperiassa Karanmeren ja Obinlahden v\u00E4liss\u00E4 sijaitseva 720 kilometri\u00E4 pitk\u00E4 ja 230 kilometri\u00E4 leve\u00E4 nenetsien eli samojedien asuttama niemimaa. Suomennettuna nimi tarkoittaa maan \u00E4\u00E4rt\u00E4 tai loppua. Hallinnollisesti alue kuuluu Jamalin Nenetsien autonomiseen piirikuntaan. Niemimaan maaper\u00E4 on p\u00E4\u00E4asiassa ikiroudassa ja se on geologisesti hyvin nuorta aluetta." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La p\u00E9ninsule de Yamal est une vaste p\u00E9ninsule russe de 120\u00A0000\u00A0km avan\u00E7ant sur environ 700\u00A0km dans l'oc\u00E9an Arctique depuis la Sib\u00E9rie occidentale. Elle est mouill\u00E9e, \u00E0 l'ouest par la mer de Kara et la baie Ba\u00EFdaratska\u00EFa et, \u00E0 l'est par le golfe de l'Ob. Elle fait partie du territoire du district autonome de Iamalo-N\u00E9n\u00E9tsie. Yamal signifie en n\u00E9n\u00E8tse, la langue de ses habitants autochtones, les N\u00E9n\u00E8tses, \u00AB\u00A0extr\u00E9mit\u00E9 du monde\u00A0\u00BB." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La pen\u00EDnsula de Iamal (en rus, \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u042F\u043C\u0430\u043B), \u00E9s una pen\u00EDnsula que s'interna en l'oce\u00E0 \u00C0rtic, localitzada al nord-oest de Sib\u00E8ria, en el districte aut\u00F2nom de Yamalo-N\u00E9nets, a R\u00FAssia. Est\u00E0 molt propera a la pen\u00EDnsula de Guida." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "F\u00F6r personnamnet se Jamal (namn) Jamal, \u00E4ven Samojedhalv\u00F6n, \u00E4r en halv\u00F6 mellan Obviken och Karahavet i nordv\u00E4stra Sibirien i Ryssland. Jamal \u00E4r 700 kilometer l\u00E5ng och 240 kilometer bred och \u00E4r uppbyggd av sand och lera. Halv\u00F6ns inv\u00E5nare \u00E4r samojeder som bedriver rensk\u00F6tsel. Jamalhalv\u00F6n ing\u00E5r administrativt i det autonoma distriktet Jamalo-Nenetien. De stora tillg\u00E5ngarna p\u00E5 naturgas \u00E4r de st\u00F6rsta i Ryssland." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u042F\u043C\u0430\u0301\u043B\u00A0\u2014 \u043F\u0456\u0432\u043E\u0441\u0442\u0440\u0456\u0432 \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u043D\u043E\u0447\u0456 \u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u0421\u0438\u0431\u0456\u0440\u0443." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC57C\uB9D0 \uBC18\uB3C4\uB294 \uC2DC\uBCA0\uB9AC\uC544\uC758 \uBC18\uB3C4\uC774\uB2E4. \uB7EC\uC2DC\uC544 \uC57C\uB9D0\uB85C\uB124\uB124\uCE20 \uC790\uCE58\uAD6C\uC5D0 \uC18D\uD55C\uB2E4. \uAE38\uC774 \uC57D 700km\uC774\uBA70, \uCE74\uB77C \uD574\uB97C \uD5A5\uD574 \uBED7\uC5B4 \uC788\uB2E4. \uC11C\uCABD\uC740 \uBC14\uC774\uB2E4\uB77C\uCE20\uCE74\uC57C \uB9CC, \uB3D9\uCABD\uC740 \uC624\uBE44 \uB9CC\uACFC \uC811\uD55C\uB2E4. \uB300\uBD80\uBD84\uC774 \uC601\uAD6C\uB3D9\uD1A0 \uC9C0\uB300\uC774\uB2E4. \uB124\uB124\uCE20\uC5B4\uB85C '\uC138\uC0C1\uC758 \uB05D'\uC774\uB780 \uB73B\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Yamal Peninsula, located in Yamal-Nenets autonomous district of northwest Siberia, Russia, extends roughly 700\u00A0km (435\u00A0mi) and is bordered principally by the Kara Sea, Baydaratskaya Bay on the west, and by the Gulf of Ob on the east. In the language of its indigenous inhabitants, the Nenets, \"Yamal\" means \"End of the World\". The peninsula consists mostly of permafrost ground and is geologically a very young place \u2014some areas are less than ten thousand years old." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La penisola Jamal o Yamal (in russo \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u042F\u043C\u0430\u043B, poluostrov Jamal) \u00E8 una vasta penisola della Russia siberiana nordoccidentale, compresa amministrativamente nel territorio del Circondario Autonomo Jamalo-Nenec. L'origine del nome va ricercata nella lingua nenec: ja, terra, e mal, fine." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Jamal-f\u00E9lsziget 700 kilom\u00E9ter hosszan a Kara-tengerbe ny\u00FAl\u00F3 f\u00E9lsziget \u00C9szaknyugat-Szib\u00E9ri\u00E1ban, a Jamali Nyenyec Auton\u00F3m K\u00F6rzetben. Nyugaton a Kara-tenger \u00E9s a Bajdarackaja-\u00F6b\u00F6l, keleten az Ob-\u00F6b\u00F6l hat\u00E1rolja. Bennsz\u00FCl\u00F6tt lak\u00F3i, a nyenyecek nyelv\u00E9n Jamal jelent\u00E9se \u201Evil\u00E1gv\u00E9ge\u201D . Az Oroszorsz\u00E1gi F\u00F6der\u00E1ci\u00F3n bel\u00FCl itt \u0151rz\u0151d\u00F6tt meg legjobban a nom\u00E1d r\u00E9nszarvastart\u00E1s. A f\u00E9lszigeten t\u00F6bb ezer nyenyec \u00E9s hanti p\u00E1sztor mintegy \u00F6tsz\u00E1zezer r\u00E9nszarvast tart. A f\u00E9lszigeten rengeteg v\u00E1ndormad\u00E1r \u00E9l." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Het Jamal-schiereiland is een schiereiland in het Russische autonome district Jamali\u00EB (hierbinnen onderdeel van het district Jamalski) in Noordwest-Siberi\u00EB ten noordoosten van de Arctische Oeral." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jama\u0142 (P\u00F3\u0142wysep Jamalski) \u2014 p\u00F3\u0142wysep w azjatyckiej cz\u0119\u015Bci Rosji. Le\u017Cy nad Morzem Karskim, pomi\u0119dzy Zatok\u0105 Bajdarack\u0105 i Zatok\u0105 Obsk\u0105. Ma on powierzchni\u0119 122 tysi\u0119cy kilometr\u00F3w kwadratowych. Nizinny (wysoko\u015B\u0107 do 90 metr\u00F3w), pokryty ro\u015Blinno\u015Bci\u0105 tundrow\u0105. P\u00F3\u0142wysep zamieszkuj\u0105 g\u0142\u00F3wnie Nie\u0144cy, trudni\u0105cy si\u0119 hodowl\u0105 renifer\u00F3w, \u0142owiectwem zwierz\u0105t futerkowych i rybo\u0142\u00F3wstwem. Bogate z\u0142o\u017Ca gazu ziemnego." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Die Jamal-Halbinsel (auch Samojeden-Halbinsel genannt) befindet sich in Nordwest-Sibirien. Sie geh\u00F6rt zum Autonomen Kreis der Jamal-Nenzen." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Pen\u00EDnsula de Iamal ou Pen\u00EDnsula de Yamal fica ao norte da R\u00FAssia, sendo rodeada pelo Mar de Kara. A norte fica a Ilha Belyi, da qual est\u00E1 separada pelo estreito de Malygin. \u00C9 praticamente desabitada e o seu solo \u00E9 maioritariamente permafrost." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30E4\u30DE\u30EB\u534A\u5CF6\uFF08\u30E4\u30DE\u30EB\u306F\u3093\u3068\u3046\u3001\u30ED\u30B7\u30A2\u8A9E:\u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0301\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u042F\u043C\u0430\u0301\u043B\uFF09\u306F\u3001\u30ED\u30B7\u30A2\u9023\u90A6\u30FB\u30B7\u30D9\u30EA\u30A2\u306E\u30E4\u30DE\u30ED\u30FB\u30CD\u30CD\u30C4\u81EA\u6CBB\u7BA1\u533A\u306B\u3042\u308B\u534A\u5CF6\u3067\u3042\u308B\u3002\u9577\u3055\u306F\u7D04700km\uFF08435\u30DE\u30A4\u30EB\uFF09\u3067\u3001\u897F\u306E\u30AB\u30E9\u6D77\u3068\u6771\u306E\u30AA\u30D3\u6E7E\u306B\u631F\u307E\u308C\u3066\u304A\u308A\u3001\u5317\u306E\u30DE\u30EA\u30FC\u30AE\u30CA\u6D77\u5CE1\u3001\u30D1\u30AC\u6E7E\u3092\u631F\u3093\u3067\u30D9\u30EB\u30A4\u5CF6\u3068\u96A3\u63A5\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002\u300C\u30E4\u30DE\u30EB\u300D\u306F\u30CD\u30CD\u30C4\u8A9E\u3067\u300C\u4E16\u754C\u306E\u679C\u3066\u300D\u3092\u610F\u5473\u3059\u308B\u3002 \u30E4\u30DE\u30EB\u534A\u5CF6\u306E\u5927\u90E8\u5206\u306F\u6C38\u4E45\u51CD\u571F\u306B\u8986\u308F\u308C\u3066\u304A\u308A\u3001\u5730\u8CEA\u5B66\u7684\u306B\u306F1\u4E07\u5E74\u672A\u6E80\u306E\u975E\u5E38\u306B\u82E5\u3044\u5730\u57DF\u3067\u3042\u308B\u3002 \u4F1D\u7D71\u7684\u3067\u5927\u898F\u6A21\u306A\u30C8\u30CA\u30AB\u30A4\u306E\u904A\u7267\u304C\u3001\u30ED\u30B7\u30A2\u9023\u90A6\u5185\u3067\u306F\u6700\u3082\u3088\u304F\u7DAD\u6301\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u5730\u57DF\u3067\u3042\u308B\u3002\u6570\u5343\u4EBA\u306E\u30CD\u30CD\u30C4\u4EBA\u3084\u30CF\u30F3\u30C6\u30A3\u4EBA\u304C\u7D0450\u4E07\u5339\u306E\u30C8\u30CA\u30AB\u30A4\u3092\u98FC\u80B2\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002\u307E\u305F\u3001\u6570\u591A\u304F\u306E\u7A2E\u985E\u306E\u6E21\u308A\u9CE5\u304C\u751F\u606F\u3059\u308B\u5730\u57DF\u3067\u3082\u3042\u308B\u3002 \u540C\u6642\u306B\u3001\u30E4\u30DE\u30EB\u534A\u5CF6\u306B\u306F\u30ED\u30B7\u30A2\u3067\u6700\u5927\u91CF\u306E\u5929\u7136\u30AC\u30B9\u304C\u57CB\u8535\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002\u30ED\u30B7\u30A2\u306E\u5DE8\u5927\u30AC\u30B9\u4F01\u696D\u30AC\u30B9\u30D7\u30ED\u30E0\u306B\u3088\u308A2011-2012\u5E74\u307E\u3067\u306BBovanenkovskoye\u30AC\u30B9\u7530\u3092\u958B\u767A\u3059\u308B\u3053\u3068\u304C\u8A08\u753B\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u304C\u3001\u4F1D\u7D71\u7684\u306A\u30C8\u30CA\u30AB\u30A4\u306E\u904A\u7267\u306B\u91CD\u5927\u306A\u5F71\u97FF\u304C\u5FC3\u914D\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u042F\u043C\u0430\u0301\u043B\u00A0\u2014 \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u043D\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0435 \u0417\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0421\u0438\u0431\u0438\u0440\u0438, \u043D\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u042F\u043C\u0430\u043B\u043E-\u041D\u0435\u043D\u0435\u0446\u043A\u043E\u0433\u043E \u0430\u0432\u0442\u043E\u043D\u043E\u043C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0420\u043E\u0441\u0441\u0438\u0438. \u0414\u043B\u0438\u043D\u0430 \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0430 700\u00A0\u043A\u043C, \u0448\u0438\u0440\u0438\u043D\u0430 \u0434\u043E 240\u00A0\u043A\u043C. \u041E\u043C\u044B\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u041A\u0430\u0440\u0441\u043A\u0438\u043C \u043C\u043E\u0440\u0435\u043C. \u041B\u0430\u043D\u0434\u0448\u0430\u0444\u0442\u044B \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u044B \u0442\u0443\u043D\u0434\u0440\u043E\u0439, \u043D\u0430 \u044E\u0433\u0435\u00A0\u2014 \u043B\u0435\u0441\u043E\u0442\u0443\u043D\u0434\u0440\u043E\u0432\u044B\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043A\u0438. \u041C\u043D\u043E\u0433\u043E\u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u044B \u043E\u0437\u0451\u0440\u0430. \u041F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u0441\u043B\u0430\u0431\u043E \u043E\u0441\u0432\u043E\u0435\u043D \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u043E\u043C. \u0412\u0435\u0434\u0451\u0442\u0441\u044F \u043E\u043B\u0435\u043D\u0435\u0432\u043E\u0434\u0441\u0442\u0432\u043E, \u0440\u044B\u0431\u043E\u043B\u043E\u0432\u0441\u0442\u0432\u043E. \u041D\u0430 \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u044B \u043A\u0440\u0443\u043F\u043D\u0435\u0439\u0448\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043B\u0435\u0436\u0438 \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u0433\u0430\u0437\u0430." , "lang" : "ru" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(70.1367 70.6709)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Yamal_Peninsula" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : 70.13670349121094 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 70.6708984375 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Yamal_Peninsula?oldid=491016385" } ] ,
    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "70.67088 70.13672" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Het Jamal-schiereiland is een schiereiland in het Russische autonome district Jamali\u00EB (hierbinnen onderdeel van het district Jamalski) in Noordwest-Siberi\u00EB ten noordoosten van de Arctische Oeral. Het spreidt zich met een oppervlakte van 120.000 km\u00B2 (iets groter dan Bulgarije) uit in het noordwestelijke deel van het West-Siberisch Laagland over een lengte van ongeveer 700 kilometer uit tussen de Karazee in het westen en de Obboezem (baai van de Ob) in het oosten en heeft een gemiddelde breedte van 240 kilometer. Aan de noordkant ligt het eiland Bely, waarvan het wordt gescheiden door de Straat Malygin. Jamal komt uit het Nenets en betekent zoiets als \"einde van de wereld\". Het is het noordwestelijkste deel van Azi\u00EB. Het schiereiland bestaat hoofdzakelijk uit permafrost en is met een leeftijd van minder dan 10.000 jaar geologisch gezien een erg jong gebied. Het gebied werd door gletsjers in de laatste ijstijden afgevlakt (hoogte varieert van 50 tot 84 meter) en wordt overheerst door toendra. De temperatuur varieert van -22 tot -26\u00A0\u00B0C in januari tot 4 tot 10\u00A0\u00B0C in juli. Met een jaarlijkse neerslag van 240-250 millimeter per jaar kan het worden gezien als een toendrasteppe. In het noorden bevindt zich arctische toendra, in het centrale deel mossen, korstmossen en struiktoendra en een moerrassig gebied met veel meertjes en rivieren en in het uiterste zuiden begint de gordel van de bostoendra." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Die Jamal-Halbinsel (auch Samojeden-Halbinsel genannt) befindet sich in Nordwest-Sibirien. Sie geh\u00F6rt zum Autonomen Kreis der Jamal-Nenzen." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Pen\u00EDnsula de Iamal ou Pen\u00EDnsula de Yamal fica ao norte da R\u00FAssia, sendo rodeada pelo Mar de Kara. A norte fica a Ilha Belyi, da qual est\u00E1 separada pelo estreito de Malygin. \u00C9 praticamente desabitada e o seu solo \u00E9 maioritariamente permafrost." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jamalin niemimaa (ven. \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0301\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u042F\u043C\u0430\u0301\u043B, poluostrov Jamal) on Luoteis-Siperiassa Karanmeren ja Obinlahden v\u00E4liss\u00E4 sijaitseva 720 kilometri\u00E4 pitk\u00E4 ja 230 kilometri\u00E4 leve\u00E4 nenetsien eli samojedien asuttama niemimaa. Suomennettuna nimi tarkoittaa maan \u00E4\u00E4rt\u00E4 tai loppua. Hallinnollisesti alue kuuluu Jamalin Nenetsien autonomiseen piirikuntaan. Niemimaan maaper\u00E4 on p\u00E4\u00E4asiassa ikiroudassa ja se on geologisesti hyvin nuorta aluetta. Jamalin niemimaalla on harrastettu perinteisesti laajamittaista poronhoitoa. Useilla tuhansilla nenetseihin ja hanteihin kuuluvilla poropaimenilla on noin 500 000 poroa. Jamal on my\u00F6s t\u00E4rke\u00E4 arktisten vesilintujen pesim\u00E4alue. Jamalissa ja Taimyrin niemimaalla ovat mm. kiljuhanhen (Anser erythropus) t\u00E4rkeimm\u00E4t pesim\u00E4paikat. Ven\u00E4j\u00E4n suurimmat maakaasukent\u00E4t sijaitsevat Jamalissa. P\u00E4\u00E4osin Ven\u00E4j\u00E4n valtion omistama kaasuyhti\u00F6 Gazprom k\u00E4ytt\u00E4\u00E4 joitakin esiintymi\u00E4, mik\u00E4 ilmeisesti aiheuttaa painetta tulevaisuudessa vaeltavalle poronhoidolle. Luonnonymp\u00E4rist\u00F6n, poronhoidon ja kaasuntuotannon suhdetta on kuitenkin viime aikoina pyritty parantamaan." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : ") \u4E9A\u9A6C\u5C14\u534A\u5C9B\uFF08\u4FC4\u8A9E\uFF1A\u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0301\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u042F\u043C\u0430\u0301\u043B\uFF09\uFF0C\u4F4D\u4E8E\u4FC4\u7F57\u65AF\u897F\u4F2F\u5229\u4E9A\u5317\u90E8\uFF0C\u5C5E\u4E9A\u9A6C\u5C14-\u6D85\u6D85\u8328\u81EA\u6CBB\u533A\u7BA1\u8F96\u3002 \u534A\u5C9B\u4E1C\u4E34\u9102\u6BD5\u6E7E\uFF0C\u897F\u6FD2\u5580\u62C9\u6D77\u548C\u62DC\u8FBE\u62C9\u8328\u6E7E\uFF0C\u5317\u4E34\u5317\u51B0\u6D0B\uFF0C\u9694\u6D77\u4E1C\u4E0E\u65B0\u5730\u5C9B\u76F8\u671B\uFF0C\u9762\u79EF12.2\u4E07\u5E73\u65B9\u516C\u91CC\uFF0C\u5C45\u6C11\u4EE5\u6D85\u6D85\u8328\u4EBA\u4E3A\u4E3B\u3002\u4E9A\u9A6C\u5C14\u534A\u5C9B\u662F\u4FC4\u7F57\u65AF\u5929\u7136\u6C14\u50A8\u91CF\u6700\u5927\u7684\u5730\u533A\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30E4\u30DE\u30EB\u534A\u5CF6\uFF08\u30E4\u30DE\u30EB\u306F\u3093\u3068\u3046\u3001\u30ED\u30B7\u30A2\u8A9E:\u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0301\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u042F\u043C\u0430\u0301\u043B\uFF09\u306F\u3001\u30ED\u30B7\u30A2\u9023\u90A6\u30FB\u30B7\u30D9\u30EA\u30A2\u306E\u30E4\u30DE\u30ED\u30FB\u30CD\u30CD\u30C4\u81EA\u6CBB\u7BA1\u533A\u306B\u3042\u308B\u534A\u5CF6\u3067\u3042\u308B\u3002\u9577\u3055\u306F\u7D04700km\uFF08435\u30DE\u30A4\u30EB\uFF09\u3067\u3001\u897F\u306E\u30AB\u30E9\u6D77\u3068\u6771\u306E\u30AA\u30D3\u6E7E\u306B\u631F\u307E\u308C\u3066\u304A\u308A\u3001\u5317\u306E\u30DE\u30EA\u30FC\u30AE\u30CA\u6D77\u5CE1\u3001\u30D1\u30AC\u6E7E\u3092\u631F\u3093\u3067\u30D9\u30EB\u30A4\u5CF6\u3068\u96A3\u63A5\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002\u300C\u30E4\u30DE\u30EB\u300D\u306F\u30CD\u30CD\u30C4\u8A9E\u3067\u300C\u4E16\u754C\u306E\u679C\u3066\u300D\u3092\u610F\u5473\u3059\u308B\u3002 \u30E4\u30DE\u30EB\u534A\u5CF6\u306E\u5927\u90E8\u5206\u306F\u6C38\u4E45\u51CD\u571F\u306B\u8986\u308F\u308C\u3066\u304A\u308A\u3001\u5730\u8CEA\u5B66\u7684\u306B\u306F1\u4E07\u5E74\u672A\u6E80\u306E\u975E\u5E38\u306B\u82E5\u3044\u5730\u57DF\u3067\u3042\u308B\u3002 \u4F1D\u7D71\u7684\u3067\u5927\u898F\u6A21\u306A\u30C8\u30CA\u30AB\u30A4\u306E\u904A\u7267\u304C\u3001\u30ED\u30B7\u30A2\u9023\u90A6\u5185\u3067\u306F\u6700\u3082\u3088\u304F\u7DAD\u6301\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u5730\u57DF\u3067\u3042\u308B\u3002\u6570\u5343\u4EBA\u306E\u30CD\u30CD\u30C4\u4EBA\u3084\u30CF\u30F3\u30C6\u30A3\u4EBA\u304C\u7D0450\u4E07\u5339\u306E\u30C8\u30CA\u30AB\u30A4\u3092\u98FC\u80B2\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002\u307E\u305F\u3001\u6570\u591A\u304F\u306E\u7A2E\u985E\u306E\u6E21\u308A\u9CE5\u304C\u751F\u606F\u3059\u308B\u5730\u57DF\u3067\u3082\u3042\u308B\u3002 \u540C\u6642\u306B\u3001\u30E4\u30DE\u30EB\u534A\u5CF6\u306B\u306F\u30ED\u30B7\u30A2\u3067\u6700\u5927\u91CF\u306E\u5929\u7136\u30AC\u30B9\u304C\u57CB\u8535\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002\u30ED\u30B7\u30A2\u306E\u5DE8\u5927\u30AC\u30B9\u4F01\u696D\u30AC\u30B9\u30D7\u30ED\u30E0\u306B\u3088\u308A2011-2012\u5E74\u307E\u3067\u306BBovanenkovskoye\u30AC\u30B9\u7530\u3092\u958B\u767A\u3059\u308B\u3053\u3068\u304C\u8A08\u753B\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u304C\u3001\u4F1D\u7D71\u7684\u306A\u30C8\u30CA\u30AB\u30A4\u306E\u904A\u7267\u306B\u91CD\u5927\u306A\u5F71\u97FF\u304C\u5FC3\u914D\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Yamal Peninsula, located in Yamal-Nenets autonomous district of northwest Siberia, Russia, extends roughly 700\u00A0km (435\u00A0mi) and is bordered principally by the Kara Sea, Baydaratskaya Bay on the west, and by the Gulf of Ob on the east. In the language of its indigenous inhabitants, the Nenets, \"Yamal\" means \"End of the World\". The peninsula consists mostly of permafrost ground and is geologically a very young place \u2014some areas are less than ten thousand years old. In the Russian Federation, the Yamal peninsula is the place where traditional large-scale nomadic reindeer husbandry is best preserved. On the peninsula, several thousand Nenets and Khanty reindeer herders hold about half a million domestic reindeer. At the same time, Yamal is inhabited by a multitude of migratory bird species. Yamal holds Russia's biggest natural gas reserves. The Bovanenkovskoye deposit is planned to be developed by the Russian gas monopolist Gazprom by 2011\u20132012, the Yamal project, a fact which put the future of nomadic reindeer herding at considerable risk. An estimate of the gas reserves here is 55 trillion cubic meters (tcm), the world's biggest gas reserves and Russia's largest energy project in history. The area is largely undeveloped, but work is going on with three large infrastructure projects \u2013 the new 572km Obskaya\u2013Bovanenkovo railway due to be completed in 2011, a gas pipeline, and several bridges. The well preserved remains of Lyuba, a 37,000 year old mammoth calf, were found by a reindeer herder on the peninsula in the summer of 2007. The animal was female and was determined to be one month old at the time of death." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Jama\u0142 (P\u00F3\u0142wysep Jamalski) \u2014 p\u00F3\u0142wysep w azjatyckiej cz\u0119\u015Bci Rosji. Le\u017Cy nad Morzem Karskim, pomi\u0119dzy Zatok\u0105 Bajdarack\u0105 i Zatok\u0105 Obsk\u0105. Ma on powierzchni\u0119 122 tysi\u0119cy kilometr\u00F3w kwadratowych. Nizinny (wysoko\u015B\u0107 do 90 metr\u00F3w), pokryty ro\u015Blinno\u015Bci\u0105 tundrow\u0105. P\u00F3\u0142wysep zamieszkuj\u0105 g\u0142\u00F3wnie Nie\u0144cy, trudni\u0105cy si\u0119 hodowl\u0105 renifer\u00F3w, \u0142owiectwem zwierz\u0105t futerkowych i rybo\u0142\u00F3wstwem. Bogate z\u0142o\u017Ca gazu ziemnego." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La pen\u00EDnsula de Yamal, es una pen\u00EDnsula que se interna en el oc\u00E9ano \u00C1rtico, localizada al noroeste de Siberia, en el distrito aut\u00F3nomo de Yamalo-N\u00E9nets, en Rusia. Est\u00E1 muy pr\u00F3xima a la pen\u00EDnsula de Guida." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC57C\uB9D0 \uBC18\uB3C4\uB294 \uC2DC\uBCA0\uB9AC\uC544\uC758 \uBC18\uB3C4\uC774\uB2E4. \uB7EC\uC2DC\uC544 \uC57C\uB9D0\uB85C\uB124\uB124\uCE20 \uC790\uCE58\uAD6C\uC5D0 \uC18D\uD55C\uB2E4. \uAE38\uC774 \uC57D 700km\uC774\uBA70, \uCE74\uB77C \uD574\uB97C \uD5A5\uD574 \uBED7\uC5B4 \uC788\uB2E4. \uC11C\uCABD\uC740 \uBC14\uC774\uB2E4\uB77C\uCE20\uCE74\uC57C \uB9CC, \uB3D9\uCABD\uC740 \uC624\uBE44 \uB9CC\uACFC \uC811\uD55C\uB2E4. \uB300\uBD80\uBD84\uC774 \uC601\uAD6C\uB3D9\uD1A0 \uC9C0\uB300\uC774\uB2E4. \uB124\uB124\uCE20\uC5B4\uB85C '\uC138\uC0C1\uC758 \uB05D'\uC774\uB780 \uB73B\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u042F\u043C\u0430\u0301\u043B\u00A0\u2014 \u043F\u0456\u0432\u043E\u0441\u0442\u0440\u0456\u0432 \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u043D\u043E\u0447\u0456 \u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u0421\u0438\u0431\u0456\u0440\u0443." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "F\u00F6r personnamnet se Jamal (namn) Jamal, \u00E4ven Samojedhalv\u00F6n, \u00E4r en halv\u00F6 mellan Obviken och Karahavet i nordv\u00E4stra Sibirien i Ryssland. Jamal \u00E4r 700 kilometer l\u00E5ng och 240 kilometer bred och \u00E4r uppbyggd av sand och lera. Halv\u00F6ns inv\u00E5nare \u00E4r samojeder som bedriver rensk\u00F6tsel. Jamalhalv\u00F6n ing\u00E5r administrativt i det autonoma distriktet Jamalo-Nenetien. De stora tillg\u00E5ngarna p\u00E5 naturgas \u00E4r de st\u00F6rsta i Ryssland. Den ryska naturgasproducenten Gazprom, har stora planer p\u00E5 prospektering och utvinning av fyndigheterna i omr\u00E5det. Flera av de ledande industril\u00E4nderna i V\u00E4steuropa, bl a Tyskland och Frankrike, \u00E4r beroende av import av naturgas fr\u00E5n Gazprom. Det finns planer p\u00E5 att naturgas utvunnet i Jamal, ska exporteras fr\u00E5n Ryssland till Tyskland, och \u00F6vriga l\u00E4nder i V\u00E4steuropa, genom en gasledning p\u00E5 \u00D6stersj\u00F6ns botten. Projektet kallas Nord Stream, och har debatterats intensivt i svensk nyhetsmedia." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La pen\u00EDnsula de Iamal (en rus, \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u042F\u043C\u0430\u043B), \u00E9s una pen\u00EDnsula que s'interna en l'oce\u00E0 \u00C0rtic, localitzada al nord-oest de Sib\u00E8ria, en el districte aut\u00F2nom de Yamalo-N\u00E9nets, a R\u00FAssia. Est\u00E0 molt propera a la pen\u00EDnsula de Guida." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La p\u00E9ninsule de Yamal est une vaste p\u00E9ninsule russe de 120\u00A0000\u00A0km avan\u00E7ant sur environ 700\u00A0km dans l'oc\u00E9an Arctique depuis la Sib\u00E9rie occidentale. Elle est mouill\u00E9e, \u00E0 l'ouest par la mer de Kara et la baie Ba\u00EFdaratska\u00EFa et, \u00E0 l'est par le golfe de l'Ob. Elle fait partie du territoire du district autonome de Iamalo-N\u00E9n\u00E9tsie. Yamal signifie en n\u00E9n\u00E8tse, la langue de ses habitants autochtones, les N\u00E9n\u00E8tses, \u00AB\u00A0extr\u00E9mit\u00E9 du monde\u00A0\u00BB. La p\u00E9ninsule est une structure g\u00E9ologique tr\u00E8s jeune (moins de ans) dont le sol est essentiellement constitu\u00E9 de perg\u00E9lisol. Sur la p\u00E9ninsule, le mode de vie traditionnel nomade des \u00E9leveurs de rennes s'est maintenu mieux que partout ailleurs. Plusieurs milliers de N\u00E9n\u00E8tses et de Khantys d\u00E9tiennent un cheptel total d'environ rennes domestiques. Les r\u00E9serves de gaz naturel les plus importantes de Russie ont \u00E9t\u00E9 d\u00E9couvertes dans la p\u00E9ninsule et sont actuellement exploit\u00E9es par le g\u00E9ant gazier russe Gazprom. La p\u00E9ninsule est reli\u00E9e \u00E0 l'Europe par plusieurs gazoducs, dont l'un est appel\u00E9 Yamal-Europe. L'exploitation de ces gisements ainsi que le r\u00E9chauffement global font peser de graves menaces sur l'\u00E9cosyst\u00E8me de cette r\u00E9gion ainsi que le mode de vie traditionnel des N\u00E9n\u00E8tses. En mai 2007, un sp\u00E9cimen de b\u00E9b\u00E9 mammouth particuli\u00E8rement bien conserv\u00E9 a \u00E9t\u00E9 d\u00E9couvert par un \u00E9leveur de rennes. L'animal, une femelle, \u00E9tait \u00E2g\u00E9 d'environ 6 mois au moment de sa mort." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La penisola Jamal o Yamal (in russo \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u042F\u043C\u0430\u043B, poluostrov Jamal) \u00E8 una vasta penisola della Russia siberiana nordoccidentale, compresa amministrativamente nel territorio del Circondario Autonomo Jamalo-Nenec. L'origine del nome va ricercata nella lingua nenec: ja, terra, e mal, fine. Si protende nel mare di Kara per circa 700 km, con una larghezza media di 240, mentre il golfo dell'Ob' la separa ad oriente dalla vasta penisola di Gyda; all'estremit\u00E0 settentrionale lo stretto di Malygin la separa dall'isola Belyj (\"isola bianca\"), mentre a sudovest la linea di costa descrive un'insenatura che racchiude il golfo della Bajdarata. L'attaccatura della penisola corrisponde abbastanza precisamente con la foce dell'Ob' e con gli estremi lembi settentrionali della catena dei monti Urali. La penisola Jamal, stante la latitudine (fra i 67\u00B0 e i 73\u00B0 N), ha clima polare, con temperature medie di gennaio comprese fra i -22 \u00B0C e i -26\u00A0\u00B0C e medie termiche di luglio che vanno dai 4\u00A0\u00B0C del nord ai 10\u00A0\u00B0C del sud; come conseguenza, il manto vegetale assolutamente prevalente \u00E8 la tundra artica, e solo nell'estremo sud compaiono zone coperte dalla tundra alberata o da sparute macchie di alberi. La penisola ha una topografia prevalentemente piatta, con una quota media di poche decine di metri sul livello dei mari, ed \u00E8 ricca di laghi e zone paludose; fra i principali specchi d'acqua sono i laghi Jarroto, Jambuto, Nejto. I principali fiumi che percorrono la penisola sono S\u00EBjacha, Juribej, Charasav\u0117j, Mordy-jacha. La popolazione \u00E8 molto scarsa, date le caratteristiche naturali, costituita prevalentemente da Chanti e Mansi che si dedicano principalmente all'allevamento delle renne; il principale centro urbano \u00E8 il porto di Novyj Port, sulle costa orientale. Nella penisola si trovano importanti giacimenti di petrolio e gas naturale." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u042F\u043C\u0430\u0301\u043B\u00A0\u2014 \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u043D\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0435 \u0417\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0421\u0438\u0431\u0438\u0440\u0438, \u043D\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u042F\u043C\u0430\u043B\u043E-\u041D\u0435\u043D\u0435\u0446\u043A\u043E\u0433\u043E \u0430\u0432\u0442\u043E\u043D\u043E\u043C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0420\u043E\u0441\u0441\u0438\u0438. \u0414\u043B\u0438\u043D\u0430 \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0430 700\u00A0\u043A\u043C, \u0448\u0438\u0440\u0438\u043D\u0430 \u0434\u043E 240\u00A0\u043A\u043C. \u041E\u043C\u044B\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u041A\u0430\u0440\u0441\u043A\u0438\u043C \u043C\u043E\u0440\u0435\u043C. \u041B\u0430\u043D\u0434\u0448\u0430\u0444\u0442\u044B \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u044B \u0442\u0443\u043D\u0434\u0440\u043E\u0439, \u043D\u0430 \u044E\u0433\u0435\u00A0\u2014 \u043B\u0435\u0441\u043E\u0442\u0443\u043D\u0434\u0440\u043E\u0432\u044B\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043A\u0438. \u041C\u043D\u043E\u0433\u043E\u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u044B \u043E\u0437\u0451\u0440\u0430. \u041F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432 \u0441\u043B\u0430\u0431\u043E \u043E\u0441\u0432\u043E\u0435\u043D \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u043E\u043C. \u0412\u0435\u0434\u0451\u0442\u0441\u044F \u043E\u043B\u0435\u043D\u0435\u0432\u043E\u0434\u0441\u0442\u0432\u043E, \u0440\u044B\u0431\u043E\u043B\u043E\u0432\u0441\u0442\u0432\u043E. \u041D\u0430 \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u044B \u043A\u0440\u0443\u043F\u043D\u0435\u0439\u0448\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043B\u0435\u0436\u0438 \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u0433\u0430\u0437\u0430." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Jamal-f\u00E9lsziget 700 kilom\u00E9ter hosszan a Kara-tengerbe ny\u00FAl\u00F3 f\u00E9lsziget \u00C9szaknyugat-Szib\u00E9ri\u00E1ban, a Jamali Nyenyec Auton\u00F3m K\u00F6rzetben. Nyugaton a Kara-tenger \u00E9s a Bajdarackaja-\u00F6b\u00F6l, keleten az Ob-\u00F6b\u00F6l hat\u00E1rolja. Bennsz\u00FCl\u00F6tt lak\u00F3i, a nyenyecek nyelv\u00E9n Jamal jelent\u00E9se \u201Evil\u00E1gv\u00E9ge\u201D . Az Oroszorsz\u00E1gi F\u00F6der\u00E1ci\u00F3n bel\u00FCl itt \u0151rz\u0151d\u00F6tt meg legjobban a nom\u00E1d r\u00E9nszarvastart\u00E1s. A f\u00E9lszigeten t\u00F6bb ezer nyenyec \u00E9s hanti p\u00E1sztor mintegy \u00F6tsz\u00E1zezer r\u00E9nszarvast tart. A f\u00E9lszigeten rengeteg v\u00E1ndormad\u00E1r \u00E9l. Jamal alatt h\u00FAz\u00F3dnak Oroszorsz\u00E1g legnagyobb f\u00F6ldg\u00E1zmez\u0151i. A Bonanvenkovszkoje mez\u0151t az orosz Gazprom 2011-2012-re tervezi megnyitni \u00E9s ez fenyeget\u00E9st jelent a nom\u00E1d p\u00E1sztorkod\u00E1s fenntart\u00E1s\u00E1ra. A f\u00E9lszigeten 2007 nyar\u00E1n egy r\u00E9nszarvasp\u00E1sztor egy mamutborj\u00FA j\u00F3l meg\u0151rz\u0151d\u00F6tt tetem\u00E9t tal\u00E1lta meg. Az \u00E1llat hal\u00E1lakor mintegy hath\u00F3napos volt." , "lang" : "hu" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Kara_seaYP.PNG/200px-Kara_seaYP.PNG" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://slovari.yandex.ru/dict/bse/article/00094/91900.htm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.mnh.si.edu/arctic/html/yamalcu.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.vehi.net/brokgauz/all/120/120325.shtml" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://worldmaps.web.infoseek.co.jp/russia_guide.htm" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Yamal_Peninsula" } ] }
}
