{
  "http://mpii.de/yago/resource/Convention_on_Biological_Diversity" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_Biological_Diversity" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Convention_on_Biological_Diversity" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_Biological_Diversity" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_Biological_Diversity" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/UnitedNationsConventionsAndCovenants" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EnvironmentTreaties" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TreatiesConcluDEDIn1992" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Convention_sur_la_diversit\u00E9_biologique" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041A\u043E\u043D\u0432\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F_\u043E_\u0431\u0438\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u043C_\u0440\u0430\u0437\u043D\u043E\u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0438" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Convenzione_sulla_diversit\u00E0_biologica" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01vc2" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Biodiversit\u00E4ts-Konvention" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/\u00DAmluva_o_biologick\u00E9_rozmanitosti" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Conven\u00E7\u00E3o_sobre_Diversidade_Biol\u00F3gica" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u751F\u7269\u306E\u591A\u69D8\u6027\u306B\u95A2\u3059\u308B\u6761\u7D04" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Convenio_sobre_la_Diversidad_Biol\u00F3gica" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_Biological_Diversity" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Konwencja_o_r\u00F3\u017Cnorodno\u015Bci_biologicznej" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_Nations_conventions_and_covenants" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Biodiversity" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1993_in_the_environment" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Traditional_knowledge" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sustainable_development" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Environment_treaties" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Treaties_concluded_in_1992" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Commercialization_of_traditional_medicines" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Treaties_entered_into_force_in_1993" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Convention on Biological Diversity" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u00DAmluva o biologick\u00E9 rozmanitosti" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Biodiversit\u00E4ts-Konvention" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u751F\u7269\u591A\u6A23\u6027\u516C\u7D04" , "lang" : "zh" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Biodiversiteettisopimus on vuonna 1992 Rio de Janeirossa solmittu Yhdistyneiden kansakuntien yleissopimus, jonka osapuolina on t\u00E4ll\u00E4 hetkell\u00E4 191 maata, joista sen on allekirjoittanut 168. Biodiversiteettisopimuksen tavoitteena on s\u00E4ilytt\u00E4\u00E4 eli\u00F6iden ja elinymp\u00E4rist\u00F6jen monimuotoisuutta, suojella maapallon ekosysteemej\u00E4, el\u00E4in- ja kasvilajeja sek\u00E4 vaalia luonnonvarojen kest\u00E4v\u00E4\u00E4 k\u00E4ytt\u00F6\u00E4." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u751F\u7269\u591A\u6A23\u6027\u516C\u7D04\uFF08\u82F1\u8BED\uFF1AConvention on Biological Diversity\uFF09\uFF0C\u7C21\u7A31CBD\uFF0C\u76EE\u7684\u662F\u8A02\u7ACB\u4E00\u5957\u570B\u969B\u6027\u6230\u7565\uFF0C\u4F7F\u751F\u7269\u591A\u6A23\u6027\u5F97\u4EE5\u4FDD\u8B77\u548C\u53EF\u6301\u7E8C\u767C\u5C55\u3002\u751F\u7269\u591A\u6A23\u6027\u516C\u7D04\u662F\u4E00\u9805\u5177\u6709\u570B\u969B\u6CD5\u5F8B\u7D04\u675F\u529B\u7684\u689D\u7D04\uFF0C\u5B83\u5F80\u5F80\u88AB\u8996\u70BA\u53EF\u6301\u7E8C\u767C\u5C55\u7684\u95DC\u9375\u7684\u6587\u4EF6\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u751F\u7269\u306E\u591A\u69D8\u6027\u306B\u95A2\u3059\u308B\u6761\u7D04\uFF08\u305B\u3044\u3076\u3064\u306E\u305F\u3088\u3046\u305B\u3044\u306B\u304B\u3093\u3059\u308B\u3058\u3087\u3046\u3084\u304F\u3001\u82F1: Convention on Biological Diversity; CBD\u3001\u5E73\u62105\u5E74\u6761\u7D04\u7B2C9\u53F7\uFF09\u306F\u3001\u751F\u7269\u306E\u591A\u69D8\u6027\u3092\u300C\u751F\u614B\u7CFB\u300D\u300C\u7A2E\u300D\u300C\u907A\u4F1D\u5B50\u300D\u306E3\u3064\u306E\u30EC\u30D9\u30EB\u3067\u3068\u3089\u3048\u3001 \u751F\u7269\u591A\u69D8\u6027\u306E\u4FDD\u5168 \u751F\u7269\u591A\u69D8\u6027\u306E\u69CB\u6210\u8981\u7D20\u306E\u6301\u7D9A\u53EF\u80FD\u306A\u5229\u7528 \u907A\u4F1D\u8CC7\u6E90\u306E\u5229\u7528\u304B\u3089\u751F\u305A\u308B\u5229\u76CA\u306E\u516C\u6B63\u304B\u3064\u8861\u5E73\u306A\u914D\u5206 \u3092\u76EE\u7684\u3068\u3059\u308B\u56FD\u969B\u6761\u7D04\u3067\u3042\u308B\u3002 \u751F\u7269\u591A\u69D8\u6027\u6761\u7D04\u3068\u7565\u79F0\u3055\u308C\u308B\u3002\u306A\u304A\u3001\u305D\u306E\u7DE0\u7D50\u56FD\u4F1A\u8B70\u3092COP\u3068\u79F0\u3059\u308B\u3053\u3068\u304B\u3089\u3001\u4E00\u90E8\u5831\u9053\u306A\u3069\u3067\u306FCOP\u3092\u672C\u6761\u7D04\u306E\u7565\u8A9E\u3068\u3059\u308B\u8AA4\u89E3\u304C\u898B\u3089\u308C\u308B\u304C\u3001\u672C\u6761\u7D04\u306E\u7565\u79F0\u306F\u4E0A\u8FF0\u306E\u901A\u308ACBD\u3067\u3042\u308A\u3001\u672C\u6761\u7D04\u306B\u304A\u3051\u308BCOP\u306F\u901A\u5E38CBD/COP\u3068\u79F0\u3055\u308C\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Convenzione sulla diversit\u00E0 biologica (o CBD, acronimo dell'inglese Convention on Biological Diversity) \u00E8 un trattato internazionale adottato nel 1992 al fine di tutelare la diversit\u00E0 biologica, l'utilizzazione durevole dei suoi elementi e la ripartizione giusta dei vantaggi derivanti dallo sfruttamento delle risorse genetiche. 2010 \u00E8 l'Anno internazionale della biodiversit\u00E0." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Conven\u00E7\u00E3o Sobre Diversidade Biol\u00F3gica (CBD) estabelece normas e princ\u00EDpios que devem reger o uso e a prote\u00E7\u00E3o da diversidade biol\u00F3gica em cada pa\u00EDs signat\u00E1rio. Em linhas gerais, a Conven\u00E7\u00E3o da Diversidade Biol\u00F3gica - CDB prop\u00F5e regras para assegurar a conserva\u00E7\u00E3o da biodiversidade, o seu uso sustent\u00E1vel e a justa reparti\u00E7\u00E3o dos benef\u00EDcios provenientes do uso econ\u00F4mico dos recursos gen\u00E9ticos, respeitada a soberania de cada na\u00E7\u00E3o sobre o patrim\u00F4nio existente em seu territ\u00F3rio." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Convention on Biological Diversity (CBD), known informally as the Biodiversity Convention, is an international legally binding treaty. The Convention has three main goals: conservation of biological diversity; sustainable use of its components; and fair and equitable sharing of benefits arising from genetic resources In other words, its objective is to develop national strategies for the conservation and sustainable use of biological diversity." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Los objetivos del Convenio sobre Diversidad Biol\u00F3gica (CDB) son \"la conservaci\u00F3n de la biodiversidad, el uso sostenible de sus componentes y la participaci\u00F3n justa y equitativa de los beneficios resultantes de la utilizaci\u00F3n de los recursos gen\u00E9ticos\"." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Konvensjonen om biologisk mangfold (Convention on Biological Diversity, CBD) ble vedtatt p\u00E5 FN-konferansen om milj\u00F8 og utvikling i Rio de Janeiro i juni 1992. Konvensjonen har tre siktem\u00E5l: Bevaring av biologisk mangfold B\u00E6rekraftig bruk av biologiske ressurser Rettferdig fordeling av genetiske ressurser Konvensjonen betraktes som et sentralt dokument for prinsippet om b\u00E6rekraftig utvikling Norge ratifiserte konvensjonen i 1993." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Biodiversitetskonventionen (formellt UN Convention on Biological Diversity eller f\u00F6rkortat CBD, andra namn \u00E4r m\u00E5ngfaldskonventionen och Riokonventionen) \u00E4r ett FN-f\u00F6rdrag som syftar till bevarande och uth\u00E5lligt nyttjande av den biologiska m\u00E5ngfalden. Detta inneb\u00E4r att varje land har ansvar f\u00F6r att bevara m\u00E5ngfalden p\u00E5 genniv\u00E5, artniv\u00E5 och ekosystemniv\u00E5. Konventionen antogs p\u00E5 Rio-konferensen 5 juni 1992 och tr\u00E4dde i kraft 1993 ." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "In 1992 heeft Nederland, samen met 186 andere landen inclusief de EU, het Biodiversiteitsverdrag van Rio de Janeiro (Verdrag inzake Biologische Diversiteit, Convention on Biological Diversity) ondertekend. De VS heeft het verdrag echter nog niet ondertekend. Het verdrag kon vanaf 5 juni 1992 worden ondertekend en is in werking getreden op 29 december 1993." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Konwencja o r\u00F3\u017Cnorodno\u015Bci biologicznej (ang. Convention on Biological Diversity, w skr\u00F3cie CBD) \u2013 umowa mi\u0119dzynarodowa sporz\u0105dzona 5 czerwca 1992 roku na Szczycie Ziemi w Rio de Janeiro okre\u015Blaj\u0105ca zasady ochrony, pomna\u017Cania oraz korzystania z zasob\u00F3w r\u00F3\u017Cnorodno\u015Bci biologicznej. W 2010 roku lista stron konwencji (List of Parties) obejmuje 193 uczestnik\u00F3w, w tym wi\u0119kszo\u015B\u0107 pa\u0144stw \u015Bwiata." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Biol\u00F3giai Sokf\u00E9les\u00E9g Egyezm\u00E9nyt gyakran haszn\u00E1lt nev\u00E9n Ri\u00F3i egyezm\u00E9nyt 1992. j\u00FAnius 13-\u00E1n \u00EDrt\u00E1k al\u00E1 Rio de Janeir\u00F3ban. Jelent\u0151s\u00E9ge abban \u00E1ll, hogy a nemzetk\u00F6zi politika legmagasabb szintj\u00E9n foglal \u00E1ll\u00E1st az ember (emberi t\u00E1rsadalom) \u00E9s a term\u00E9szet (\u00E9l\u0151vil\u00E1g, biol\u00F3giai sokf\u00E9les\u00E9g- biodiverzit\u00E1s) viszony\u00E1nak meghat\u00E1roz\u00E1s\u00E1ban. Az Egyezm\u00E9ny nem csup\u00E1n az alapelveket \u00E9s a feladatokat defini\u00E1l, de int\u00E9zkedik a v\u00E9grehajt\u00E1s funkcion\u00E1lis, szervezeti \u00E9s finansz\u00EDroz\u00E1si k\u00E9rd\u00E9seire vonatkoz\u00F3an is." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u00DAmluva o biologick\u00E9 rozmanitosti (Convention on Biological Diversity \u2013 CBD), kter\u00E1 se \u0159ad\u00ED k nejv\u00FDznamn\u011Bj\u0161\u00EDm mezin\u00E1rodn\u00EDm \u00FAmluv\u00E1m v oblasti \u017Eivotn\u00EDho prost\u0159ed\u00ED, byla poprv\u00E9 vystavena k podpisu na Konferenci OSN o \u017Eivotn\u00EDm prost\u0159ed\u00ED a rozvoji 5. \u010Dervna 1992 v brazilsk\u00E9m Rio de Janeiru a v platnost vstoupila ji\u017E 29. prosince 1993. Vl\u00E1da \u010Cesk\u00E9 republiky schv\u00E1lila \u00DAmluvu sv\u00FDm usnesen\u00EDm ze dne 2. \u010Dervna 1993 \u010D. 293. Jm\u00E9nem \u010Cesk\u00E9 republiky byla \u00DAmluva podeps\u00E1na v New Yorku dne 4. \u010Dervna 1993." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u043E\u043D\u0432\u0435\u0301\u043D\u0446\u0438\u044F \u043E \u0431\u0438\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0301\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u043C \u0440\u0430\u0437\u043D\u043E\u043E\u0431\u0440\u0430\u0301\u0437\u0438\u0438\u00A0\u2014 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0435 \u0441\u043E\u0433\u043B\u0430\u0448\u0435\u043D\u0438\u0435, \u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u0442\u043E\u0435 \u0432 \u0420\u0438\u043E-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043D\u0435\u0439\u0440\u043E 5 \u0438\u044E\u043D\u044F 1992 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Die Biodiversit\u00E4ts-Konvention (offiziell \u00DCbereinkommen \u00FCber die biologische Vielfalt, englisch\u00A0Convention on Biological Diversity, CBD) ist ein auf der Konferenz der Vereinten Nationen zu Umwelt und Entwicklung 1992 in Rio de Janeiro ausgehandeltes internationales Umwelt-Vertragswerk. Es trat am 29. Dezember 1993 in Kraft. Die CBD hat inzwischen (Dezember 2011) 193 Vertragspartner und wurde von 168 Staaten sowie der EU unterzeichnet." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La convention sur la diversit\u00E9 biologique (CDB) est un trait\u00E9 international adopt\u00E9 lors du sommet de la Terre \u00E0 Rio de Janeiro en 1992, avec trois buts principaux\u00A0: la conservation de la biodiversit\u00E9\u00A0; l' utilisation durable de ses \u00E9l\u00E9ments\u00A0; le partage juste et \u00E9quitable des avantages d\u00E9coulant de l'exploitation des ressources g\u00E9n\u00E9tiques. Autrement dit, son objectif est de d\u00E9velopper des strat\u00E9gies nationales pour la conservation et l'utilisation durable de la diversit\u00E9 biologique." , "lang" : "fr" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/parties" : [ { "type" : "literal", "value" : "193" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Convention_on_Biological_Diversity" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Convention_on_Biological_Diversity?oldid=492829685" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateSigned" : [ { "type" : "literal", "value" : "5" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/depositor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary-General_of_the_United_Nations" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Biodiversitetskonventionen (formellt UN Convention on Biological Diversity eller f\u00F6rkortat CBD, andra namn \u00E4r m\u00E5ngfaldskonventionen och Riokonventionen) \u00E4r ett FN-f\u00F6rdrag som syftar till bevarande och uth\u00E5lligt nyttjande av den biologiska m\u00E5ngfalden. Detta inneb\u00E4r att varje land har ansvar f\u00F6r att bevara m\u00E5ngfalden p\u00E5 genniv\u00E5, artniv\u00E5 och ekosystemniv\u00E5. Konventionen antogs p\u00E5 Rio-konferensen 5 juni 1992 och tr\u00E4dde i kraft 1993 . Konventionen har 193 f\u00F6rdragsparter och \u00E4r undertecknad av 168 l\u00E4nder." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Konvensjonen om biologisk mangfold (Convention on Biological Diversity, CBD) ble vedtatt p\u00E5 FN-konferansen om milj\u00F8 og utvikling i Rio de Janeiro i juni 1992. Konvensjonen har tre siktem\u00E5l: Bevaring av biologisk mangfold B\u00E6rekraftig bruk av biologiske ressurser Rettferdig fordeling av genetiske ressurser Konvensjonen betraktes som et sentralt dokument for prinsippet om b\u00E6rekraftig utvikling Norge ratifiserte konvensjonen i 1993." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La convention sur la diversit\u00E9 biologique (CDB) est un trait\u00E9 international adopt\u00E9 lors du sommet de la Terre \u00E0 Rio de Janeiro en 1992, avec trois buts principaux\u00A0: la conservation de la biodiversit\u00E9\u00A0; l' utilisation durable de ses \u00E9l\u00E9ments\u00A0; le partage juste et \u00E9quitable des avantages d\u00E9coulant de l'exploitation des ressources g\u00E9n\u00E9tiques. Autrement dit, son objectif est de d\u00E9velopper des strat\u00E9gies nationales pour la conservation et l'utilisation durable de la diversit\u00E9 biologique. Il est consid\u00E9r\u00E9 comme le document cl\u00E9 concernant le d\u00E9veloppement durable. Dans un premier temps les bureaux de la convention se trouvaient \u00E0 Gen\u00E8ve avant de d\u00E9m\u00E9nager d\u00E9finitivement \u00E0 Montr\u00E9al. Elle fut ouverte aux signatures le 5 juin 1992 et entra en vigueur le 29 d\u00E9cembre 1993. La CDB \u00E9tait en d\u00E9cembre 1993 sign\u00E9e par 168 pays. Longtemps, la Convention n'a eu qu'une port\u00E9e contraignante limit\u00E9e, mais elle commence, depuis la fin des ann\u00E9es 1990, \u00E0 \u00EAtre appliqu\u00E9e concr\u00E8tement dans certains pays et communaut\u00E9s supranationales comme l'Union Europ\u00E9enne. Elle contient un rappel d'utilisation des termes dans son article 2. et introduit le principe de pr\u00E9caution. La convention devrait prendre une importance particuli\u00E8re en 2010, car il s'agira de l'ann\u00E9e internationale de la biodiversit\u00E9." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Konwencja o r\u00F3\u017Cnorodno\u015Bci biologicznej (ang. Convention on Biological Diversity, w skr\u00F3cie CBD) \u2013 umowa mi\u0119dzynarodowa sporz\u0105dzona 5 czerwca 1992 roku na Szczycie Ziemi w Rio de Janeiro okre\u015Blaj\u0105ca zasady ochrony, pomna\u017Cania oraz korzystania z zasob\u00F3w r\u00F3\u017Cnorodno\u015Bci biologicznej. W 2010 roku lista stron konwencji (List of Parties) obejmuje 193 uczestnik\u00F3w, w tym wi\u0119kszo\u015B\u0107 pa\u0144stw \u015Bwiata. Z wyj\u0105tkiem sytuacji, w kt\u00F3rych realizowanie zobowi\u0105za\u0144 stanowi\u0142oby powa\u017Cn\u0105 szkod\u0119 lub zagro\u017Cenie dla r\u00F3\u017Cnorodno\u015Bci biologicznej, postanowienia konwencji nie maj\u0105 wp\u0142ywu na prawa i zobowi\u0105zania stron konwencji, wynikaj\u0105ce z jakiegokolwiek innego mi\u0119dzynarodowego porozumienia." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u043E\u043D\u0432\u0435\u0301\u043D\u0446\u0438\u044F \u043E \u0431\u0438\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0301\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u043C \u0440\u0430\u0437\u043D\u043E\u043E\u0431\u0440\u0430\u0301\u0437\u0438\u0438\u00A0\u2014 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0435 \u0441\u043E\u0433\u043B\u0430\u0448\u0435\u043D\u0438\u0435, \u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u0442\u043E\u0435 \u0432 \u0420\u0438\u043E-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043D\u0435\u0439\u0440\u043E 5 \u0438\u044E\u043D\u044F 1992 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0426\u0435\u043B\u044F\u043C\u0438 \u041A\u043E\u043D\u0432\u0435\u043D\u0446\u0438\u0438 \u044F\u0432\u043B\u044F\u044E\u0442\u0441\u044F \u0441\u043E\u0445\u0440\u0430\u043D\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0431\u0438\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0440\u0430\u0437\u043D\u043E\u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u044F, \u0443\u0441\u0442\u043E\u0439\u0447\u0438\u0432\u043E\u0435 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043E \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u043D\u0435\u043D\u0442\u043E\u0432 \u0438 \u0441\u043E\u0432\u043C\u0435\u0441\u0442\u043D\u043E\u0435 \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043D\u0430 \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043B\u0438\u0432\u043E\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0432\u043D\u043E\u0439 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0435 \u0432\u044B\u0433\u043E\u0434, \u0441\u0432\u044F\u0437\u0430\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0441 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435\u043C \u0433\u0435\u043D\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043E\u0432, \u0432 \u0442\u043E\u043C \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435 \u043F\u0443\u0442\u0451\u043C \u043F\u0440\u0435\u0434\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u043D\u0435\u043E\u0431\u0445\u043E\u0434\u0438\u043C\u043E\u0433\u043E \u0434\u043E\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430 \u043A \u0433\u0435\u043D\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u043C \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u0430\u043C \u0438 \u043F\u0443\u0442\u0451\u043C \u043D\u0430\u0434\u043B\u0435\u0436\u0430\u0449\u0435\u0439 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0441\u043E\u043E\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043D\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0439 \u0441 \u0443\u0447\u0451\u0442\u043E\u043C \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043F\u0440\u0430\u0432 \u043D\u0430 \u0442\u0430\u043A\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u044B \u0438 \u0442\u0435\u0445\u043D\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043F\u0443\u0442\u0451\u043C \u0434\u043E\u043B\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E \u0444\u0438\u043D\u0430\u043D\u0441\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F. \u041A\u043E\u043D\u0432\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F \u0431\u044B\u043B\u0430 \u043E\u0442\u043A\u0440\u044B\u0442\u0430 \u0434\u043B\u044F \u043F\u043E\u0434\u043F\u0438\u0441\u0430\u043D\u0438\u044F \u0421\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D\u0430\u043C\u0438 5 \u0438\u044E\u043D\u044F 1992 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0438 \u0432\u0441\u0442\u0443\u043F\u0438\u043B\u0430 \u0432 \u0441\u0438\u043B\u0443 29 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1993 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "In 1992 heeft Nederland, samen met 186 andere landen inclusief de EU, het Biodiversiteitsverdrag van Rio de Janeiro (Verdrag inzake Biologische Diversiteit, Convention on Biological Diversity) ondertekend. De VS heeft het verdrag echter nog niet ondertekend. Het verdrag kon vanaf 5 juni 1992 worden ondertekend en is in werking getreden op 29 december 1993. Het verdrag is tot stand gekomen op de Conferentie van de Verenigde Naties over Milieu en Ontwikkeling, die plaats had in Rio de Janeiro van 3 tot 14 juni 1992. De landen verplichten zich de biodiversiteit zowel in hun eigen land te beschermen als ook ge\u00EBigende maatregelen te nemen ter ondersteuning van de bescherming van de biodiversiteit in de ontwikkelingslanden. Het verdrag onderstreept dat landen soevereine rechten hebben op hun genetische bronnen. Zonder toestemming van een land kunnen niet zomaar zaden en planten uit het betreffende land worden meegenomen. Belangrijke onderwerpen van het Biodiversiteitsverdrag zijn: Identificeren en bewaking van de biodiversiteit Bescherming van de biodiversiteit in de natuurlijke omgeving, zowel binnen als tussen soorten als ook in ecosystemen en buiten de natuurlijke omgeving zoals het bewaren van zaad in zaadbanken Onderzoek, opleiding en Public relations Regeling van de toegang en het gebruik van genetische bronnen Technologieoverdracht, wetenschappelijke samenwerking en informatie-uitwisseling Bij het toepassen van de genenbronnen in de plantenveredeling en biotechnologie het regelen van een redelijke verdeling van het gebruik en de voordelen. Bij de financiering van de toepassing van het Biodiversiteitsverdrag hebben de ontwikkelde landen een speciale verantwoordelijkheid. Het nationaal rapporteren van de inspanningen van het toepassen van de in het verdrag gemaakte afspraken. Sinds Rio is het denken over natuurbeheer in brede kring veranderd en is er ook een duidelijk toenemende belangstelling voor autochtone bomen en struiken. Het jaar 2010 is uitgeroepen tot Internationaal Jaar van de Biodiversiteit, waarmee de Verenigde Naties extra aandacht vestigen op het Biodiversiteitsverdrag. Het ontwikkelen van nieuwe rassen voor de teelt van teff in Nederland is een voorbeeld van de toepassing van het Biodiversiteitsverdrag." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Convention on Biological Diversity (CBD), known informally as the Biodiversity Convention, is an international legally binding treaty. The Convention has three main goals: conservation of biological diversity; sustainable use of its components; and fair and equitable sharing of benefits arising from genetic resources In other words, its objective is to develop national strategies for the conservation and sustainable use of biological diversity. It is often seen as the key document regarding sustainable development. The Convention was opened for signature at the Earth Summit in Rio de Janeiro on 5 June 1992 and entered into force on 29 December 1993. 2010 was the International Year of Biodiversity. The Secretariat of the Convention on Biological Diversity is the focal point for the International Year of Biodiversity. At the 2010 10th Conference of Parties (COP) to the Convention on Biological Diversity in October in Nagoya, Japan, the Nagoya Protocol was adopted. On 22 December 2010, the UN declared the period from 2011 to 2020 as the UN-Decade on Biodiversity. They, hence, followed a recommendation of the CBD signatories during COP10 at Nagoya in October 2010." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Conven\u00E7\u00E3o Sobre Diversidade Biol\u00F3gica (CBD) estabelece normas e princ\u00EDpios que devem reger o uso e a prote\u00E7\u00E3o da diversidade biol\u00F3gica em cada pa\u00EDs signat\u00E1rio. Em linhas gerais, a Conven\u00E7\u00E3o da Diversidade Biol\u00F3gica - CDB prop\u00F5e regras para assegurar a conserva\u00E7\u00E3o da biodiversidade, o seu uso sustent\u00E1vel e a justa reparti\u00E7\u00E3o dos benef\u00EDcios provenientes do uso econ\u00F4mico dos recursos gen\u00E9ticos, respeitada a soberania de cada na\u00E7\u00E3o sobre o patrim\u00F4nio existente em seu territ\u00F3rio. A Conven\u00E7\u00E3o Sobre Diversidade Biol\u00F3gica (CBD) j\u00E1 foi assinada por 175 pa\u00EDses (em 1992 durante a Eco-92), dos quais 168 a ratificaram, incluindo o Brasil (Decreto N\u00BA 2.519 de 16 de mar\u00E7o de 1998). Um dos conflitos entre a CDB e o tratado internacional TRIPS \u00E9 que, enquanto a CDB, estabelece princ\u00EDpios de reparti\u00E7\u00E3o justa e equitativa dos benef\u00EDcios, valoriza\u00E7\u00E3o dos conhecimentos tradicionais entre outros, o sistema de patentes do TRIPs protege, assegura monop\u00F3lio e propriedade \u00E0quele que det\u00E9m e desenvolve novas tecnologias e produtos, inclusive os oriundos da biodiversidade acessada por meio de conhecimento tradicional. As propostas sobre a implementa\u00E7\u00E3o dos princ\u00EDpios da CDB entre os pa\u00EDses mega-biodiversos e aqueles detentores de tecnologia n\u00E3o avan\u00E7am em fun\u00E7\u00E3o de que alguns pa\u00EDses, como \u00E9 o caso dos EUA, n\u00E3o ratificaram essa tratado multilateral. Portanto, n\u00E3o s\u00E3o obrigados a respeitar (e n\u00E3o respeitam) os princ\u00EDpios da Conven\u00E7\u00E3o." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Biodiversiteettisopimus on vuonna 1992 Rio de Janeirossa solmittu Yhdistyneiden kansakuntien yleissopimus, jonka osapuolina on t\u00E4ll\u00E4 hetkell\u00E4 191 maata, joista sen on allekirjoittanut 168. Biodiversiteettisopimuksen tavoitteena on s\u00E4ilytt\u00E4\u00E4 eli\u00F6iden ja elinymp\u00E4rist\u00F6jen monimuotoisuutta, suojella maapallon ekosysteemej\u00E4, el\u00E4in- ja kasvilajeja sek\u00E4 vaalia luonnonvarojen kest\u00E4v\u00E4\u00E4 k\u00E4ytt\u00F6\u00E4. Biodiversiteettisopimus pyrit\u00E4\u00E4n huomioimaan kaikessa luontoon liittyv\u00E4ss\u00E4 toiminnassa, kuten maa- ja mets\u00E4taloudessa, rakentamisessa, matkailussa sek\u00E4 asumisessa." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Biol\u00F3giai Sokf\u00E9les\u00E9g Egyezm\u00E9nyt gyakran haszn\u00E1lt nev\u00E9n Ri\u00F3i egyezm\u00E9nyt 1992. j\u00FAnius 13-\u00E1n \u00EDrt\u00E1k al\u00E1 Rio de Janeir\u00F3ban. Jelent\u0151s\u00E9ge abban \u00E1ll, hogy a nemzetk\u00F6zi politika legmagasabb szintj\u00E9n foglal \u00E1ll\u00E1st az ember (emberi t\u00E1rsadalom) \u00E9s a term\u00E9szet (\u00E9l\u0151vil\u00E1g, biol\u00F3giai sokf\u00E9les\u00E9g- biodiverzit\u00E1s) viszony\u00E1nak meghat\u00E1roz\u00E1s\u00E1ban. Az Egyezm\u00E9ny nem csup\u00E1n az alapelveket \u00E9s a feladatokat defini\u00E1l, de int\u00E9zkedik a v\u00E9grehajt\u00E1s funkcion\u00E1lis, szervezeti \u00E9s finansz\u00EDroz\u00E1si k\u00E9rd\u00E9seire vonatkoz\u00F3an is. Az egyezm\u00E9nyt Magyarorsz\u00E1gon az 1995. \u00E9vi LXXXI. t\u00F6rv\u00E9ny hirdette ki." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Convenzione sulla diversit\u00E0 biologica (o CBD, acronimo dell'inglese Convention on Biological Diversity) \u00E8 un trattato internazionale adottato nel 1992 al fine di tutelare la diversit\u00E0 biologica, l'utilizzazione durevole dei suoi elementi e la ripartizione giusta dei vantaggi derivanti dallo sfruttamento delle risorse genetiche. 2010 \u00E8 l'Anno internazionale della biodiversit\u00E0." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u00DAmluva o biologick\u00E9 rozmanitosti (Convention on Biological Diversity \u2013 CBD), kter\u00E1 se \u0159ad\u00ED k nejv\u00FDznamn\u011Bj\u0161\u00EDm mezin\u00E1rodn\u00EDm \u00FAmluv\u00E1m v oblasti \u017Eivotn\u00EDho prost\u0159ed\u00ED, byla poprv\u00E9 vystavena k podpisu na Konferenci OSN o \u017Eivotn\u00EDm prost\u0159ed\u00ED a rozvoji 5. \u010Dervna 1992 v brazilsk\u00E9m Rio de Janeiru a v platnost vstoupila ji\u017E 29. prosince 1993. Vl\u00E1da \u010Cesk\u00E9 republiky schv\u00E1lila \u00DAmluvu sv\u00FDm usnesen\u00EDm ze dne 2. \u010Dervna 1993 \u010D. 293. Jm\u00E9nem \u010Cesk\u00E9 republiky byla \u00DAmluva podeps\u00E1na v New Yorku dne 4. \u010Dervna 1993. Listina o schv\u00E1len\u00ED \u00DAmluvy o biologick\u00E9 rozmanitosti \u010Ceskou republikou byla ulo\u017Eena u gener\u00E1ln\u00EDho tajemn\u00EDka Organizace spojen\u00FDch n\u00E1rod\u016F, depozit\u00E1\u0159e \u00DAmluvy, dne 3. prosince 1993. \u00DAmluva vstoupila v platnost na z\u00E1klad\u011B sv\u00E9ho \u010Dl\u00E1nku 36 odst. 1 dne 29. prosince 1993. Pro \u010Ceskou republiku vstoupila \u00DAmluva v platnost v souladu se zn\u011Bn\u00EDm odstavce 3 t\u00E9ho\u017E \u010Dl\u00E1nku dne 3. b\u0159ezna 1994. \u00DAmluva vyhl\u00E1\u0161ena ve Sb\u00EDrce z\u00E1kon\u016F pod \u010D. 134/1999 Sb. \u00DAmluva si klade t\u0159i z\u00E1kladn\u00ED c\u00EDle: ochranu biologick\u00E9 rozmanitosti, kter\u00E1 je ch\u00E1p\u00E1na jako rozmanitost v\u0161ech \u017Eiv\u00FDch organism\u016F a syst\u00E9m\u016F, jich\u017E jsou tyto organismy sou\u010D\u00E1st\u00ED, udr\u017Eiteln\u00E9 vyu\u017E\u00EDv\u00E1n\u00ED jej\u00EDch slo\u017Eek, spravedliv\u00E9 a rovnocenn\u00E9 rozd\u011Blov\u00E1n\u00ED p\u0159\u00EDnos\u016F plynouc\u00EDch z genetick\u00FDch zdroj\u016F. Jin\u00FDmi slovy, posl\u00E1n\u00EDm\u00EDm \u00FAmluvy je rozvoj n\u00E1rodn\u00EDch strategi\u00ED ochrany a udr\u017Eiteln\u00E9ho vyu\u017Eit\u00ED biologick\u00E9 rozmanitosti. B\u00FDv\u00E1 \u010Dasto ozna\u010Dov\u00E1na jako kl\u00ED\u010Dov\u00FD dokument udr\u017Eiteln\u00E9ho rozvoje. V roce 2010 prob\u011Bhl Mezin\u00E1rodn\u00ED rok biodiverzity. \u00DAlohu kontaktn\u00EDho m\u00EDsta konvence hraje jej\u00ED sekretari\u00E1t. V \u0159\u00EDjnu 2010 prob\u011Bhla v japonsk\u00E9 Naogoji 10. konference stran Konvence, na kter\u00E9 byl p\u0159ijat tzv. Nagojsk\u00FD protokol." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u751F\u7269\u591A\u6A23\u6027\u516C\u7D04\uFF08\u82F1\u8BED\uFF1AConvention on Biological Diversity\uFF09\uFF0C\u7C21\u7A31CBD\uFF0C\u76EE\u7684\u662F\u8A02\u7ACB\u4E00\u5957\u570B\u969B\u6027\u6230\u7565\uFF0C\u4F7F\u751F\u7269\u591A\u6A23\u6027\u5F97\u4EE5\u4FDD\u8B77\u548C\u53EF\u6301\u7E8C\u767C\u5C55\u3002\u751F\u7269\u591A\u6A23\u6027\u516C\u7D04\u662F\u4E00\u9805\u5177\u6709\u570B\u969B\u6CD5\u5F8B\u7D04\u675F\u529B\u7684\u689D\u7D04\uFF0C\u5B83\u5F80\u5F80\u88AB\u8996\u70BA\u53EF\u6301\u7E8C\u767C\u5C55\u7684\u95DC\u9375\u7684\u6587\u4EF6\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u751F\u7269\u306E\u591A\u69D8\u6027\u306B\u95A2\u3059\u308B\u6761\u7D04\uFF08\u305B\u3044\u3076\u3064\u306E\u305F\u3088\u3046\u305B\u3044\u306B\u304B\u3093\u3059\u308B\u3058\u3087\u3046\u3084\u304F\u3001\u82F1: Convention on Biological Diversity; CBD\u3001\u5E73\u62105\u5E74\u6761\u7D04\u7B2C9\u53F7\uFF09\u306F\u3001\u751F\u7269\u306E\u591A\u69D8\u6027\u3092\u300C\u751F\u614B\u7CFB\u300D\u300C\u7A2E\u300D\u300C\u907A\u4F1D\u5B50\u300D\u306E3\u3064\u306E\u30EC\u30D9\u30EB\u3067\u3068\u3089\u3048\u3001 \u751F\u7269\u591A\u69D8\u6027\u306E\u4FDD\u5168 \u751F\u7269\u591A\u69D8\u6027\u306E\u69CB\u6210\u8981\u7D20\u306E\u6301\u7D9A\u53EF\u80FD\u306A\u5229\u7528 \u907A\u4F1D\u8CC7\u6E90\u306E\u5229\u7528\u304B\u3089\u751F\u305A\u308B\u5229\u76CA\u306E\u516C\u6B63\u304B\u3064\u8861\u5E73\u306A\u914D\u5206 \u3092\u76EE\u7684\u3068\u3059\u308B\u56FD\u969B\u6761\u7D04\u3067\u3042\u308B\u3002 \u751F\u7269\u591A\u69D8\u6027\u6761\u7D04\u3068\u7565\u79F0\u3055\u308C\u308B\u3002\u306A\u304A\u3001\u305D\u306E\u7DE0\u7D50\u56FD\u4F1A\u8B70\u3092COP\u3068\u79F0\u3059\u308B\u3053\u3068\u304B\u3089\u3001\u4E00\u90E8\u5831\u9053\u306A\u3069\u3067\u306FCOP\u3092\u672C\u6761\u7D04\u306E\u7565\u8A9E\u3068\u3059\u308B\u8AA4\u89E3\u304C\u898B\u3089\u308C\u308B\u304C\u3001\u672C\u6761\u7D04\u306E\u7565\u79F0\u306F\u4E0A\u8FF0\u306E\u901A\u308ACBD\u3067\u3042\u308A\u3001\u672C\u6761\u7D04\u306B\u304A\u3051\u308BCOP\u306F\u901A\u5E38CBD/COP\u3068\u79F0\u3055\u308C\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Die Biodiversit\u00E4ts-Konvention (offiziell \u00DCbereinkommen \u00FCber die biologische Vielfalt, englisch\u00A0Convention on Biological Diversity, CBD) ist ein auf der Konferenz der Vereinten Nationen zu Umwelt und Entwicklung 1992 in Rio de Janeiro ausgehandeltes internationales Umwelt-Vertragswerk. Es trat am 29. Dezember 1993 in Kraft. Die CBD hat inzwischen (Dezember 2011) 193 Vertragspartner und wurde von 168 Staaten sowie der EU unterzeichnet. Mit dem 2000 beschlossenen Cartagena-Protokoll, das 2003 in Kraft trat, und dem 2010 verabschiedeten und noch nicht in Kraft getretenen Nagoya-Protokoll existieren zwei v\u00F6lkerrechtlich verbindliche Abkommen, mit denen die Ziele der Konvention umgesetzt werden sollen. W\u00E4hrend das Cartagena-Protokoll den grenz\u00FCberschreitenden Verkehr von gentechnisch ver\u00E4nderten Organismen regelt, etabliert das Nagoya-Protokoll einen rechtlich verbindlichen Rahmen f\u00FCr den Zugang zu genetischen Ressourcen und gerechten Vorteilsausgleich. Die Vereinten Nationen beschlossen am 22. Dezember 2010 die Jahre 2011 bis 2020 zur UN-Dekade der Biodiversit\u00E4t zu erkl\u00E4ren. Sie folgen damit einer Empfehlung der CBD-Unterzeichnerstaaten auf der 10. Vertragsstaatenkonferenz im Oktober des Jahres im japanischen Nagoya." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Los objetivos del Convenio sobre Diversidad Biol\u00F3gica (CDB) son \"la conservaci\u00F3n de la biodiversidad, el uso sostenible de sus componentes y la participaci\u00F3n justa y equitativa de los beneficios resultantes de la utilizaci\u00F3n de los recursos gen\u00E9ticos\". El Convenio es el primer acuerdo global cabal para abordar todos los aspectos de la diversidad biol\u00F3gica: recursos gen\u00E9ticos, especies y ecosistemas, y el primero en reconocer que la conservaci\u00F3n de la diversidad biol\u00F3gica es \"una preocupaci\u00F3n com\u00FAn de la humanidad\", y una parte integral del proceso de desarrollo. Para alcanzar sus objetivos, el Convenio - de conformidad con el esp\u00EDritu de la Declaraci\u00F3n de R\u00EDo sobre Medio Ambiente y Desarrollo - promueve constantemente la asociaci\u00F3n entre pa\u00EDses. Sus disposiciones sobre la cooperaci\u00F3n cient\u00EDfica y tecnol\u00F3gica, acceso a los recursos gen\u00E9ticos y la transferencia de tecnolog\u00EDas ambientalmente sanas, son la base de esta asociaci\u00F3n. 2009 fue el A\u00F1o Internacional de la Diversidad Biol\u00F3gica. El 22 de diciembre de 2010, las Naciones Unidas declararon el per\u00EDodo de 2011 hasta 2020 como la D\u00E9cada global de la Diversidad Biol\u00F3gica. As\u00ED siguieron una recomendaci\u00F3n por los pa\u00EDses signat\u00F3rios del CDB durante COP10 en Nagoya, Jap\u00F3n en octubre del a\u00F1o 2010." , "lang" : "es" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.cjly.net/deconstructingdinner/020906.htm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.cbd.int/gbo2/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.teebweb.org/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.millenniumassessment.org/proxy/document.354.aspx" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.guardian.co.uk/commentisfree/cif-green/2010/nov/01/deal-to-save-the-natural-world-never-happened" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.cbd.int/countries" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://biodiversity.wwviews.org/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.unep.org/geo" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.nparks.gov.sg/cms/docs/nbc/NPark-booklet-final-4sep.pdf" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.cbd.int/convention/convention.shtml" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.nparks.gov.sg/cms/index.php?option=com_content&view=article&id=122&Itemid=124" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.cohabnet.org/en_about_background.htm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.cbd.int" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.bgci.org/files/cbd_manual.pdf" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.bgci.org/files/cbd_manual_italian.pdf" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.bgci.org/ourwork/1414/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.cop10.org/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.sciam.com/article.cfm?id=turf-battles" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://bch.biodiv.org" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.panos.org.uk/seedsofchange" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Convention Document" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Convention on Biological Diversity" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_treaty" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Convention_on_Biological_Diversity" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/languages" : [ { "type" : "literal", "value" : "Arabic, Chinese, English, French, Russian and Spanish" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/imageWidth" : [ { "type" : "literal", "value" : "250" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/signatories" : [ { "type" : "literal", "value" : "168" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/locationSigned" : [ { "type" : "literal", "value" : "Rio de Janeiro" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/conditionEffective" : [ { "type" : "literal", "value" : "30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateEffective" : [ { "type" : "literal", "value" : "29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/CBD" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_Biological_Diversity" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Convention_on_Biological_Diversity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_Biological_Diversity" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_biological_diversity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_Biological_Diversity" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/1992_Rio_Convention_on_Biodiversity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_Biological_Diversity" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Biodiversity_Convention" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_Biological_Diversity" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Convention_for_biodiversity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_Biological_Diversity" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_Biological_Diversity_1992" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_Biological_Diversity" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nagoya_Protocol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_Biological_Diversity" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UNCBD" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_Biological_Diversity" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UN_biodiversity_convention" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_Biological_Diversity" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Convention_on_Biological_Diversity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Convention_on_Biological_Diversity" } ] }
}
