{
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Lede,_Belgium" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lede,_Belgium" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Lede_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lede,_Belgium" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Impe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lede,_Belgium" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Smetlede" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lede,_Belgium" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wanzele" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lede,_Belgium" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Henrich_Smet" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lede,_Belgium" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lede,_Belgium" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lede,_Belgium" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Julius_de_Geyter" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lede,_Belgium" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Brantano_Footwear" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lede,_Belgium" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lede,_Belgium" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Lede,_Belgium" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Place" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Place" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Settlement" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.opengis.net/gml/_Feature" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Lede" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Lede" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lede,_Belgium" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01486d" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Lede" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Lede" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Municipalities_of_East_Flanders" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lede,_Belgium" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Lede, Belgium" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u83B1\u5FB7 (\u6BD4\u5229\u65F6)" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lede" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lede" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lede" , "lang" : "ca" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/58/Flickr_-_nikozz_-_Kasteel_van_Mesen,_Lede,_Belgium_(2_of_19).jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Lede ist eine belgische Gemeinde in die Denderstreek in der Region Flandern. Sie liegt in der Provinz Ostflandern und geh\u00F6rt zum Arrondissement Aalst. Lede hat 17.473 Einwohner (Stand 1. Januar 2008) und eine Fl\u00E4che von 29,69\u00A0km\u00B2. Die Postleitzahl lautet 9340. Die heutige Gemeinde Lede entstand im Jahre 1977 durch den Zusammenschluss des Hauptortes mit den bis dahin selbst\u00E4ndigen Gemeinden und jetzigen Ortsteilen Impe, Oordegem, Smetlede, Wanzele und Papegem." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lede is een plaats en gemeente in de Belgische provincie Oost-Vlaanderen. De gemeente telt meer dan 17.000 inwoners. De landelijke gemeente in de Denderstreek en is centraal gelegen tussen de centrumsteden Gent, Aalst en Dendermonde. De Wellebeek die er stroomt behoort tot het stroomgebied van de Molenbeek." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lede \u00E9s un municipi belga de la prov\u00EDncia de Flandes Oriental a la regi\u00F3 de Flandes. Est\u00E0 compost per les seccions de Lede, Impe, Oordegem, Smetlede i Wanzele." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lede er en kommune i den belgiske provinsen \u00D8st-Flandern." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lede \u00E8 un comune belga di 17.195 abitanti, situato nella provincia fiamminga delle Fiandre Orientali." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "This article is about the Belgian municipality. For other uses see Lede (disambiguation) Lede File:Flickr - nikozz - Kasteel van Mesen, Lede, Belgium (2 of 19)." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lede l\u00E0 m\u1ED9t \u0111\u00F4 th\u1ECB \u1EDF t\u1EC9nh Oost-Vlaanderen. \u0110\u00F4 th\u1ECB n\u00E0y bao g\u1ED3m c\u00E1c th\u1ECB x\u00E3 Impe, Lede, Oordegem, Smetlede, Wanzele v\u00E0 Papegem. T\u1EA1i th\u1EDDi \u0111i\u1EC3m ng\u00E0y 1 th\u00E1ng 1 n\u0103m 2006 Lede c\u00F3 t\u1ED5ng d\u00E2n s\u1ED1 17.068 ng\u01B0\u1EDDi. T\u1ED5ng di\u1EC7n t\u00EDch l\u00E0 29,69 km\u00B2 v\u1EDBi m\u1EADt \u0111\u1ED9 d\u00E2n s\u1ED1 l\u00E0 575 ng\u01B0\u1EDDi tr\u00EAn m\u1ED7i km\u00B2." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lede est une commune n\u00E9erlandophone de Belgique dans le Denderstreek sur le Molenbeek situ\u00E9e en R\u00E9gion flamande, dans la province de Flandre-Orientale." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lede \u00E9 um munic\u00EDpio belga localizado no distrito de Aalst, prov\u00EDncia de Flandres Oriental. O munic\u00EDpio compreende as vilas de Impe, Lede, Oordegem, Smetlede, Wanzele e Papegem. A 1 de Janeiro de 2006, o munic\u00EDpio de Lede tinha uma popula\u00E7\u00E3o de 17.068 habitantes, uma \u00E1rea de 29,69 km\u00B2 e uma densidade populacional de 575 habitantes por km\u00B2." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u83B1\u5FB7\uFF08\u8377\u5170\u8BED\uFF1ALede\uFF09\u662F\u4F4D\u65BC\u6BD4\u5229\u65F6\u4E1C\u4F5B\u5170\u5FB7\u7701\u90E8\u7684\u4E00\u5EA7\u57CE\u5E02\uFF0C\u4EBA\u53E317,068\u4EBA\uFF082006\u5E74\uFF09\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.lede.be/" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(3.98333 50.9667)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/arrondissement" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arrondissement_of_Aalst" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nis" : [ { "type" : "literal", "value" : "41034" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/mapLegend" : [ { "type" : "literal", "value" : "Location of Lede in East Flanders" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/telephoneArea" : [ { "type" : "literal", "value" : "5309" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Lede,_Belgium" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/postalCodes" : [ { "type" : "literal", "value" : "9340" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : 3.983330011367798 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 50.96670150756836 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/majority" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christen-Democratisch_en_Vlaams" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Open_Vlaamse_Liberalen_en_Democraten" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Lede,_Belgium?oldid=486970316" } ] ,
    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "50.96666666666667 3.9833333333333334" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/mayor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Geert Grepdon" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Lede est une commune n\u00E9erlandophone de Belgique dans le Denderstreek sur le Molenbeek situ\u00E9e en R\u00E9gion flamande, dans la province de Flandre-Orientale." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lede l\u00E0 m\u1ED9t \u0111\u00F4 th\u1ECB \u1EDF t\u1EC9nh Oost-Vlaanderen. \u0110\u00F4 th\u1ECB n\u00E0y bao g\u1ED3m c\u00E1c th\u1ECB x\u00E3 Impe, Lede, Oordegem, Smetlede, Wanzele v\u00E0 Papegem. T\u1EA1i th\u1EDDi \u0111i\u1EC3m ng\u00E0y 1 th\u00E1ng 1 n\u0103m 2006 Lede c\u00F3 t\u1ED5ng d\u00E2n s\u1ED1 17.068 ng\u01B0\u1EDDi. T\u1ED5ng di\u1EC7n t\u00EDch l\u00E0 29,69 km\u00B2 v\u1EDBi m\u1EADt \u0111\u1ED9 d\u00E2n s\u1ED1 l\u00E0 575 ng\u01B0\u1EDDi tr\u00EAn m\u1ED7i km\u00B2." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lede ist eine belgische Gemeinde in die Denderstreek in der Region Flandern. Sie liegt in der Provinz Ostflandern und geh\u00F6rt zum Arrondissement Aalst. Lede hat 17.473 Einwohner (Stand 1. Januar 2008) und eine Fl\u00E4che von 29,69\u00A0km\u00B2. Die Postleitzahl lautet 9340. Die heutige Gemeinde Lede entstand im Jahre 1977 durch den Zusammenschluss des Hauptortes mit den bis dahin selbst\u00E4ndigen Gemeinden und jetzigen Ortsteilen Impe, Oordegem, Smetlede, Wanzele und Papegem. Der Molenbeek verl\u00E4uft durch Lede und durch alle Ortsteilen. Aalst liegt 4 km s\u00FCd\u00F6stlich, Dendermonde 11\u00A0km nord\u00F6stlich, Gent 20\u00A0km nordwestlich, Br\u00FCssel 30\u00A0km s\u00FCd\u00F6stlich und Antwerpen 40\u00A0km nord\u00F6stlich. Die n\u00E4chsten Autobahnabfahrten befinden sich im S\u00FCden bei Aalst und Erpe-Mere an der A10/E\u00A040 und im Norden bei Beervelde und Lokeren an der A14/E\u00A017. Lede besitzt einen eigenen Regionalbahnhof an der Bahnstrecke Gent \u2013 Wetteren \u2013 Lede \u2013 Aalst \u2013 Br\u00FCssel." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lede \u00E8 un comune belga di 17.195 abitanti, situato nella provincia fiamminga delle Fiandre Orientali." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lede er en kommune i den belgiske provinsen \u00D8st-Flandern." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u83B1\u5FB7\uFF08\u8377\u5170\u8BED\uFF1ALede\uFF09\u662F\u4F4D\u65BC\u6BD4\u5229\u65F6\u4E1C\u4F5B\u5170\u5FB7\u7701\u90E8\u7684\u4E00\u5EA7\u57CE\u5E02\uFF0C\u4EBA\u53E317,068\u4EBA\uFF082006\u5E74\uFF09\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "This article is about the Belgian municipality. For other uses see Lede (disambiguation) Lede File:Flickr - nikozz - Kasteel van Mesen, Lede, Belgium (2 of 19). jpg Flag of Lede Coat of arms of Lede Title=Lede, Belgium;ns=0/Main/;language:wiki=en,locale=en is located in BelgiumTitle=Lede, Belgium;ns=0/Main/;language:wiki=en,locale=enTitle=Lede, Belgium;ns=0/Main/;language:wiki=en,locale=en Coordinates: 50\u00B058\u2032N 03\u00B059\u2032E\uFEFF / \uFEFF50.967\u00B0N 3.983\u00B0E\uFEFF / 50.967; 3.983 Country Belgium Region Flemish Region Community Flemish Community Province East Flanders Arrondissement Aalst Government \u00A0\u2022\u00A0Mayor Geert Grepdon (VLD) \u00A0\u2022\u00A0Governing\u00A0party/ies VLD, CD&V Area \u00A0\u2022\u00A0Total 29.69\u00A0km (11.46\u00A0sq\u00A0mi) Population (1 January 2011) \u00A0\u2022\u00A0Total 17,889 \u00A0\u2022\u00A0Density 600/km (1,600/sq\u00A0mi) Postal codes 9340 Area codes 053, 09 Website www. lede. be Map of Title=Lede, Belgium;ns=0/Main/;language:wiki=en,locale=en 250x250px Lede is a municipality located in the Belgian province of East Flanders in the Denderstreek, nearby cities are Gent, Aalst and Dendermonde. The municipality comprises the sub-municipalities of Impe, Lede proper, Oordegem, Smetlede, Wanzele, and the hamlet of Papegem. All the sub-municipalities and also the hamlet are crossed by the Molenbeek. In 2011, Lede had a total population of 17,882. The total area is 29.69\u00A0km\u00B2 which gives a population density of 575 inhabitants per km\u00B2. The current mayor of Lede is Geert Grepdon, from the VLD (Liberal) party. Lede is known for a specific statue of St-Mary, \"Onze-Lieve-Vrouw-van-Zeven-Smarten\", to which a local myth attributes magical powers, making Lede into a local pilgrimage destination. The statue is taken around in a procession during a Sunday in June, after the biannual nine-day festival. The local church, built in 1496, houses the statue. The abandoned Castle of Mesen is situated in central Lede. Its destruction has been started in April 2010." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lede \u00E9 um munic\u00EDpio belga localizado no distrito de Aalst, prov\u00EDncia de Flandres Oriental. O munic\u00EDpio compreende as vilas de Impe, Lede, Oordegem, Smetlede, Wanzele e Papegem. A 1 de Janeiro de 2006, o munic\u00EDpio de Lede tinha uma popula\u00E7\u00E3o de 17.068 habitantes, uma \u00E1rea de 29,69 km\u00B2 e uma densidade populacional de 575 habitantes por km\u00B2. Lede \u00E9 conhecida pela sua est\u00E1tua de Santa Maria, \"Onze-Lieve-Vrouw-van-Zeven-Smarten\", que de acordo com uma lenda local ter\u00E1 poderes m\u00E1gicos, fazendo de Lede um destino de peregrina\u00E7\u00E3o. A est\u00E1tua \u00E9 levada em volta da igreja local durante um domingo de Junho, depois de uma festival bianual que tem a dura\u00E7\u00E3o de nove dias. A igreja local edificada em 1496, aloja essa est\u00E1tua. O castelo de Mesen fica no centro da vila de Lede. Esta igreja ser\u00E1 destru\u00EDda em 2007." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lede is een plaats en gemeente in de Belgische provincie Oost-Vlaanderen. De gemeente telt meer dan 17.000 inwoners. De landelijke gemeente in de Denderstreek en is centraal gelegen tussen de centrumsteden Gent, Aalst en Dendermonde. De Wellebeek die er stroomt behoort tot het stroomgebied van de Molenbeek." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lede \u00E9s un municipi belga de la prov\u00EDncia de Flandes Oriental a la regi\u00F3 de Flandes. Est\u00E0 compost per les seccions de Lede, Impe, Oordegem, Smetlede i Wanzele." , "lang" : "ca" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/58/Flickr_-_nikozz_-_Kasteel_van_Mesen,_Lede,_Belgium_(2_of_19).jpg/200px-Flickr_-_nikozz_-_Kasteel_van_Mesen,_Lede,_Belgium_(2_of_19).jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.lede.be/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.lede.be" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.imca-slotracing.com/SS1.htm" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Lede" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Belgium_Municipality" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Lede,_Belgium" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/latDeg" : [ { "type" : "literal", "value" : "50" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/latMin" : [ { "type" : "literal", "value" : "58" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/lonDeg" : [ { "type" : "literal", "value" : "3" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/lonMin" : [ { "type" : "literal", "value" : "59" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/map" : [ { "type" : "literal", "value" : "MnpLedeLocation.png" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/postalCode" : [ { "type" : "literal", "value" : "9340" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/web" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.lede.be/" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/arrondissement" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arrondissement_of_Aalst" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/flag" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vlag Lede.gif" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/areaCode" : [ { "type" : "literal", "value" : "053, 09" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/picture" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flickr - nikozz - Kasteel van Mesen, Lede, Belgium .jpg" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/arms" : [ { "type" : "literal", "value" : "Lede wapen.gif" , "lang" : "en" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Oordegem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lede,_Belgium" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Papegem" : { "http://dbpedia.org/ontology/isPartOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lede,_Belgium" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Robert_De_Middeleir" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lede,_Belgium" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bruno_Raes" : { "http://dbpedia.org/property/hometown" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lede,_Belgium" } ] }
}
