{
  "http://mpii.de/yago/resource/Southern_Europe" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Southern_Europe" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Front_(World_War_II)" : { "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Geography_of_Turkey" : { "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Tyrsenian_languages" : { "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Peninsula" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/GMA_Pinoy_TV" : { "http://dbpedia.org/ontology/broadcastArea" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/GMA_Life_TV" : { "http://dbpedia.org/ontology/broadcastArea" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Peacocks_(clothing)" : { "http://dbpedia.org/ontology/regionServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Geography_of_Spain" : { "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Croatian_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/spokenIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Geography_of_Portugal" : { "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Garlic_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bosnian_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/spokenIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Montenegrin_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/spokenIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Iberian_Peninsula" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Wars" : { "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/RegionsOfEurope" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u042E\u0436\u043D\u0430\u044F_\u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Europe_du_Sud" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Europa_meridional" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u5357\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0250wj" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/S\u00FCdeuropa" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Europa_del_Sur" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Ji\u017En\u00ED_Evropa" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uB0A8\uC720\uB7FD" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Europa_Po\u0142udniowa" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Europa_meridionale" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Regions_of_Europe" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Southern_Europe" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Europa del Sud" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5357\u6B27" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Southern Europe" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ji\u017En\u00ED Evropa" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u0430 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Nam \u00C2u" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "S\u00FCdeuropa" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/69/MapLab-Southern_Europe.svg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "L'Europe du Sud correspond globalement aux \u00C9tats situ\u00E9s dans les trois p\u00E9ninsules m\u00E9diterran\u00E9ennes\u00A0: la p\u00E9ninsule Ib\u00E9rique\u00A0; la r\u00E9gion g\u00E9ographique italienne\u00A0; la p\u00E9ninsule balkanique. C'est une r\u00E9gion g\u00E9ographique dont la d\u00E9finition peut \u00EAtre variable, selon que le point de vue est climatique, g\u00E9ographique (moiti\u00E9 sud du continent), ou linguistico-culturel. On y ajoute souvent les deux \u00C9tats insulaires m\u00E9diterran\u00E9ens, Malte et Chypre, ainsi que l'Asie Mineure." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Syd-Europa er en region p\u00E5 det europeiske kontinent." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Europa Po\u0142udniowa (Europa \u015Ar\u00F3dziemnomorska) - nazwa stosowana dla okre\u015Blenia pa\u0144stw trzech wielkich p\u00F3\u0142wysp\u00F3w na po\u0142udniu Europy: Iberyjskiego, Apeni\u0144skiego i Ba\u0142ka\u0144skiego. S\u0105 to nast\u0119puj\u0105ce pa\u0144stwa: Portugalia, Hiszpania, Andora, W\u0142ochy, San Marino, Watykan, Malta, Chorwacja, Bo\u015Bnia i Hercegowina, Serbia, Czarnog\u00F3ra, Kosowo, Macedonia, Albania, Bu\u0142garia, Rumunia, Grecja i niewielka cz\u0119\u015B\u0107 Turcji, zajmuj\u0105ce powierzchni\u0119 oko\u0142o 1,43 mln km\u00B2, z liczb\u0105 ludno\u015Bci si\u0119gaj\u0105ca 163 mln mieszka\u0144c\u00F3w (2001)." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uB0A8\uC720\uB7FD(Southern Europe)\uC740 \uC720\uB7FD \uB0A8\uBD80\uC758 \uC9C0\uC911\uD574 \uC5F0\uC548\uAD6D\uC744 \uB9D0\uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Etel\u00E4-Eurooppa on Euroopan etel\u00E4inen osa-alue. Yhdistyneiden kansakuntien tilastoinnissa siihen kuuluvat Portugali, Espanja, Gibraltar, Andorra, Italia, San Marino, Vatikaanivaltio, Malta, Slovenia, Kroatia, Bosnia ja Hertsegovina, Montenegro, Serbia, Albania, Makedonia ja Kreikka." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u042E\u0436\u043D\u0430\u044F \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430\u00A0\u2014 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B, \u0440\u0430\u0441\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u043D\u0430 \u044E\u0433\u0435 \u044D\u0442\u043E\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430. \u0412 \u042E\u0436\u043D\u0443\u044E \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0443, \u043A\u0430\u043A \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u043E, \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u044E\u0442 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u043D\u0430 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0433\u0443 \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043C\u043E\u0440\u044F\u00A0\u2014 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u041F\u0438\u0440\u0435\u043D\u0435\u0439\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0430, \u041C\u043E\u043D\u0430\u043A\u043E, \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0440\u0430\u0441\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u043D\u0430 \u0410\u043F\u0435\u043D\u043D\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u043C \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0435, \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044E, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u043D\u044B\u0435 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041C\u0430\u043B\u044C\u0442\u0430 \u0438 \u041A\u0438\u043F\u0440. \u0418\u043D\u043E\u0433\u0434\u0430 \u0432 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432 \u042E\u0436\u043D\u043E\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u044E\u0442 \u0425\u043E\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u044E, \u0427\u0435\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E\u0440\u0438\u044E, \u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u044E, \u0410\u043B\u0431\u0430\u043D\u0438\u044E, \u0411\u043E\u0441\u043D\u0438\u044E \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0443, \u044E\u0436\u043D\u044B\u0435 \u043E\u0431\u043B\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0438\u043D\u044B \u0438 \u0435\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u0443\u044E \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ji\u017En\u00ED Evropa je nejji\u017En\u011Bj\u0161\u00ED \u010D\u00E1st evropsk\u00E9ho kontinentu. V\u011Bt\u0161ina st\u00E1t\u016F v ji\u017En\u00ED Evrop\u011B soused\u00ED se St\u0159edozemn\u00EDm mo\u0159em, v\u00FDjimkou je Portugalsko a minist\u00E1ty San Marino a Vatik\u00E1n. V\u0161echny st\u00E1ty ji\u017En\u00ED Evropy se nach\u00E1zej\u00ED v subtropick\u00E9m p\u00E1su, by\u0165 \u010D\u00E1ste\u010Dn\u011B zasahuj\u00ED tak\u00E9 i do m\u00EDrn\u00E9ho. St\u00E1ty ji\u017En\u00ED Evropy jsou p\u0159ev\u00E1\u017En\u011B chud\u0161\u00ED zem\u011B, nejv\u00FDznamn\u011Bj\u0161\u00ED p\u0159\u00EDjmy z\u00EDsk\u00E1vaj\u00ED tyto st\u00E1ty z turistick\u00E9ho ruchu, jsou nav\u00EDc podporov\u00E1ny Evropskou uni\u00ED, tak\u017Ee k prudk\u00E9mu rozvoji doch\u00E1z\u00ED i zde." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5357\u6B27\u662F\u6B27\u6D32\u5357\u90E8\u7684\u7B80\u79F0\uFF0C\u7BC4\u570D\u5305\u62EC\u4F0A\u6BD4\u5229\u534A\u5CF6\u3001\u7FA9\u5927\u5229\u534A\u5CF6\u53CA\u5DF4\u723E\u5E79\u534A\u5CF6\u7684\u5357\u90E8\uFF0C\u7531\u8461\u8404\u7259\u3001\u897F\u73ED\u7259\u3001\u7FA9\u5927\u5229\u53CA\u5E0C\u81D8\u7B49\u570B\u7D44\u6210\uFF0C\u6709\u65F6\u4E5F\u79F0\u4E3A\u5730\u4E2D\u6D77\u6B27\u6D32\uFF0C\u56E0\u4E3A\u5927\u591A\u5357\u6B27\u56FD\u5BB6\u9760\u8FD1\u5730\u4E2D\u6D77\u3002\u5357\u6B50\u9694\u8457\u5730\u4E2D\u6D77\u8207\u4E9E\u3001\u975E\u5169\u6D32\u76F8\u671B\uFF0C\u81EA\u53E4\u4EE5\u4F86\u8207\u897F\u4E9E\u53CA\u5317\u975E\u5F80\u4F86\u5BC6\u5207\uFF0C\u540C\u662F\u91CD\u8981\u7684\u53E4\u6587\u660E\u8D77\u6E90\u5730\uFF1B\u5C0D\u897F\u65B9\u4E16\u754C\u800C\u8A00\uFF0C\u5357\u6B50\u66F4\u5B55\u80B2\u4E86\u53E4\u5E0C\u81D8\u3001\u53E4\u7F85\u99AC\u6587\u5316\uFF0C\u78BA\u7ACB\u4E86\u65E9\u671F\u7684\u57FA\u7763\u6559\u793E\u6703\uFF0C\u70BA\u897F\u65B9\u7684\u601D\u60F3\u53CA\u77E5\u8B58\u9AD4\u7CFB\u5960\u5B9A\u4E86\u57FA\u790E\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Nam \u00C2u l\u00E0 m\u1ED9t khu v\u1EF1c \u0111\u1ECBa l\u00FD thu\u1ED9c ch\u00E2u \u00C2u. Kh\u00E1i ni\u1EC7m n\u00E0y c\u00F3 th\u1EC3 thay \u0111\u1ED5i t\u00F9y c\u00E1ch nh\u00ECn nh\u1EADn theo l\u0129nh v\u1EF1c kh\u00ED h\u1EADu, \u0111\u1ECBa l\u00FD hay ng\u00F4n ng\u1EEF - v\u0103n h\u00F3a. Nam \u00C2u bao g\u1ED3m nh\u1EEFng n\u01B0\u1EDBc ch\u00E2u \u00C2u bao quanh bi\u1EC3n \u0110\u1ECBa Trung H\u1EA3i, k\u1EC3 c\u1EA3 B\u1ED3 \u0110\u00E0o Nha, n\u01B0\u1EDBc ch\u1EC9 c\u00F3 b\u1EDD bi\u1EC3n \u0110\u1EA1i T\u00E2y D\u01B0\u01A1ng. Nam \u00C2u c\u00F2n \u0111\u01B0\u1EE3c chia nh\u1ECF theo v\u0103n h\u00F3a: Nam T\u00E2y \u00C2u, theo truy\u1EC1n th\u1ED1ng Thi\u00EAn Ch\u00FAa Gi\u00E1o v\u00E0 ng\u00F4n ng\u1EEF R\u00F4man, t\u01B0\u01A1ng \u1EE9ng ph\u1EA7n ph\u00EDa Nam c\u1EE7a T\u00E2y \u00C2u." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'Europa meridionale \u00E8 una subregione del continente europeo. Non ci sono definizioni chiare e univoche del termine, che pu\u00F2 variare a seconda dei fattori geografici, culturali, linguistici e storici anche se le Alpi segnano un confine netto tra questa parte del continente e l'Europa Centrale. Di solito si conviene che la Spagna, il Portogallo, l'Italia e la Grecia, e pi\u00F9 in generale tutti i Paesi mediterranei del continente europeo fanno parte dell'Europa del Sud." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] \u5357\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\uFF08\u307F\u306A\u307F\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\uFF09\u3068\u306F\u3001\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u5730\u57DF\u306E\u5357\u90E8\u3092\u6307\u3059\u3002\u5357\u6B27\u3068\u3082\u3044\u3046\u3002\u897F\u6D0B\u3067\u3082\u7279\u306B\u6B74\u53F2\u304C\u53E4\u304F\u3001\u4E3B\u306B\u30E9\u30C6\u30F3\u8A9E\u7CFB\u306E\u8A00\u8A9E\u3092\u6BCD\u8A9E\u3068\u3059\u308B\u6C11\u65CF\u304C\u4F4F\u3093\u3067\u3044\u308B\u5730\u4E2D\u6D77\u6CBF\u5CB8\u306E\u5730\u57DF\u3067\u3042\u308B\u3002\u6587\u5316\u7684\u306B\u306F\u3001\u5357\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u30D7\u30ED\u30F4\u30A1\u30F3\u30B9\u5730\u65B9\u3001\u30B3\u30EB\u30B7\u30AB\u5CF6\u3082\u542B\u3080\u3053\u3068\u304C\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u0430 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430\u00A0\u2014 \u0433\u0435\u043E\u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u0434\u043D\u0456 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0438. \u0414\u043E \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D\u0443 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0456\u0439\u043D\u043E \u0432\u0456\u0434\u043D\u043E\u0441\u044F\u0442\u044C \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 (\u0437\u0456 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u044F\u043C\u0438): \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0456\u044F\u00A0\u2014 \u041B\u0456\u0441\u0430\u0431\u043E\u043D \u0406\u0441\u043F\u0430\u043D\u0456\u044F\u00A0\u2014 \u041C\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434 \u0410\u043D\u0434\u043E\u0440\u0440\u0430\u00A0\u2014 \u0410\u043D\u0434\u043E\u0440\u0440\u0430-\u043B\u0430-\u0412\u0435\u043B\u044C\u044F \u041C\u043E\u043D\u0430\u043A\u043E\u00A0\u2014 \u041C\u043E\u043D\u0430\u043A\u043E \u0406\u0442\u0430\u043B\u0456\u044F\u00A0\u2014 \u0420\u0438\u043C \u0412\u0430\u0442\u0438\u043A\u0430\u043D\u00A0\u2014 \u0412\u0430\u0442\u0438\u043A\u0430\u043D \u0421\u0430\u043D-\u041C\u0430\u0440\u0438\u043D\u043E\u00A0\u2014 \u0421\u0430\u043D-\u041C\u0430\u0440\u0438\u043D\u043E \u0413\u0440\u0435\u0446\u0456\u044F\u00A0\u2014 \u0410\u0444\u0456\u043D\u0438 \u041C\u0430\u043B\u044C\u0442\u0430\u00A0\u2014 \u0412\u0430\u043B\u0435\u0442\u0442\u0430 \u041A\u0456\u043F\u0440\u00A0\u2014 \u041D\u0456\u043A\u043E\u0441\u0456\u044F" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Europa del Sud \u00E9s la regi\u00F3 meridional del continent europeu. \u00C9s definida de diferents maneres: Geogr\u00E0fica Pol\u00EDtica Clim\u00E0tica Ling\u00FC\u00EDstica Bot\u00E0nica" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "D\u00E9l-Eur\u00F3pa az eur\u00F3pai f\u00F6ldr\u00E9sz egyik r\u00E9gi\u00F3ja. A r\u00E9gi\u00F3 meghat\u00E1roz\u00E1s\u00E1ra t\u00F6bb defin\u00EDci\u00F3 is l\u00E9tezik." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Europa del Sur o Europa regi\u00F3n mediterr\u00E1nea es la regi\u00F3n meridional del continente europeo. Es definida de distintas maneras: Geogr\u00E1fica Pol\u00EDtica Clim\u00E1tica Ling\u00FC\u00EDstica Bot\u00E1nica" , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] A Europa Meridional, tamb\u00E9m chamada de Europa mediterr\u00E2nea, compreende os pa\u00EDses situados no sul ou extremo ocidente do continente, como Portugal (que tem influ\u00EAncias de clima oce\u00E2nico) e pelos pa\u00EDses banhados pelo Mar Mediterr\u00E2neo: Espanha, It\u00E1lia e Gr\u00E9cia europeia, al\u00E9m de v\u00E1rios pequenos pa\u00EDses - Vaticano, San Marino, M\u00F4naco, Rep\u00FAblica de Malta e Andorra. Tamb\u00E9m se incluem aqui o Arquip\u00E9lago dos A\u00E7ores e a Ilha da Madeira." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Zuid-Europa is het zuidelijk deel van Europa. Het omvat met name de Europese landen die grenzen aan de Middellandse Zee. Het begrip Zuid-Europa heeft echter geen offici\u00EBle status, welke gebieden en landen er toe behoren is daarom vatbaar voor discussie. De Verenigde Naties hanteren bijvoorbeeld een andere definitie van de regio Zuid-Europa dan de Bosatlas dat doet. Mensen die uit Zuid-Europese landen komen, worden vaak zuiderlingen genoemd." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "S\u00FCdeuropa ist eine zusammenfassende Bezeichnung f\u00FCr die Staaten Portugal, Spanien, Andorra, Monaco, Italien, San Marino, die Vatikanstadt und Malta. Frankreich, das eigentlich stets ganz zu Westeuropa gerechnet wird, nimmt dabei eine Sonderstellung ein. Der S\u00FCden Frankreichs wird geografisch zu S\u00FCdeuropa gerechnet. In der Geografie hat sich daf\u00FCr der Fachbegriff Le Midi eingeb\u00FCrgert." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The term southern Europe, at different times, has had different meanings, providing additional political, linguistic and cultural context to the definition in addition to the typical geographical, phytogeographic or climatic approach. Most coastal countries in the United Nations-designated southern Europe border the Mediterranean Sea. Exceptions are Portugal which has only Atlantic coastline, Serbia and the Republic of Macedonia, which are landlocked, and Bulgaria, which borders the Black Sea." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sydeuropa \u00E4r den del av Europa som anses ligga s\u00F6der om Centraleuropa. Vilka l\u00E4nder som r\u00E4knas till kan variera. I vissa fall menas ofta l\u00E4nder som ligger runt Medelhavet." , "lang" : "sv" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Southern_Europe" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Southern_Europe?oldid=495460619" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "The term southern Europe, at different times, has had different meanings, providing additional political, linguistic and cultural context to the definition in addition to the typical geographical, phytogeographic or climatic approach. Most coastal countries in the United Nations-designated southern Europe border the Mediterranean Sea. Exceptions are Portugal which has only Atlantic coastline, Serbia and the Republic of Macedonia, which are landlocked, and Bulgaria, which borders the Black Sea." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] \u5357\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\uFF08\u307F\u306A\u307F\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\uFF09\u3068\u306F\u3001\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u5730\u57DF\u306E\u5357\u90E8\u3092\u6307\u3059\u3002\u5357\u6B27\u3068\u3082\u3044\u3046\u3002\u897F\u6D0B\u3067\u3082\u7279\u306B\u6B74\u53F2\u304C\u53E4\u304F\u3001\u4E3B\u306B\u30E9\u30C6\u30F3\u8A9E\u7CFB\u306E\u8A00\u8A9E\u3092\u6BCD\u8A9E\u3068\u3059\u308B\u6C11\u65CF\u304C\u4F4F\u3093\u3067\u3044\u308B\u5730\u4E2D\u6D77\u6CBF\u5CB8\u306E\u5730\u57DF\u3067\u3042\u308B\u3002\u6587\u5316\u7684\u306B\u306F\u3001\u5357\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u30D7\u30ED\u30F4\u30A1\u30F3\u30B9\u5730\u65B9\u3001\u30B3\u30EB\u30B7\u30AB\u5CF6\u3082\u542B\u3080\u3053\u3068\u304C\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Syd-Europa er en region p\u00E5 det europeiske kontinent. Der er ingen n\u00F8yaktig definisjon av Syd-Europa, men FNs regionale kategoriseringsskjema for statistiske form\u00E5l korresponderer med almenhetens oppfatning av hva som utgj\u00F8r Syd-Europa: Den iberiske halv\u00F8y 22x18px\u00A0Spania 22x18px\u00A0Portugal 22x18px\u00A0Andorra Den appenninske halv\u00F8y 22x18px\u00A0Italia 22x18px\u00A0Vatikanstaten 22x18px\u00A0San Marino Balkanhalv\u00F8ya 22x18px\u00A0Albania 22x18px\u00A0Hellas 22x18px\u00A0Bosnia-Hercegovina 22x18px\u00A0Kroatia 22x18px\u00A0Makedonia 22x18px\u00A0Serbia 22x18px\u00A0Montenegro Middelhavslandene 22x18px\u00A0Kypros * 22x18px\u00A0Malta * Merk: FN inkluderer disse statene i Vest-Asia. Mange vil nok ogs\u00E5 regne den delen av Frankrikes kystlinje som knytter sammen den iberiske og den appenninske halv\u00F8y, den franske riviera, som en del av Syd-Europa." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] A Europa Meridional, tamb\u00E9m chamada de Europa mediterr\u00E2nea, compreende os pa\u00EDses situados no sul ou extremo ocidente do continente, como Portugal (que tem influ\u00EAncias de clima oce\u00E2nico) e pelos pa\u00EDses banhados pelo Mar Mediterr\u00E2neo: Espanha, It\u00E1lia e Gr\u00E9cia europeia, al\u00E9m de v\u00E1rios pequenos pa\u00EDses - Vaticano, San Marino, M\u00F4naco, Rep\u00FAblica de Malta e Andorra. Tamb\u00E9m se incluem aqui o Arquip\u00E9lago dos A\u00E7ores e a Ilha da Madeira. Essa regi\u00E3o da Europa apresenta as seguintes caracter\u00EDsticas: Ber\u00E7o de muitas das grandes inven\u00E7\u00F5es ocidentais. Ber\u00E7o da civilidade e intelectualidade ocidental. Ber\u00E7o de muito da cultura, da m\u00FAsica cl\u00E1ssica, das artes e da filosofia ocidentais. Ber\u00E7o de numerosas regras morais da civiliza\u00E7\u00E3o ocidental. Clima principalmente temperado com ver\u00F5es quentes e invernos suaves Como caracterer\u00EDsticas econ\u00F3micas da regi\u00E3o verifica-se: Relativamente forte presen\u00E7a da agricultura (em compara\u00E7\u00E3o com a quase aus\u00EAncia no norte da Europa), mas que n\u00E3o \u00E9 t\u00E3o comum no norte da Espanha e que \u00E9 quase inexistente no centro e no norte da It\u00E1lia. Forte presen\u00E7a do turismo. Baixos n\u00EDveis de desenvolvimento econ\u00F3mico e de renda per capita em alguns pa\u00EDses (em compara\u00E7\u00E3o com a generalidade dos outros pa\u00EDses da Europa, em particular da Europa Ocidental e N\u00F3rdica), com exce\u00E7\u00E3o das regi\u00F5es setentrionais de Espanha e de It\u00E1lia." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uB0A8\uC720\uB7FD(Southern Europe)\uC740 \uC720\uB7FD \uB0A8\uBD80\uC758 \uC9C0\uC911\uD574 \uC5F0\uC548\uAD6D\uC744 \uB9D0\uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Europa Po\u0142udniowa (Europa \u015Ar\u00F3dziemnomorska) - nazwa stosowana dla okre\u015Blenia pa\u0144stw trzech wielkich p\u00F3\u0142wysp\u00F3w na po\u0142udniu Europy: Iberyjskiego, Apeni\u0144skiego i Ba\u0142ka\u0144skiego. S\u0105 to nast\u0119puj\u0105ce pa\u0144stwa: Portugalia, Hiszpania, Andora, W\u0142ochy, San Marino, Watykan, Malta, Chorwacja, Bo\u015Bnia i Hercegowina, Serbia, Czarnog\u00F3ra, Kosowo, Macedonia, Albania, Bu\u0142garia, Rumunia, Grecja i niewielka cz\u0119\u015B\u0107 Turcji, zajmuj\u0105ce powierzchni\u0119 oko\u0142o 1,43 mln km\u00B2, z liczb\u0105 ludno\u015Bci si\u0119gaj\u0105ca 163 mln mieszka\u0144c\u00F3w (2001). Kraje Europy Po\u0142udniowej \u0142\u0105czy dziedzictwo Imperium rzymskiego oraz powi\u0105zania gospodarcze w basenie Morza \u015Ar\u00F3dziemnego." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ji\u017En\u00ED Evropa je nejji\u017En\u011Bj\u0161\u00ED \u010D\u00E1st evropsk\u00E9ho kontinentu. V\u011Bt\u0161ina st\u00E1t\u016F v ji\u017En\u00ED Evrop\u011B soused\u00ED se St\u0159edozemn\u00EDm mo\u0159em, v\u00FDjimkou je Portugalsko a minist\u00E1ty San Marino a Vatik\u00E1n. V\u0161echny st\u00E1ty ji\u017En\u00ED Evropy se nach\u00E1zej\u00ED v subtropick\u00E9m p\u00E1su, by\u0165 \u010D\u00E1ste\u010Dn\u011B zasahuj\u00ED tak\u00E9 i do m\u00EDrn\u00E9ho. St\u00E1ty ji\u017En\u00ED Evropy jsou p\u0159ev\u00E1\u017En\u011B chud\u0161\u00ED zem\u011B, nejv\u00FDznamn\u011Bj\u0161\u00ED p\u0159\u00EDjmy z\u00EDsk\u00E1vaj\u00ED tyto st\u00E1ty z turistick\u00E9ho ruchu, jsou nav\u00EDc podporov\u00E1ny Evropskou uni\u00ED, tak\u017Ee k prudk\u00E9mu rozvoji doch\u00E1z\u00ED i zde. Za sluncem, tepl\u00FDm mo\u0159em a pam\u00E1tkami sem ro\u010Dn\u011B p\u0159ij\u00ED\u017Ed\u00ED miliony turist\u016F; d\u00EDky prov\u00E1zanosti EU se sem st\u011Bhuj\u00ED na st\u00E1\u0159i i mnoz\u00ED lid\u00E9 z chladn\u011Bj\u0161\u00EDch \u010D\u00E1st\u00ED kontinentu. V ji\u017En\u00ED Evrop\u011B je v\u00FDznamn\u00E9 tak\u00E9 zem\u011Bd\u011Blstv\u00ED. Mezi hlavn\u00ED produkovan\u00E9 komodity pat\u0159\u00ED hlavn\u011B ovoce, olivy, f\u00EDky, v\u00EDno. P\u0159esto\u017Ee t\u011Bmto komodit\u00E1m se na pol\u00EDch jihoevropsk\u00FDch zem\u00ED da\u0159\u00ED, hlavn\u011B d\u00EDky velk\u00E9mu mno\u017Estv\u00ED slun\u010Den\u00FDch dn\u00ED, velk\u00FDm rizikem zde b\u00FDv\u00E1 sucho, p\u0159ich\u00E1zej\u00ED tak\u00E9 i po\u017E\u00E1ry. Jen na po\u010D\u00E1tku 21. stolet\u00ED ni\u010Dily rozs\u00E1hl\u00E9 \u010D\u00E1sti les\u016F v Portugalsku a \u0158ecku. Ji\u017En\u00ED Evropa byla v historii hlavn\u00EDm s\u00EDdlem evropsk\u00E9 civilizace, kter\u00E1 se zde rozv\u00EDjela hlavn\u011B ve starov\u011Bku. Sta\u0159\u00ED \u0158ekov\u00E9 \u010Derpali svou moudrost od Egyp\u0165an\u016F, \u0158\u00EDman\u00E9 zase od \u0158ek\u016F. Ve Vatik\u00E1nu s\u00EDdl\u00ED hlava katolick\u00E9 c\u00EDrkve - pape\u017E Benedikt XVI. Na za\u010D\u00E1tku novov\u011Bku v\u0161ak bylo tr\u017Eit\u011B obchodu a rozvoje kultury p\u0159eneseno sp\u00ED\u0161e k zem\u00EDm na pob\u0159e\u017E\u00ED Atlansk\u00E9mu oce\u00E1nu a v\u00FDznam St\u0159edomo\u0159\u00ED a hlavn\u011B Ji\u017En\u00ED Evropy tak upadl. P\u0159isp\u011Blo k tomu i nebezpe\u010D\u00ED ze strany Osmansk\u00E9 \u0159\u00ED\u0161e, kter\u00E1 jihoevropsk\u00E9 zem\u011B ohro\u017Eovala a nav\u00EDc znemo\u017Enila obchod s mnoh\u00FDmi m\u011Bsty a zem\u011Bmi." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "D\u00E9l-Eur\u00F3pa az eur\u00F3pai f\u00F6ldr\u00E9sz egyik r\u00E9gi\u00F3ja. A r\u00E9gi\u00F3 meghat\u00E1roz\u00E1s\u00E1ra t\u00F6bb defin\u00EDci\u00F3 is l\u00E9tezik." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Europa del Sur o Europa regi\u00F3n mediterr\u00E1nea es la regi\u00F3n meridional del continente europeo. Es definida de distintas maneras: Geogr\u00E1fica Pol\u00EDtica Clim\u00E1tica Ling\u00FC\u00EDstica Bot\u00E1nica" , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'Europe du Sud correspond globalement aux \u00C9tats situ\u00E9s dans les trois p\u00E9ninsules m\u00E9diterran\u00E9ennes\u00A0: la p\u00E9ninsule Ib\u00E9rique\u00A0; la r\u00E9gion g\u00E9ographique italienne\u00A0; la p\u00E9ninsule balkanique. C'est une r\u00E9gion g\u00E9ographique dont la d\u00E9finition peut \u00EAtre variable, selon que le point de vue est climatique, g\u00E9ographique (moiti\u00E9 sud du continent), ou linguistico-culturel. On y ajoute souvent les deux \u00C9tats insulaires m\u00E9diterran\u00E9ens, Malte et Chypre, ainsi que l'Asie Mineure." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u0430 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430\u00A0\u2014 \u0433\u0435\u043E\u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u0434\u043D\u0456 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0438. \u0414\u043E \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D\u0443 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0456\u0439\u043D\u043E \u0432\u0456\u0434\u043D\u043E\u0441\u044F\u0442\u044C \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 (\u0437\u0456 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u044F\u043C\u0438): \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0456\u044F\u00A0\u2014 \u041B\u0456\u0441\u0430\u0431\u043E\u043D \u0406\u0441\u043F\u0430\u043D\u0456\u044F\u00A0\u2014 \u041C\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434 \u0410\u043D\u0434\u043E\u0440\u0440\u0430\u00A0\u2014 \u0410\u043D\u0434\u043E\u0440\u0440\u0430-\u043B\u0430-\u0412\u0435\u043B\u044C\u044F \u041C\u043E\u043D\u0430\u043A\u043E\u00A0\u2014 \u041C\u043E\u043D\u0430\u043A\u043E \u0406\u0442\u0430\u043B\u0456\u044F\u00A0\u2014 \u0420\u0438\u043C \u0412\u0430\u0442\u0438\u043A\u0430\u043D\u00A0\u2014 \u0412\u0430\u0442\u0438\u043A\u0430\u043D \u0421\u0430\u043D-\u041C\u0430\u0440\u0438\u043D\u043E\u00A0\u2014 \u0421\u0430\u043D-\u041C\u0430\u0440\u0438\u043D\u043E \u0413\u0440\u0435\u0446\u0456\u044F\u00A0\u2014 \u0410\u0444\u0456\u043D\u0438 \u041C\u0430\u043B\u044C\u0442\u0430\u00A0\u2014 \u0412\u0430\u043B\u0435\u0442\u0442\u0430 \u041A\u0456\u043F\u0440\u00A0\u2014 \u041D\u0456\u043A\u043E\u0441\u0456\u044F" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Europa del Sud \u00E9s la regi\u00F3 meridional del continent europeu. \u00C9s definida de diferents maneres: Geogr\u00E0fica Pol\u00EDtica Clim\u00E0tica Ling\u00FC\u00EDstica Bot\u00E0nica" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Nam \u00C2u l\u00E0 m\u1ED9t khu v\u1EF1c \u0111\u1ECBa l\u00FD thu\u1ED9c ch\u00E2u \u00C2u. Kh\u00E1i ni\u1EC7m n\u00E0y c\u00F3 th\u1EC3 thay \u0111\u1ED5i t\u00F9y c\u00E1ch nh\u00ECn nh\u1EADn theo l\u0129nh v\u1EF1c kh\u00ED h\u1EADu, \u0111\u1ECBa l\u00FD hay ng\u00F4n ng\u1EEF - v\u0103n h\u00F3a. Nam \u00C2u bao g\u1ED3m nh\u1EEFng n\u01B0\u1EDBc ch\u00E2u \u00C2u bao quanh bi\u1EC3n \u0110\u1ECBa Trung H\u1EA3i, k\u1EC3 c\u1EA3 B\u1ED3 \u0110\u00E0o Nha, n\u01B0\u1EDBc ch\u1EC9 c\u00F3 b\u1EDD bi\u1EC3n \u0110\u1EA1i T\u00E2y D\u01B0\u01A1ng. Nam \u00C2u c\u00F2n \u0111\u01B0\u1EE3c chia nh\u1ECF theo v\u0103n h\u00F3a: Nam T\u00E2y \u00C2u, theo truy\u1EC1n th\u1ED1ng Thi\u00EAn Ch\u00FAa Gi\u00E1o v\u00E0 ng\u00F4n ng\u1EEF R\u00F4man, t\u01B0\u01A1ng \u1EE9ng ph\u1EA7n ph\u00EDa Nam c\u1EE7a T\u00E2y \u00C2u. Nam \u0110\u00F4ng \u00C2u, ph\u1EA7n ph\u00EDa Nam c\u1EE7a \u0110\u00F4ng \u00C2u, n\u1EB1m \u1EDF \u0111i\u1EC3m giao c\u1EE7a c\u00E1c h\u1EC7 Hy L\u1EA1p, Slav, La tinh v\u00E0 c\u00E1c t\u00F4n gi\u00E1o Tin L\u00E0nh (ch\u00EDnh th\u1ED1ng), Thi\u00EAn Ch\u00FAa Gi\u00E1o v\u00E0 \u0110\u1EA1o H\u1ED3i." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Sydeuropa \u00E4r den del av Europa som anses ligga s\u00F6der om Centraleuropa. Vilka l\u00E4nder som r\u00E4knas till kan variera. I vissa fall menas ofta l\u00E4nder som ligger runt Medelhavet. Vanligen r\u00E4knas dock f\u00F6ljande l\u00E4nder in: 22x20px Portugal 22x20px Spanien 22x20px Italien 22x20px San Marino 22x20px Monaco 22x20px Vatikanstaten 22x20px Malta 22x20px Andorra 22x20px Slovenien (ej norra delen) 22x20px Kroatien (ej norra delen) 22x20px Serbien (ej norra delen) 22x20px Montenegro 22x20px Bosnien och Hercegovina 22x20px Kosovo 22x20px Makedonien 22x20px Albanien 22x20px Grekland 22x20px Bulgarien \u00C4ven omr\u00E5det Gibraltar ligger i Sydeuropa, samt europeiska mikrodelen av v\u00E4stra Turkiet. I vissa situationer kan \u00E4ven f\u00F6ljande r\u00E4knas in: 22x20px Rum\u00E4nien 22x20px S\u00F6dra Frankrike 22x20px Cypern" , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u042E\u0436\u043D\u0430\u044F \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430\u00A0\u2014 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B, \u0440\u0430\u0441\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u043D\u0430 \u044E\u0433\u0435 \u044D\u0442\u043E\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430. \u0412 \u042E\u0436\u043D\u0443\u044E \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0443, \u043A\u0430\u043A \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u043E, \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u044E\u0442 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u043D\u0430 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0433\u0443 \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043C\u043E\u0440\u044F\u00A0\u2014 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u041F\u0438\u0440\u0435\u043D\u0435\u0439\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0430, \u041C\u043E\u043D\u0430\u043A\u043E, \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0440\u0430\u0441\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u043D\u0430 \u0410\u043F\u0435\u043D\u043D\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u043C \u043F\u043E\u043B\u0443\u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0435, \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044E, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u043D\u044B\u0435 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041C\u0430\u043B\u044C\u0442\u0430 \u0438 \u041A\u0438\u043F\u0440. \u0418\u043D\u043E\u0433\u0434\u0430 \u0432 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432 \u042E\u0436\u043D\u043E\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u044E\u0442 \u0425\u043E\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u044E, \u0427\u0435\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E\u0440\u0438\u044E, \u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u044E, \u0410\u043B\u0431\u0430\u043D\u0438\u044E, \u0411\u043E\u0441\u043D\u0438\u044E \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043E\u0432\u0438\u043D\u0443, \u044E\u0436\u043D\u044B\u0435 \u043E\u0431\u043B\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0438\u043D\u044B \u0438 \u0435\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u0443\u044E \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u0438. \u041A \u042E\u0436\u043D\u043E\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435 \u043E\u0442\u043D\u043E\u0441\u0438\u0442\u0441\u044F \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043A\u0432\u0430\u0437\u0438\u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0435 \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u041C\u0430\u043B\u044C\u0442\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043E\u0440\u0434\u0435\u043D (\u0441\u0435\u0433\u043E\u0434\u043D\u044F\u0448\u043D\u044F\u044F \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u044F \u2014 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043E \u043E\u0434\u0438\u043D \u043E\u0441\u043E\u0431\u043D\u044F\u043A \u0432 \u0420\u0438\u043C\u0435 \u0438 \u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F \u043D\u0430 \u041C\u0430\u043B\u044C\u0442\u0435)." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5357\u6B27\u662F\u6B27\u6D32\u5357\u90E8\u7684\u7B80\u79F0\uFF0C\u7BC4\u570D\u5305\u62EC\u4F0A\u6BD4\u5229\u534A\u5CF6\u3001\u7FA9\u5927\u5229\u534A\u5CF6\u53CA\u5DF4\u723E\u5E79\u534A\u5CF6\u7684\u5357\u90E8\uFF0C\u7531\u8461\u8404\u7259\u3001\u897F\u73ED\u7259\u3001\u7FA9\u5927\u5229\u53CA\u5E0C\u81D8\u7B49\u570B\u7D44\u6210\uFF0C\u6709\u65F6\u4E5F\u79F0\u4E3A\u5730\u4E2D\u6D77\u6B27\u6D32\uFF0C\u56E0\u4E3A\u5927\u591A\u5357\u6B27\u56FD\u5BB6\u9760\u8FD1\u5730\u4E2D\u6D77\u3002\u5357\u6B50\u9694\u8457\u5730\u4E2D\u6D77\u8207\u4E9E\u3001\u975E\u5169\u6D32\u76F8\u671B\uFF0C\u81EA\u53E4\u4EE5\u4F86\u8207\u897F\u4E9E\u53CA\u5317\u975E\u5F80\u4F86\u5BC6\u5207\uFF0C\u540C\u662F\u91CD\u8981\u7684\u53E4\u6587\u660E\u8D77\u6E90\u5730\uFF1B\u5C0D\u897F\u65B9\u4E16\u754C\u800C\u8A00\uFF0C\u5357\u6B50\u66F4\u5B55\u80B2\u4E86\u53E4\u5E0C\u81D8\u3001\u53E4\u7F85\u99AC\u6587\u5316\uFF0C\u78BA\u7ACB\u4E86\u65E9\u671F\u7684\u57FA\u7763\u6559\u793E\u6703\uFF0C\u70BA\u897F\u65B9\u7684\u601D\u60F3\u53CA\u77E5\u8B58\u9AD4\u7CFB\u5960\u5B9A\u4E86\u57FA\u790E\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "S\u00FCdeuropa ist eine zusammenfassende Bezeichnung f\u00FCr die Staaten Portugal, Spanien, Andorra, Monaco, Italien, San Marino, die Vatikanstadt und Malta. Frankreich, das eigentlich stets ganz zu Westeuropa gerechnet wird, nimmt dabei eine Sonderstellung ein. Der S\u00FCden Frankreichs wird geografisch zu S\u00FCdeuropa gerechnet. In der Geografie hat sich daf\u00FCr der Fachbegriff Le Midi eingeb\u00FCrgert. Im weiteren Sinne schlie\u00DFt der Begriff S\u00FCdeuropa auch die L\u00E4nder S\u00FCdosteuropas ein, insbesondere die Mittelmeeranrainerstaaten Slowenien, Kroatien, Montenegro, Albanien und Griechenland. Als Grenze zu S\u00FCdeuropa wird h\u00E4ufig der Alpenbogen genannt, somit wird auch die S\u00FCdschweiz zu S\u00FCdeuropa mitgez\u00E4hlt. Die klimatische Grenze ist deutlich an den Alpen\u00FCberg\u00E4ngen sp\u00FCrbar. (z. \u00A0B. St. Gotthard, San Bernadino) In gewissen Kategorisierungen werden auch Bosnien-Herzegowina, Serbien, Kosovo, Mazedonien, Bulgarien und Rum\u00E4nien zu S\u00FCdeuropa gez\u00E4hlt." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Etel\u00E4-Eurooppa on Euroopan etel\u00E4inen osa-alue. Yhdistyneiden kansakuntien tilastoinnissa siihen kuuluvat Portugali, Espanja, Gibraltar, Andorra, Italia, San Marino, Vatikaanivaltio, Malta, Slovenia, Kroatia, Bosnia ja Hertsegovina, Montenegro, Serbia, Albania, Makedonia ja Kreikka." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'Europa meridionale \u00E8 una subregione del continente europeo. Non ci sono definizioni chiare e univoche del termine, che pu\u00F2 variare a seconda dei fattori geografici, culturali, linguistici e storici anche se le Alpi segnano un confine netto tra questa parte del continente e l'Europa Centrale. Di solito si conviene che la Spagna, il Portogallo, l'Italia e la Grecia, e pi\u00F9 in generale tutti i Paesi mediterranei del continente europeo fanno parte dell'Europa del Sud. La Francia meridionale \u00E8 inclusa nella maggior parte delle definizioni del termine." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Zuid-Europa is het zuidelijk deel van Europa. Het omvat met name de Europese landen die grenzen aan de Middellandse Zee. Het begrip Zuid-Europa heeft echter geen offici\u00EBle status, welke gebieden en landen er toe behoren is daarom vatbaar voor discussie. De Verenigde Naties hanteren bijvoorbeeld een andere definitie van de regio Zuid-Europa dan de Bosatlas dat doet. Mensen die uit Zuid-Europese landen komen, worden vaak zuiderlingen genoemd. Veelal wordt gedacht, dat deze mensen over het algemeen temperamentvoller zijn dan bijvoorbeeld inwoners van Noord-Europa. Om een aantal redenen is Zuid-Europa een begrip: Een groot deel van de huidige westerse cultuur is gebaseerd op eerdere cultuur die vanuit Zuid-Europa richting het noorden is gemigreerd, met name vanuit Griekenland, Itali\u00EB en Spanje. In de Romeinse en Griekse cultuur heeft Zuid-Europa een belangrijke rol gespeeld, meer dan de overige delen van dit werelddeel. In Zuid-Europa ligt een groot aantal populaire vakantielanden, die vanwege het prettige klimaat en de levensstijl veel mensen uit onder andere Nederland en Belgi\u00EB aanspreken. Naar verhouding wonen in Zuid-Europa meer katholieken dan in West- en Noord-Europa, hetgeen erin heeft geresulteerd heeft dat de kerken een rijk en gevarieerder interieur hebben dan in (het noorden van) Nederland. De beeldenstorm heeft dan ook in Zuid-Europa niet plaatsgevonden. Voor kunst- en cultuurliefhebbers heeft Zuid-Europa dan ook veel te bieden. Veel geliefde vruchten en groenten worden vanuit Zuid-Europa ge\u00EBxporteerd naar noordelijke streken. Voorbeelden zijn sinaasappelen, tomaten van de koude grond en paprika's. Ook olijven zijn een exportproduct van diverse Zuid-Europese landen. Kenmerkend voor grote delen van Zuid-Europa is het zogenaamde Middellandse Zeeklimaat, een warm klimaat met droge zomers. In het systeem van K\u00F6ppen val dit samen met het Csa klimaat, waarbij C aangeeft dat dit een gematigd klimaat is, de s dat het 's zomers droog is en de a dat het er relatief warm is. Uit geologisch oogpunt hebben landen van Zuid-Europa gemeenschappelijk, dat veel gebergtes zijn ontstaan door de botsing van de Afrikaanse plaat tegen de Euraziatische plaat. Een gemeenschappelijk kenmerk van deze landen is dan ook bergachtigheid. Door de breuklijnen die zich tussen deze platen bevinden, treft men hier ook veel geologische activiteit aan. Op het Europese continent vinden dan ook de meeste aardbevingen in Zuid-Europa plaats en hier bevinden zich ook de meeste vulkanen van het Europese vasteland." , "lang" : "nl" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/MapLab-Southern_Europe.svg/200px-MapLab-Southern_Europe.svg.png" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://unstats.un.org/unsd/methods/m49/m49regin.htm#europe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/South_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Southern_European" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Europe,_Southern" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Southern_europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Garlic_Belt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mediterranean_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ] }
}
