{
  "http://mpii.de/yago/resource/Earth_Summit" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Earth_Summit" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Conference_on_Environment_and_Development" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UNCED" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Conference_on_Environment_and_Development" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/1992_Earth_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Commission_for_Sustainable_Development" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit_(1992)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Eco_'92" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Eco_92" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Rio_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Rio_Earth_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UN_Conference_on_Environment_and_Development" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/UN_World_Commission_on_Environment_and_Development" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Commission_for_Sustainable_Development" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Commission_on_Sustainable_Development" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Conference_on_Environment_and_Development_(UNCED)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Rio_Pact_1992" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Rio_Summit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/20th-centuryDiplomaticConferences" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/DiplomaticConferencesInBrazil" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/UnitedNationsConventionsAndCovenants" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/UnitedNationsConferences" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/1992Conferences" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01v_sj" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Cumbre_de_la_Tierra" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Szczyt_Ziemi_1992" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Conf\u00E9rence_des_Nations_unies_sur_l\u2019environnement_et_le_d\u00E9veloppement" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uB9AC\uC6B0_\uD68C\uC758" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/ECO-92" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Konferenz_der_Vereinten_Nationen_\u00FCber_Umwelt_und_Entwicklung" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Summit_della_Terra" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4F1A\u8B70" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_Nations_conferences" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1992_conferences" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1992_in_international_relations" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1992_in_the_environment" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1992_in_Brazil" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_diplomatic_conferences" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Diplomatic_conferences_in_Brazil" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_Nations_conventions_and_covenants" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Environmental_conferences" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cimera de la Terra (1992)" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5730\u7403\u9AD8\u5CF0\u6703" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Earth Summit" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Konferenz der Vereinten Nationen \u00FCber Umwelt und Entwicklung" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2f/Flag_of_the_United_Nations.svg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Las Conferencias de Naciones Unidas sobre el Medio ambiente y el Desarrollo, tambi\u00E9n conocidas como las Cumbres de la Tierra, fueron unas cumbres internacionales sin precedentes que tuvieron lugar en Estocolmo del 5 al 16 de junio de 1972, R\u00EDo de Janeiro (ciudad) del 2 de junio al 13 de junio de 1992 y en Johannesburgo del 23 de agosto al 5 de septiembre del 2002." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "United Nations Conference on Environment and Development (UNCED), \u00E4ven k\u00E4nd som Rio-konferensen, Earth Summit eller ECO-92, var en FN-konferens som h\u00F6lls i Rio de Janeiro 1992. Konferensens syfte var att framst\u00E4lla riktlinjer inom milj\u00F6 och h\u00E5llbar utveckling. Vid konferensen deltog 172 l\u00E4nder, varav 108 st hade skickat sina h\u00F6gsta regeringsf\u00F6retr\u00E4dare. Dessutom samlades tiotusentals ideella deltagare." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Cimera de la Terra 1992, oficialment Confer\u00E8ncia del les Nacions Unides sobre el medi ambient i el desenvolupament, va tenir lloc a Rio de Janeiro al Brasil del 13 al 14 de juny de 1992. Va reunir 110 caps d'estat i de govern de 178 pa\u00EFsos. Maurice Strong en va ser el secretari general. Al voltant de 2.400 representants d'organitzacions no governamentals hi van ser presents. M\u00E9s de 17.000 persones persones assistiren al Forum de les ONG que, paralel\u00B7lament a aquesta cimera, va tenir lloc." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Conf\u00E9rence des Nations unies sur l\u2019environnement et le d\u00E9veloppement, plus connue sous le nom de Sommet de la Terre de Rio de Janeiro ou Sommet de Rio, s\u2019est tenue \u00E0 Rio de Janeiro au Br\u00E9sil du 3 au 14 juin 1992, r\u00E9unissant 110 chefs d'Etats et de gouvernements et 178 pays. Maurice Strong en \u00E9tait le secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4F1A\u8B70\uFF08\u304B\u3093\u304D\u3087\u3046\u3068\u304B\u3044\u306F\u3064\u306B\u304B\u3093\u3059\u308B\u3053\u304F\u3055\u3044\u308C\u3093\u3054\u3046\u304B\u3044\u304E\u3001\u82F1 United Nations Conference on Environment and Development\u3001UNCED\uFF09\u3068\u306F\u30011992\u5E74\u3001\u56FD\u969B\u9023\u5408\u306E\u4E3B\u50AC\u306B\u3088\u308A\u3001\u30D6\u30E9\u30B8\u30EB\u306E\u30EA\u30AA\u30FB\u30C7\u30FB\u30B8\u30E3\u30CD\u30A4\u30ED\u3067\u958B\u50AC\u3055\u308C\u305F\u3001\u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u3092\u30C6\u30FC\u30DE\u3068\u3059\u308B\u9996\u8133\u30EC\u30D9\u30EB\u3067\u306E\u56FD\u969B\u4F1A\u8B70\u306E\u3053\u3068\u3067\u3042\u308B\u3002 \u3053\u306E\u4F1A\u8B70\u306F\u3001\u4E00\u822C\u306B\u306F\u5730\u7403\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\uFF08the Earth Summit\u3001\u56FD\u9023\u5730\u7403\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\uFF09\u3068\u901A\u79F0\u3055\u308C\u308B\u3053\u3068\u304C\u591A\u3044\u3002\u305F\u3060\u3057\u3001\u3053\u306E\u4F1A\u8B70\u3092\u5F15\u304D\u7D99\u3050\u5F62\u306710\u5E74\u5F8C\u306B\u958B\u304B\u308C\u305F\u5F8C\u8FF0\u306E\u300C\u6301\u7D9A\u53EF\u80FD\u306A\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u4E16\u754C\u9996\u8133\u4F1A\u8B70\u300D\u3082\u3001\u4F75\u305B\u3066\u300C\u5730\u7403\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\u300D\u3068\u547C\u3070\u308C\u308B\u3053\u3068\u304C\u3042\u308B\uFF08\u5F8C\u8005\u306F\u7279\u306B\u300C\u7B2C2\u56DE\u5730\u7403\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\u300D\u300C\u30E8\u30CF\u30CD\u30B9\u30D6\u30EB\u30B0\u5730\u7403\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\u300D\u300C\u5730\u7403\u30B5\u30DF\u30C3\u30C82002\u300D\u306A\u3069\u3068\u547C\u3070\u308C\u308B\uFF09\u3002 \u307E\u305F\u3001\u300C\u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4F1A\u8B70\u300D\u306E\u547C\u79F0\u3068\u3057\u3066\u306F\u3001\u307B\u304B\u306B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u74B0\u5883\u958B\u767A\u4F1A\u8B70\u3001\u5730\u7403\u74B0\u5883\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\u3001\u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u306E\u305F\u3081\u306E\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4F1A\u8B70\u3001\u30EA\u30AA\u30FB\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\u306A\u3069\u304C\u3042\u308B\u3002 \u56FD\u969B\u9023\u5408\u306E\u4E3B\u50AC\u306B\u3088\u308B\u74B0\u5883\u3084\u958B\u767A\u3092\u8B70\u984C\u3068\u3059\u308B\u4F1A\u8B70\u306F\u30011972\u5E746\u6708\u306E\u300C\u56FD\u9023\u4EBA\u9593\u74B0\u5883\u4F1A\u8B70\u300D\uFF08\u30B9\u30C8\u30C3\u30AF\u30DB\u30EB\u30E0\u4F1A\u8B70\uFF09\u4EE5\u6765\u30011982\u5E74\u306E\u56FD\u9023\u74B0\u5883\u8A08\u753B\u7BA1\u7406\u7406\u4E8B\u4F1A\u7279\u5225\u4F1A\u5408\uFF08\u30CA\u30A4\u30ED\u30D3\u4F1A\u8B70\uFF09\u30011992\u5E74\u306E\u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4F1A\u8B70\u30012002\u5E74\u306E\u300C\u6301\u7D9A\u53EF\u80FD\u306A\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u4E16\u754C\u9996\u8133\u4F1A\u8B70\u300D\uFF08\u74B0\u5883\u958B\u767A\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\u3001\u30E8\u30CF\u30CD\u30B9\u30D6\u30EB\u30B0\u30FB\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\uFF09\u3068\u3001\u7D0410\u5E74\u3054\u3068\u306B\u958B\u50AC\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002 \u3053\u306E\u3088\u3046\u306A\u6D41\u308C\u306E\u4E2D\u3001\u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4F1A\u8B70\u306F\u30011992\u5E746\u67083\u65E5\u304B\u308914\u65E5\u306B\u304B\u3051\u3066\u958B\u50AC\u3055\u308C\u3001\u56FD\u969B\u9023\u5408\u306E\u62DB\u96C6\u3092\u53D7\u3051\u305F\u4E16\u754C\u5404\u56FD\u3084\u7523\u696D\u56E3\u4F53\u3001\u5E02\u6C11\u56E3\u4F53\u306A\u3069\u306E\u975E\u653F\u5E9C\u7D44\u7E54 (NGO) \u304C\u53C2\u52A0\u3057\u305F\u3002\u4E16\u754C172\u304B\u56FD\uFF08\u307B\u307C\u3059\u3079\u3066\u306E\u56FD\u969B\u9023\u5408\u52A0\u76DF\u56FD\uFF09\u306E\u4EE3\u8868\u304C\u53C2\u52A0\u3057\u3001\u306E\u30794\u4E07\u4EBA\u3092\u8D8A\u3048\u308B\u4EBA\u3005\u304C\u96C6\u3046\u56FD\u969B\u9023\u5408\u306E\u53F2\u4E0A\u6700\u5927\u898F\u6A21\u306E\u4F1A\u8B70\u3068\u306A\u308A\u3001\u4E16\u754C\u7684\u306B\u5927\u304D\u306A\u5F71\u97FF\u3092\u4E0E\u3048\u305F\u3002 \u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4F1A\u8B70\u306E\u6210\u679C\u3068\u3057\u3066\u3001\u6301\u7D9A\u53EF\u80FD\u306A\u958B\u767A\u306B\u5411\u3051\u305F\u5730\u7403\u898F\u6A21\u3067\u306E\u65B0\u305F\u306A\u30D1\u30FC\u30C8\u30CA\u30FC\u30B7\u30C3\u30D7\u306E\u69CB\u7BC9\u306B\u5411\u3051\u305F\u300C\u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u30EA\u30AA\u30C7\u30B8\u30E3\u30CD\u30A4\u30ED\u5BA3\u8A00\u300D\uFF08\u30EA\u30AA\u5BA3\u8A00\uFF09\u3068\u3001\u3053\u306E\u5BA3\u8A00\u306E\u8AF8\u539F\u5247\u3092\u5B9F\u65BD\u3059\u308B\u305F\u3081\u306E\u884C\u52D5\u8A08\u753B\u3067\u3042\u308B\u300C\u30A2\u30B8\u30A7\u30F3\u30C021\u300D\u3001\u300C\u68EE\u6797\u539F\u5247\u58F0\u660E\u300D\u304C\u5408\u610F\u3055\u308C\u305F\u3002\u307E\u305F\u3001\u5225\u9014\u5354\u8B70\u304C\u7D9A\u3051\u3089\u308C\u3066\u3044\u305F\u300C\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u67A0\u7D44\u6761\u7D04\u300D\u3068\u300C\u751F\u7269\u591A\u69D8\u6027\u6761\u7D04\u300D\u304C\u63D0\u8D77\u3055\u308C\u3001\u3053\u306E\u4F1A\u8B70\u306E\u5834\u3067\u7F72\u540D\u304C\u958B\u59CB\u3055\u308C\u305F\u3002\u3055\u3089\u306B\u3001\u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4F1A\u8B70\u3092\u53D7\u3051\u3066\u3001\u56FD\u969B\u9023\u5408\u306E\u7D4C\u6E08\u793E\u4F1A\u7406\u4E8B\u4F1A\u306E\u4E0B\u306B\u300C\u6301\u7D9A\u53EF\u80FD\u306A\u958B\u767A\u59D4\u54E1\u4F1A\u300D (CSD) \u304C\u8A2D\u7F6E\u3055\u308C\u305F\u3002 \u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4F1A\u8B70\u306E\u958B\u50AC\u5F8C\u3001\u300C\u751F\u7269\u591A\u69D8\u6027\u300D\u300C\u751F\u7269\u570F\u300D\u3068\u3044\u3063\u305F\u7528\u8A9E\u304C\u3001\u5404\u56FD\u306E\u4E3B\u8981\u6A5F\u95A2\u306B\u8A8D\u77E5\u3055\u308C\u3001\u4E00\u822C\u306B\u3082\u77E5\u3089\u308C\u308B\u3088\u3046\u306B\u306A\u3063\u305F\u3002\u307E\u305F\u3001\u3055\u307E\u3056\u307E\u306A\u5730\u7403\u74B0\u5883\u554F\u984C\u3084\u751F\u614B\u7CFB\u3001\u7D76\u6EC5\u5371\u60E7\u7A2E\u7B49\u306B\u5BFE\u3059\u308B\u4E00\u822C\u306E\u95A2\u5FC3\u304C\u9AD8\u307E\u308B\u5951\u6A5F\u3068\u3082\u306A\u3063\u305F\u3002 \u307E\u305F\u3001\u4E16\u754C\u5404\u56FD\u306E\u591A\u304F\u306E\u975E\u653F\u5E9C\u7D44\u7E54 (NGO) \u304C\u53C2\u52A0\u3057\u3001\u4F1A\u8B70\u306E\u6210\u529F\u306E\u305F\u3081\u306B\u6D3B\u767A\u306A\u6D3B\u52D5\u3092\u5C55\u958B\u3057\u305F\u3053\u3068\u3082\u3001\u7279\u7B46\u3055\u308C\u308B\u3079\u304D\u70B9\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Earth Summit (maapallon huippukokous) tai UNCED (United Nations Conference on Environment and Development) oli Yhdistyneiden kansakuntien Rio de Janeirossa, Brasiliassa vuonna 1992 j\u00E4rjest\u00E4m\u00E4 ymp\u00E4rist\u00F6- ja kehityskonferenssi. Rion kokouksesta alkoi konferenssien sarja, jota jatkettiin Kiotossa ja Montrealissa. Rion kokous oli yksi ensimm\u00E4isist\u00E4 kansainv\u00E4lisist\u00E4 suurista korkean tason huippukokouksista, jossa maapallon johtajat ilmaisivat huolensa ymp\u00E4rist\u00F6asioista." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Confer\u00EAncia das Na\u00E7\u00F5es Unidas sobre o Meio Ambiente e o Desenvolvimento (CNUMAD), conhecida tamb\u00E9m como ECO-92, Rio-92, C\u00FApula ou Cimeira da Terra, realizada entre 3 e 14 de junho de 1992 no Rio de Janeiro, reuniu mais de cem chefes de Estado que buscavam meios de conciliar o desenvolvimento s\u00F3cio-econ\u00F4mico com a conserva\u00E7\u00E3o e prote\u00E7\u00E3o dos ecossistemas da Terra." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5730\u7403\u9AD8\u5CF0\u6703\uFF08\u82F1\u8BED\uFF1AEarth Summit\uFF09\uFF0C\u53C8\u7A31\u300C\u806F\u5408\u570B\u74B0\u5883\u8207\u767C\u5C55\u6703\u8B70\u300D\uFF08\u82F1\u8BED\uFF1AThe United Nations Conference on Environment and Development\uFF0C\u7C21\u7A31UNCED\uFF09\u3001\u91CC\u7D04\u71B1\u5167\u76E7\u9AD8\u5CF0\u6703\uFF0C\u806F\u5408\u570B\u91CD\u8981\u6703\u8B70\u4E4B\u4E00\u3002\u57281992\u5E74\u91CC\u7D04\u71B1\u5167\u76E7\u8209\u884C\u7684\u5730\u7403\u9AD8\u5CF0\u6703\u4E0A\uFF0C155\u500B\u570B\u5BB6\u7C3D\u7F72\u4E86\u300A\u806F\u5408\u570B\u6C23\u5019\u8B8A\u5316\u6846\u67B6\u516C\u7D04\u300B\uFF08The United Nations Framework Convention on Climate Change\uFF0CUNFCCC\uFF09\uFF0C\u6B64\u70BA\u6E05\u6F54\u767C\u5C55\u6A5F\u5236\uFF08Clean Development Mechanism\uFF0CCDM\uFF09\u6839\u672C\u6BCD\u6CD5\u3002\u53CA\u5F8C\u6C38\u7E8C\u767C\u5C55\u548C\u53EF\u6301\u7E8C\u6027\u7B49\u8B70\u984C\u9010\u6F38\u6D6E\u4E0A\u6AAF\u9762\uFF0C\u90E8\u4EFD\u53D6\u4EE3\u4E86\u820A\u6709\u4EE5\u751F\u614B\u70BA\u5C0E\u5411\u7684\u601D\u60F3\u3002\u9019\u4E9B\u8B70\u984C\u82071990\u5E74\u4EE3\u672B\u671F\u8208\u8D77\u7684\u53CD\u5168\u7403\u5316\u53EF\u8996\u70BA\u751F\u614B\u904B\u52D5\u7684\u5F8C\u7E8C\u884C\u52D5\uFF08\u53C3\u898B\u91CC\u7D04\u74B0\u5883\u8207\u767C\u5C55\u5BA3\u8A00\uFF09\u3002\u6B64\u5916\uFF0C\u6709\u8A31\u591A\u500B\u4EBA\u8207\u5718\u9AD4\u9010\u6F38\u63A1\u53D6\u653F\u6CBB\u904A\u8AAA\u548C\u79D1\u5B78\u624B\u6BB5\uFF0C\u800C\u653E\u68C4\u76F4\u63A5\u884C\u52D5\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Szczyt Ziemi 1992 (ang. Earth Summit 1992) - skr\u00F3towa nazwa Konferencji Narod\u00F3w Zjednoczonych na temat \u015Arodowiska i Rozwoju (ang. United Nations Conference on Environment and Development, UNCED). II Konferencja w Rio de Janeiro - odby\u0142a si\u0119 w dniach 3-14 czerwca 1992, z inicjatywy ONZ w 20 lat po I Konferencji ONZ w Sztokholmie. Na konferencji has\u0142em przewodnim by\u0142o \"\u015Arodowisko i Rozw\u00F3j\"." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rio-konferansen, United Nations Conference on Environment and Development, ogs\u00E5 kjent som Earth Summit (eller p\u00E5 portugisisk, Eco '92) var en stor konferanse i FN-regi som ble avholdt i Rio de Janeiro fra 3. juni til 14. juni 1992. 178 regjeringer deltok, med 118 statsoverhoder. Omkring 2 400 representanter fra ikke-statlig organisasjoner deltok, med 17 000 deltagere ved parallelt NGO forum." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The United Nations Conference on Environment and Development (UNCED), also known as the Rio Summit, Rio Conference, Earth Summit was a major United Nations conference held in Rio de Janeiro from 3 June to 14 June 1992." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uB9AC\uC6B0 \uD68C\uC758(Rio Summit) \uB610\uB294 \uC9C0\uAD6C \uC815\uC0C1 \uD68C\uC758(Earth Summit)\uB294 1992\uB144 6\uC6D4 3\uC77C\uBD80\uD130 6\uC6D4 14\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uBE0C\uB77C\uC9C8 \uB9AC\uC6B0\uB370\uC790\uB124\uC774\uB8E8\uC5D0\uC11C \uC5F4\uB9B0 \uAD6D\uC81C \uD68C\uC758\uB85C, \uC804 \uC138\uACC4 185\uAC1C\uAD6D \uC815\uBD80 \uB300\uD45C\uB2E8\uACFC 114\uAC1C\uAD6D \uC815\uC0C1 \uBC0F \uC815\uBD80 \uC218\uBC18\uB4E4\uC774 \uCC38\uC5EC\uD558\uC5EC \uC9C0\uAD6C \uD658\uACBD \uBCF4\uC804 \uBB38\uC81C\uB97C \uB17C\uC758\uD55C \uD68C\uC758\uC774\uB2E4. \uC815\uC2DD \uBA85\uCE6D\uC740 \uD658\uACBD \uBC0F \uAC1C\uBC1C\uC5D0 \uAD00\uD55C \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569 \uD68C\uC758(UNCED, United Nations Conference on Environment and Development)\uC774\uB2E4. \uC774 \uD68C\uC758\uC5D0\uC11C\uB294 \uC120\uC5B8\uC801 \uC758\uBBF8\uC758 '\uB9AC\uC6B0 \uC120\uC5B8'\uACFC '\uC758\uC81C 21(Agenda 21)'\uC744 \uCC44\uD0DD\uD558\uACE0, '\uC9C0\uAD6C \uC628\uB09C\uD654 \uBC29\uC9C0 \uD611\uC57D', '\uC0DD\uBB3C\uB2E4\uC591\uC131 \uBCF4\uC874 \uD611\uC57D' \uB4F1\uC774 \uAC01\uAC01 \uC218\uC2ED \uAC1C\uAD6D\uC5D0 \uC758\uD574 \uBCC4\uB3C4 \uC11C\uBA85\uB428\uC73C\uB85C\uC368 \uC9C0\uAD6C\uD658\uACBD\uBCF4\uD638 \uD65C\uB3D9\uC758 \uC218\uC900\uC774 \uD55C \uB2E8\uACC4 \uB192\uC544\uC9C0\uB294 \uC131\uACFC\uB97C \uB0B3\uC558\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Il Summit della Terra, tenutosi a Rio de Janeiro dal 3 al 14 giugno 1992, \u00E8 stato la prima conferenza mondiale dei capi di stato sull'ambiente. \u00C8 stato un evento senza precedenti anche in termini di impatto mediatico e sulle scelte politiche e di sviluppo che l'hanno seguita. Vi parteciparono 172 governi e 108 capi di Stato o di Governo, 2.400 rappresentanti di organizzazioni non governative e oltre 17.000 persone aderirono al NGO Forum." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Die Konferenz der Vereinten Nationen \u00FCber Umwelt und Entwicklung fand vom 3. - 14. Juni 1992 in Rio de Janeiro statt. Sie gilt als Meilenstein f\u00FCr die Integration von Umwelt- und Entwicklungsbestrebungen und war seit der Konferenz der Vereinten Nationen \u00FCber die Umwelt des Menschen in Stockholm die erste gr\u00F6\u00DFere internationale Konferenz, die Umweltfragen in einem globalen Rahmen diskutierte." , "lang" : "de" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Earth_Summit" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Earth_Summit?oldid=495420422" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Die Konferenz der Vereinten Nationen \u00FCber Umwelt und Entwicklung fand vom 3. - 14. Juni 1992 in Rio de Janeiro statt. Sie gilt als Meilenstein f\u00FCr die Integration von Umwelt- und Entwicklungsbestrebungen und war seit der Konferenz der Vereinten Nationen \u00FCber die Umwelt des Menschen in Stockholm die erste gr\u00F6\u00DFere internationale Konferenz, die Umweltfragen in einem globalen Rahmen diskutierte. Auch bez\u00FCglich der Beteiligung zivilgesellschaftlicher Organisationen an internationalen Prozessen setzte der Erdgipfel neue Ma\u00DFst\u00E4be. Insgesamt 2400 Vertreter von nichtstaatlichen Organisationen (NGOs) nahmen an der Konferenz teil, weitere 17.000 Menschen beteiligten sich am parallel stattfindenden NGO-Forum. Wichtige Ergebnisse der UNCED sind die Agenda 21, die Rio-Erkl\u00E4rung \u00FCber Umwelt und Entwicklung, die Klimarahmenkonvention, die \"Forest Principles\" und die Biodiversit\u00E4ts-Konvention. Im Nachfolgeprozess der Rio-Konferenz wurde die Kommission f\u00FCr Nachhaltige Entwicklung (Commission on Sustainable Development, CSD) gegr\u00FCndet, die den Umsetzungsprozess der Konferenzergebnisse \u00FCberwacht. Als Nachfolgekonferenzen fanden 1997 die Konferenz Rio+5 in New York und 2002 der Weltgipfel f\u00FCr nachhaltige Entwicklung in Johannesburg statt. F\u00FCr Juni 2012 ist mit Rio+20 erneut ein Gipfeltreffen in Brasilien angesetzt, das unter dem Titel Konferenz der Vereinten Nationen \u00FCber nachhaltige Entwicklung l\u00E4uft." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Confer\u00EAncia das Na\u00E7\u00F5es Unidas sobre o Meio Ambiente e o Desenvolvimento (CNUMAD), conhecida tamb\u00E9m como ECO-92, Rio-92, C\u00FApula ou Cimeira da Terra, realizada entre 3 e 14 de junho de 1992 no Rio de Janeiro, reuniu mais de cem chefes de Estado que buscavam meios de conciliar o desenvolvimento s\u00F3cio-econ\u00F4mico com a conserva\u00E7\u00E3o e prote\u00E7\u00E3o dos ecossistemas da Terra. A Confer\u00EAncia do Rio consagrou o conceito de desenvolvimento sustent\u00E1vel e contribuiu para a mais ampla conscientiza\u00E7\u00E3o de que os danos ao meio ambiente eram majoritariamente de responsabilidade dos pa\u00EDses desenvolvidos. Reconheceu-se, ao mesmo tempo, a necessidade de os pa\u00EDses em desenvolvimento receberem apoio financeiro e tecnol\u00F3gico para avan\u00E7arem na dire\u00E7\u00E3o do desenvolvimento sustent\u00E1vel. Naquele momento, a posi\u00E7\u00E3o dos pa\u00EDses em desenvolvimento tornou-se mais bem estruturada e o ambiente pol\u00EDtico internacional favoreceu a aceita\u00E7\u00E3o pelos pa\u00EDses desenvolvidos de princ\u00EDpios como o das responsabilidades comuns, mas diferenciadas. A mudan\u00E7a de percep\u00E7\u00E3o com rela\u00E7\u00E3o \u00E0 complexidade do tema deu-se de forma muito clara nas negocia\u00E7\u00F5es diplom\u00E1ticas, apesar de seu impacto ter sido menor do ponto de vista da opini\u00E3o p\u00FAblica." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The United Nations Conference on Environment and Development (UNCED), also known as the Rio Summit, Rio Conference, Earth Summit was a major United Nations conference held in Rio de Janeiro from 3 June to 14 June 1992." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Conf\u00E9rence des Nations unies sur l\u2019environnement et le d\u00E9veloppement, plus connue sous le nom de Sommet de la Terre de Rio de Janeiro ou Sommet de Rio, s\u2019est tenue \u00E0 Rio de Janeiro au Br\u00E9sil du 3 au 14 juin 1992, r\u00E9unissant 110 chefs d'Etats et de gouvernements et 178 pays. Maurice Strong en \u00E9tait le secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral. Environ 2 400 repr\u00E9sentants d\u2019organisations non gouvernementales (ONG) \u00E9tant pr\u00E9sents, tandis que plus de 17 000 personnes assistaient au Forum des ONG qui se tenait parall\u00E8lement au Sommet. Cette conf\u00E9rence, dans le prolongement de la conf\u00E9rence internationale sur l\u2019environnement humain (le premier Sommet de la Terre s\u2019\u00E9tant d\u00E9roul\u00E9 en 1972 \u00E0 Stockholm), a \u00E9t\u00E9 marqu\u00E9e par l\u2019adoption d\u2019un texte fondateur de 27 principes, intitul\u00E9 \u00AB\u00A0D\u00E9claration de Rio sur l\u2019environnement et le d\u00E9veloppement\u00A0\u00BB qui pr\u00E9cise la notion de d\u00E9veloppement durable\u00A0: \u00AB\u00A0Les \u00EAtres humains sont au centre des pr\u00E9occupations relatives au d\u00E9veloppement durable. Ils ont droit \u00E0 une vie saine et productive en harmonie avec la nature. \u00A0\u00BB (principe 1), \u00AB\u00A0Pour parvenir \u00E0 un d\u00E9veloppement durable, la protection de l\u2019environnement doit faire partie int\u00E9grante du processus de d\u00E9veloppement et ne peut \u00EAtre consid\u00E9r\u00E9 isol\u00E9ment. (principe 4)\u00A0\u00BB La Conf\u00E9rence a notamment \u00E9t\u00E9 l'occasion d'adopter un programme d'action pour le XXI\u00A0si\u00E8cle, appel\u00E9 Action 21, qui \u00E9num\u00E8re quelque recommandations concernant la mise en \u0153uvre concr\u00E8te des principes de la d\u00E9claration. Il prend en compte les probl\u00E9matiques li\u00E9es \u00E0 la sant\u00E9, au logement, \u00E0 la pollution de l\u2019air, \u00E0 la gestion des mers, des for\u00EAts et des montagnes, \u00E0 la d\u00E9sertification, \u00E0 la gestion des ressources en eau et de l\u2019assainissement, \u00E0 la gestion de l\u2019agriculture, \u00E0 la gestion des d\u00E9chets. Aujourd\u2019hui encore, le programme Action 21 reste la r\u00E9f\u00E9rence pour la mise en \u0153uvre du d\u00E9veloppement durable au niveau des territoires. La section III du rapport de la Conf\u00E9rence de Rio met l\u2019accent sur le r\u00F4le des diff\u00E9rents acteurs dans la mise en \u0153uvre du d\u00E9veloppement durable\u00A0: femmes, jeunes et enfants, populations autochtones, ONG, collectivit\u00E9s locales, syndicats, entreprises, chercheurs et agriculteurs. La Conf\u00E9rence de Rio a \u00E9galement vu l\u2019adoption de la Convention sur le Climat, qui affirme la n\u00E9cessit\u00E9 de r\u00E9duire les \u00E9missions de gaz \u00E0 effet de serre et qui a abouti \u00E0 la signature en 1997 du protocole de Kyoto. La D\u00E9claration sur les for\u00EAts, et la Convention sur la biodiversit\u00E9 qui soumet l'utilisation du patrimoine g\u00E9n\u00E9tique mondial \u00E0 une s\u00E9rie de conditions et pr\u00E9sente une tentative normative en cette mati\u00E8re, ont \u00E9galement \u00E9t\u00E9 ratifi\u00E9es \u00E0 l\u2019occasion du Sommet." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Il Summit della Terra, tenutosi a Rio de Janeiro dal 3 al 14 giugno 1992, \u00E8 stato la prima conferenza mondiale dei capi di stato sull'ambiente. \u00C8 stato un evento senza precedenti anche in termini di impatto mediatico e sulle scelte politiche e di sviluppo che l'hanno seguita. Vi parteciparono 172 governi e 108 capi di Stato o di Governo, 2.400 rappresentanti di organizzazioni non governative e oltre 17.000 persone aderirono al NGO Forum. La Conferenza \u00E8 stata chiamata anche Eco '92, Earth Summit ma il suo nome ufficiale \u00E8 United Nations Conference on Environment and Development (UNCED, in italiano Conferenza sull'Ambiente e lo Sviluppo delle Nazioni Unite). \u00C8 comunque generalmente chiamata la Conferenza di Rio." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Earth Summit (maapallon huippukokous) tai UNCED (United Nations Conference on Environment and Development) oli Yhdistyneiden kansakuntien Rio de Janeirossa, Brasiliassa vuonna 1992 j\u00E4rjest\u00E4m\u00E4 ymp\u00E4rist\u00F6- ja kehityskonferenssi. Rion kokouksesta alkoi konferenssien sarja, jota jatkettiin Kiotossa ja Montrealissa. Rion kokous oli yksi ensimm\u00E4isist\u00E4 kansainv\u00E4lisist\u00E4 suurista korkean tason huippukokouksista, jossa maapallon johtajat ilmaisivat huolensa ymp\u00E4rist\u00F6asioista. Edelt\u00E4v\u00E4 kokous oli j\u00E4rjestetty 20 vuotta aikaisemmin Tukholmassa. Rion kokoukseen osallistui 172 valtiota, joista 108:aa edusti valtionp\u00E4\u00E4mies. Riossa hyv\u00E4ksyttiin YK:n ilmastonmuutoskonventti eli UNFCCC. Kioton p\u00F6yt\u00E4kirja on lis\u00E4ys t\u00E4h\u00E4n ilmastonmuutoksen puitesopimukseen. Kaikki UNFCCC:n osapuolet voivat allekirjoittaa tai ratifioida Kioton p\u00F6yt\u00E4kirjan. Kokouksessa tehtiin Rion sopimus." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Szczyt Ziemi 1992 (ang. Earth Summit 1992) - skr\u00F3towa nazwa Konferencji Narod\u00F3w Zjednoczonych na temat \u015Arodowiska i Rozwoju (ang. United Nations Conference on Environment and Development, UNCED). II Konferencja w Rio de Janeiro - odby\u0142a si\u0119 w dniach 3-14 czerwca 1992, z inicjatywy ONZ w 20 lat po I Konferencji ONZ w Sztokholmie. Na konferencji has\u0142em przewodnim by\u0142o \"\u015Arodowisko i Rozw\u00F3j\". Uczestniczy\u0142y w niej oficjalnie 172 rz\u0105dy, oko\u0142o 2400 os\u00F3b z organizacji pozarz\u0105dowych (NGO) w tym oko\u0142o 17000 os\u00F3b na r\u00F3wnoleg\u0142ym Forum zorganizowanym przez NGO'. W ramach konferencji przyj\u0119to dokumenty okre\u015Blaj\u0105ce fundamentalne zasady w polityce spo\u0142eczno-gospodarczej nakazuj\u0105ce uwzgl\u0119dnia\u0107 ochron\u0119 \u015Brodowiska. Uchwalono nast\u0119puj\u0105ce dokumenty: Ramow\u0105 konwencj\u0119 Narod\u00F3w Zjednoczonych w sprawie zmian klimatu Agend\u0119 21 - katalog cel\u00F3w ochrony do realizowania w XXI wieku Konwencj\u0119 o zachowaniu r\u00F3\u017Cnorodno\u015Bci biologicznej Deklaracj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 kierunku rozwoju, ochrony i u\u017Cytkowania las\u00F3w" , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4F1A\u8B70\uFF08\u304B\u3093\u304D\u3087\u3046\u3068\u304B\u3044\u306F\u3064\u306B\u304B\u3093\u3059\u308B\u3053\u304F\u3055\u3044\u308C\u3093\u3054\u3046\u304B\u3044\u304E\u3001\u82F1 United Nations Conference on Environment and Development\u3001UNCED\uFF09\u3068\u306F\u30011992\u5E74\u3001\u56FD\u969B\u9023\u5408\u306E\u4E3B\u50AC\u306B\u3088\u308A\u3001\u30D6\u30E9\u30B8\u30EB\u306E\u30EA\u30AA\u30FB\u30C7\u30FB\u30B8\u30E3\u30CD\u30A4\u30ED\u3067\u958B\u50AC\u3055\u308C\u305F\u3001\u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u3092\u30C6\u30FC\u30DE\u3068\u3059\u308B\u9996\u8133\u30EC\u30D9\u30EB\u3067\u306E\u56FD\u969B\u4F1A\u8B70\u306E\u3053\u3068\u3067\u3042\u308B\u3002 \u3053\u306E\u4F1A\u8B70\u306F\u3001\u4E00\u822C\u306B\u306F\u5730\u7403\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\uFF08the Earth Summit\u3001\u56FD\u9023\u5730\u7403\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\uFF09\u3068\u901A\u79F0\u3055\u308C\u308B\u3053\u3068\u304C\u591A\u3044\u3002\u305F\u3060\u3057\u3001\u3053\u306E\u4F1A\u8B70\u3092\u5F15\u304D\u7D99\u3050\u5F62\u306710\u5E74\u5F8C\u306B\u958B\u304B\u308C\u305F\u5F8C\u8FF0\u306E\u300C\u6301\u7D9A\u53EF\u80FD\u306A\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u4E16\u754C\u9996\u8133\u4F1A\u8B70\u300D\u3082\u3001\u4F75\u305B\u3066\u300C\u5730\u7403\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\u300D\u3068\u547C\u3070\u308C\u308B\u3053\u3068\u304C\u3042\u308B\uFF08\u5F8C\u8005\u306F\u7279\u306B\u300C\u7B2C2\u56DE\u5730\u7403\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\u300D\u300C\u30E8\u30CF\u30CD\u30B9\u30D6\u30EB\u30B0\u5730\u7403\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\u300D\u300C\u5730\u7403\u30B5\u30DF\u30C3\u30C82002\u300D\u306A\u3069\u3068\u547C\u3070\u308C\u308B\uFF09\u3002 \u307E\u305F\u3001\u300C\u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4F1A\u8B70\u300D\u306E\u547C\u79F0\u3068\u3057\u3066\u306F\u3001\u307B\u304B\u306B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u74B0\u5883\u958B\u767A\u4F1A\u8B70\u3001\u5730\u7403\u74B0\u5883\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\u3001\u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u306E\u305F\u3081\u306E\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4F1A\u8B70\u3001\u30EA\u30AA\u30FB\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\u306A\u3069\u304C\u3042\u308B\u3002 \u56FD\u969B\u9023\u5408\u306E\u4E3B\u50AC\u306B\u3088\u308B\u74B0\u5883\u3084\u958B\u767A\u3092\u8B70\u984C\u3068\u3059\u308B\u4F1A\u8B70\u306F\u30011972\u5E746\u6708\u306E\u300C\u56FD\u9023\u4EBA\u9593\u74B0\u5883\u4F1A\u8B70\u300D\uFF08\u30B9\u30C8\u30C3\u30AF\u30DB\u30EB\u30E0\u4F1A\u8B70\uFF09\u4EE5\u6765\u30011982\u5E74\u306E\u56FD\u9023\u74B0\u5883\u8A08\u753B\u7BA1\u7406\u7406\u4E8B\u4F1A\u7279\u5225\u4F1A\u5408\uFF08\u30CA\u30A4\u30ED\u30D3\u4F1A\u8B70\uFF09\u30011992\u5E74\u306E\u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4F1A\u8B70\u30012002\u5E74\u306E\u300C\u6301\u7D9A\u53EF\u80FD\u306A\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u4E16\u754C\u9996\u8133\u4F1A\u8B70\u300D\uFF08\u74B0\u5883\u958B\u767A\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\u3001\u30E8\u30CF\u30CD\u30B9\u30D6\u30EB\u30B0\u30FB\u30B5\u30DF\u30C3\u30C8\uFF09\u3068\u3001\u7D0410\u5E74\u3054\u3068\u306B\u958B\u50AC\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002 \u3053\u306E\u3088\u3046\u306A\u6D41\u308C\u306E\u4E2D\u3001\u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4F1A\u8B70\u306F\u30011992\u5E746\u67083\u65E5\u304B\u308914\u65E5\u306B\u304B\u3051\u3066\u958B\u50AC\u3055\u308C\u3001\u56FD\u969B\u9023\u5408\u306E\u62DB\u96C6\u3092\u53D7\u3051\u305F\u4E16\u754C\u5404\u56FD\u3084\u7523\u696D\u56E3\u4F53\u3001\u5E02\u6C11\u56E3\u4F53\u306A\u3069\u306E\u975E\u653F\u5E9C\u7D44\u7E54 (NGO) \u304C\u53C2\u52A0\u3057\u305F\u3002\u4E16\u754C172\u304B\u56FD\uFF08\u307B\u307C\u3059\u3079\u3066\u306E\u56FD\u969B\u9023\u5408\u52A0\u76DF\u56FD\uFF09\u306E\u4EE3\u8868\u304C\u53C2\u52A0\u3057\u3001\u306E\u30794\u4E07\u4EBA\u3092\u8D8A\u3048\u308B\u4EBA\u3005\u304C\u96C6\u3046\u56FD\u969B\u9023\u5408\u306E\u53F2\u4E0A\u6700\u5927\u898F\u6A21\u306E\u4F1A\u8B70\u3068\u306A\u308A\u3001\u4E16\u754C\u7684\u306B\u5927\u304D\u306A\u5F71\u97FF\u3092\u4E0E\u3048\u305F\u3002 \u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4F1A\u8B70\u306E\u6210\u679C\u3068\u3057\u3066\u3001\u6301\u7D9A\u53EF\u80FD\u306A\u958B\u767A\u306B\u5411\u3051\u305F\u5730\u7403\u898F\u6A21\u3067\u306E\u65B0\u305F\u306A\u30D1\u30FC\u30C8\u30CA\u30FC\u30B7\u30C3\u30D7\u306E\u69CB\u7BC9\u306B\u5411\u3051\u305F\u300C\u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u30EA\u30AA\u30C7\u30B8\u30E3\u30CD\u30A4\u30ED\u5BA3\u8A00\u300D\uFF08\u30EA\u30AA\u5BA3\u8A00\uFF09\u3068\u3001\u3053\u306E\u5BA3\u8A00\u306E\u8AF8\u539F\u5247\u3092\u5B9F\u65BD\u3059\u308B\u305F\u3081\u306E\u884C\u52D5\u8A08\u753B\u3067\u3042\u308B\u300C\u30A2\u30B8\u30A7\u30F3\u30C021\u300D\u3001\u300C\u68EE\u6797\u539F\u5247\u58F0\u660E\u300D\u304C\u5408\u610F\u3055\u308C\u305F\u3002\u307E\u305F\u3001\u5225\u9014\u5354\u8B70\u304C\u7D9A\u3051\u3089\u308C\u3066\u3044\u305F\u300C\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u67A0\u7D44\u6761\u7D04\u300D\u3068\u300C\u751F\u7269\u591A\u69D8\u6027\u6761\u7D04\u300D\u304C\u63D0\u8D77\u3055\u308C\u3001\u3053\u306E\u4F1A\u8B70\u306E\u5834\u3067\u7F72\u540D\u304C\u958B\u59CB\u3055\u308C\u305F\u3002\u3055\u3089\u306B\u3001\u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4F1A\u8B70\u3092\u53D7\u3051\u3066\u3001\u56FD\u969B\u9023\u5408\u306E\u7D4C\u6E08\u793E\u4F1A\u7406\u4E8B\u4F1A\u306E\u4E0B\u306B\u300C\u6301\u7D9A\u53EF\u80FD\u306A\u958B\u767A\u59D4\u54E1\u4F1A\u300D (CSD) \u304C\u8A2D\u7F6E\u3055\u308C\u305F\u3002 \u74B0\u5883\u3068\u958B\u767A\u306B\u95A2\u3059\u308B\u56FD\u969B\u9023\u5408\u4F1A\u8B70\u306E\u958B\u50AC\u5F8C\u3001\u300C\u751F\u7269\u591A\u69D8\u6027\u300D\u300C\u751F\u7269\u570F\u300D\u3068\u3044\u3063\u305F\u7528\u8A9E\u304C\u3001\u5404\u56FD\u306E\u4E3B\u8981\u6A5F\u95A2\u306B\u8A8D\u77E5\u3055\u308C\u3001\u4E00\u822C\u306B\u3082\u77E5\u3089\u308C\u308B\u3088\u3046\u306B\u306A\u3063\u305F\u3002\u307E\u305F\u3001\u3055\u307E\u3056\u307E\u306A\u5730\u7403\u74B0\u5883\u554F\u984C\u3084\u751F\u614B\u7CFB\u3001\u7D76\u6EC5\u5371\u60E7\u7A2E\u7B49\u306B\u5BFE\u3059\u308B\u4E00\u822C\u306E\u95A2\u5FC3\u304C\u9AD8\u307E\u308B\u5951\u6A5F\u3068\u3082\u306A\u3063\u305F\u3002 \u307E\u305F\u3001\u4E16\u754C\u5404\u56FD\u306E\u591A\u304F\u306E\u975E\u653F\u5E9C\u7D44\u7E54 (NGO) \u304C\u53C2\u52A0\u3057\u3001\u4F1A\u8B70\u306E\u6210\u529F\u306E\u305F\u3081\u306B\u6D3B\u767A\u306A\u6D3B\u52D5\u3092\u5C55\u958B\u3057\u305F\u3053\u3068\u3082\u3001\u7279\u7B46\u3055\u308C\u308B\u3079\u304D\u70B9\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uB9AC\uC6B0 \uD68C\uC758(Rio Summit) \uB610\uB294 \uC9C0\uAD6C \uC815\uC0C1 \uD68C\uC758(Earth Summit)\uB294 1992\uB144 6\uC6D4 3\uC77C\uBD80\uD130 6\uC6D4 14\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uBE0C\uB77C\uC9C8 \uB9AC\uC6B0\uB370\uC790\uB124\uC774\uB8E8\uC5D0\uC11C \uC5F4\uB9B0 \uAD6D\uC81C \uD68C\uC758\uB85C, \uC804 \uC138\uACC4 185\uAC1C\uAD6D \uC815\uBD80 \uB300\uD45C\uB2E8\uACFC 114\uAC1C\uAD6D \uC815\uC0C1 \uBC0F \uC815\uBD80 \uC218\uBC18\uB4E4\uC774 \uCC38\uC5EC\uD558\uC5EC \uC9C0\uAD6C \uD658\uACBD \uBCF4\uC804 \uBB38\uC81C\uB97C \uB17C\uC758\uD55C \uD68C\uC758\uC774\uB2E4. \uC815\uC2DD \uBA85\uCE6D\uC740 \uD658\uACBD \uBC0F \uAC1C\uBC1C\uC5D0 \uAD00\uD55C \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569 \uD68C\uC758(UNCED, United Nations Conference on Environment and Development)\uC774\uB2E4. \uC774 \uD68C\uC758\uC5D0\uC11C\uB294 \uC120\uC5B8\uC801 \uC758\uBBF8\uC758 '\uB9AC\uC6B0 \uC120\uC5B8'\uACFC '\uC758\uC81C 21(Agenda 21)'\uC744 \uCC44\uD0DD\uD558\uACE0, '\uC9C0\uAD6C \uC628\uB09C\uD654 \uBC29\uC9C0 \uD611\uC57D', '\uC0DD\uBB3C\uB2E4\uC591\uC131 \uBCF4\uC874 \uD611\uC57D' \uB4F1\uC774 \uAC01\uAC01 \uC218\uC2ED \uAC1C\uAD6D\uC5D0 \uC758\uD574 \uBCC4\uB3C4 \uC11C\uBA85\uB428\uC73C\uB85C\uC368 \uC9C0\uAD6C\uD658\uACBD\uBCF4\uD638 \uD65C\uB3D9\uC758 \uC218\uC900\uC774 \uD55C \uB2E8\uACC4 \uB192\uC544\uC9C0\uB294 \uC131\uACFC\uB97C \uB0B3\uC558\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rio-konferansen, United Nations Conference on Environment and Development, ogs\u00E5 kjent som Earth Summit (eller p\u00E5 portugisisk, Eco '92) var en stor konferanse i FN-regi som ble avholdt i Rio de Janeiro fra 3. juni til 14. juni 1992. 178 regjeringer deltok, med 118 statsoverhoder. Omkring 2 400 representanter fra ikke-statlig organisasjoner deltok, med 17 000 deltagere ved parallelt NGO forum. Sakene som ble diskutert: Diskusjon av produksjon av giftige komponenter, slik som bly i bensin, eller giftig avfall. Alternative energikilder for \u00E5 erstatte bruken av fossilt brensel som er linket til global klimaforandring Ny satsing p\u00E5 offentlig transportmiddel for \u00E5 redusere utslipp fra kj\u00F8ret\u00F8y og helseproblemer som skyldes forurenset luft. Den \u00F8kende mangelen p\u00E5 vann Klimakonvensjonen, Konvensjonen om biologisk mangfold og Agenda 21 ble vedtatt p\u00E5 konferansen." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Cimera de la Terra 1992, oficialment Confer\u00E8ncia del les Nacions Unides sobre el medi ambient i el desenvolupament, va tenir lloc a Rio de Janeiro al Brasil del 13 al 14 de juny de 1992. Va reunir 110 caps d'estat i de govern de 178 pa\u00EFsos. Maurice Strong en va ser el secretari general. Al voltant de 2.400 representants d'organitzacions no governamentals hi van ser presents. M\u00E9s de 17.000 persones persones assistiren al Forum de les ONG que, paralel\u00B7lament a aquesta cimera, va tenir lloc. Aquesta confer\u00E8ncia continuava la tasca de la primera confer\u00E8ncia internacional sobre medi ambient celebrada a Estocolm del 1972. A la cimera de 1992 es va adoptar un text de 27 principis, titulat \u00AB\u00A0Declaraci\u00F3 de Rio sobre el medi ambient i el desenvolupament\u00A0\u00BB que precisa la noci\u00F3 de desenvolupament sostenible." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5730\u7403\u9AD8\u5CF0\u6703\uFF08\u82F1\u8BED\uFF1AEarth Summit\uFF09\uFF0C\u53C8\u7A31\u300C\u806F\u5408\u570B\u74B0\u5883\u8207\u767C\u5C55\u6703\u8B70\u300D\uFF08\u82F1\u8BED\uFF1AThe United Nations Conference on Environment and Development\uFF0C\u7C21\u7A31UNCED\uFF09\u3001\u91CC\u7D04\u71B1\u5167\u76E7\u9AD8\u5CF0\u6703\uFF0C\u806F\u5408\u570B\u91CD\u8981\u6703\u8B70\u4E4B\u4E00\u3002\u57281992\u5E74\u91CC\u7D04\u71B1\u5167\u76E7\u8209\u884C\u7684\u5730\u7403\u9AD8\u5CF0\u6703\u4E0A\uFF0C155\u500B\u570B\u5BB6\u7C3D\u7F72\u4E86\u300A\u806F\u5408\u570B\u6C23\u5019\u8B8A\u5316\u6846\u67B6\u516C\u7D04\u300B\uFF08The United Nations Framework Convention on Climate Change\uFF0CUNFCCC\uFF09\uFF0C\u6B64\u70BA\u6E05\u6F54\u767C\u5C55\u6A5F\u5236\uFF08Clean Development Mechanism\uFF0CCDM\uFF09\u6839\u672C\u6BCD\u6CD5\u3002\u53CA\u5F8C\u6C38\u7E8C\u767C\u5C55\u548C\u53EF\u6301\u7E8C\u6027\u7B49\u8B70\u984C\u9010\u6F38\u6D6E\u4E0A\u6AAF\u9762\uFF0C\u90E8\u4EFD\u53D6\u4EE3\u4E86\u820A\u6709\u4EE5\u751F\u614B\u70BA\u5C0E\u5411\u7684\u601D\u60F3\u3002\u9019\u4E9B\u8B70\u984C\u82071990\u5E74\u4EE3\u672B\u671F\u8208\u8D77\u7684\u53CD\u5168\u7403\u5316\u53EF\u8996\u70BA\u751F\u614B\u904B\u52D5\u7684\u5F8C\u7E8C\u884C\u52D5\uFF08\u53C3\u898B\u91CC\u7D04\u74B0\u5883\u8207\u767C\u5C55\u5BA3\u8A00\uFF09\u3002\u6B64\u5916\uFF0C\u6709\u8A31\u591A\u500B\u4EBA\u8207\u5718\u9AD4\u9010\u6F38\u63A1\u53D6\u653F\u6CBB\u904A\u8AAA\u548C\u79D1\u5B78\u624B\u6BB5\uFF0C\u800C\u653E\u68C4\u76F4\u63A5\u884C\u52D5\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "United Nations Conference on Environment and Development (UNCED), \u00E4ven k\u00E4nd som Rio-konferensen, Earth Summit eller ECO-92, var en FN-konferens som h\u00F6lls i Rio de Janeiro 1992. Konferensens syfte var att framst\u00E4lla riktlinjer inom milj\u00F6 och h\u00E5llbar utveckling. Vid konferensen deltog 172 l\u00E4nder, varav 108 st hade skickat sina h\u00F6gsta regeringsf\u00F6retr\u00E4dare. Dessutom samlades tiotusentals ideella deltagare. Rio-konferensen resulterade i dessa dokument: Klimatkonventionen Biodiversitetskonventionen Riodeklarationen Agenda 21 Skogsprinciperna" , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Las Conferencias de Naciones Unidas sobre el Medio ambiente y el Desarrollo, tambi\u00E9n conocidas como las Cumbres de la Tierra, fueron unas cumbres internacionales sin precedentes que tuvieron lugar en Estocolmo del 5 al 16 de junio de 1972, R\u00EDo de Janeiro (ciudad) del 2 de junio al 13 de junio de 1992 y en Johannesburgo del 23 de agosto al 5 de septiembre del 2002." , "lang" : "es" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Flag_of_the_United_Nations.svg/200px-Flag_of_the_United_Nations.svg.png" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.environmentportal.in/category/thesaurus/rio-summit." } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.un.org/esa/dsd/resources/res_docukeyconf_eartsumm.shtml" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.newint.org" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.newint.org/features/1992/04/05/keynote/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dalailama.com/messages/environment/address-at-rio" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.youtube.com/watch?v=5g8cmWZOX8Q" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.environmentportal.in/thesaurus/rio20" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rio2012.org/intagreements/1992-rio-agenda21.php" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://video.google.com/videoplay?docid=-6642758020554799808" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Earth_Summit" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Barbara_Pyle" : { "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earth_Summit" } ] }
}
