{
  "http://mpii.de/yago/resource/Climate_change" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Climate_change" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EconomicProblems" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Mudan\u00E7a_do_clima" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Mutamento_climatico" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uAE30\uD6C4_\uBCC0\uD654" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u6C17\u5019\u5909\u52D5" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Klimaver\u00E4nderung" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Zmiana_klimatu" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039A\u03BB\u03B9\u03BC\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE_\u03B1\u03BB\u03BB\u03B1\u03B3\u03AE" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0418\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u0435_\u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Changement_climatique" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0cs9q" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Cambio_clim\u00E1tico" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Klimatick\u00E9_zm\u011Bny" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Economic_problems" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Climate_change" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Climate_history" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Carbon_finance" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Climate_and_weather_statistics" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Climate change" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6C23\u5019\u8B8A\u5316" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bi\u1EBFn \u0111\u1ED5i kh\u00ED h\u1EADu" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Canvi clim\u00E0tic" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Klimatick\u00E9 zm\u011Bny" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u043C\u0456\u043D\u0430 \u043A\u043B\u0456\u043C\u0430\u0442\u0443" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Klimaver\u00E4nderung" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430 \u2014 \u043A\u043E\u043B\u0435\u0431\u0430\u043D\u0438\u044F \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043C\u043B\u0438 \u0432 \u0446\u0435\u043B\u043E\u043C \u0438\u043B\u0438 \u043E\u0442\u0434\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u0435\u0451 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D\u043E\u0432 \u0441 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C \u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u0438, \u0432\u044B\u0440\u0430\u0436\u0430\u044E\u0449\u0438\u0435\u0441\u044F \u0432 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438 \u0434\u043E\u0441\u0442\u043E\u0432\u0435\u0440\u043D\u044B\u0445 \u043E\u0442\u043A\u043B\u043E\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F\u0445 \u043F\u0430\u0440\u0430\u043C\u0435\u0442\u0440\u043E\u0432 \u043F\u043E\u0433\u043E\u0434\u044B \u043E\u0442 \u043C\u043D\u043E\u0433\u043E\u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445 \u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0437\u0430 \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434 \u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u0438 \u043E\u0442 \u0434\u0435\u0441\u044F\u0442\u0438\u043B\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0434\u043E \u043C\u0438\u043B\u043B\u0438\u043E\u043D\u043E\u0432 \u043B\u0435\u0442. \u0423\u0447\u0438\u0442\u044B\u0432\u0430\u044E\u0442\u0441\u044F \u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u043A\u0430\u043A \u0441\u0440\u0435\u0434\u043D\u0438\u0445 \u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043F\u043E\u0433\u043E\u0434\u043D\u044B\u0445 \u043F\u0430\u0440\u0430\u043C\u0435\u0442\u0440\u043E\u0432, \u0442\u0430\u043A \u0438 \u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u043E\u0442\u044B \u044D\u043A\u0441\u0442\u0440\u0435\u043C\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u043F\u043E\u0433\u043E\u0434\u043D\u044B\u0445 \u044F\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u0439. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C \u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430 \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u043D\u0430\u0443\u043A\u0430 \u043F\u0430\u043B\u0435\u043E\u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u044F." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A kl\u00EDmav\u00E1ltoz\u00E1s a kl\u00EDma, \u00E9ghajlat tart\u00F3s \u00E9s jelent\u0151s m\u00E9rt\u00E9k\u0171 megv\u00E1ltoz\u00E1s\u00E1t jelenti, helyi vagy glob\u00E1lis szinten. A v\u00E1ltoz\u00E1s kiterjedhet az \u00E1tlagos h\u0151m\u00E9rs\u00E9kletre, az \u00E1tlagos csapad\u00E9kra vagy a sz\u00E9lj\u00E1r\u00E1sra. Az \u00E9ghajlatv\u00E1ltoz\u00E1s jelentheti az \u00E9ghajlat v\u00E1ltoz\u00E9konys\u00E1g\u00E1nak m\u00F3dosul\u00E1s\u00E1t is. Egy adott kl\u00EDmav\u00E1ltoz\u00E1s v\u00E9gbemehet ak\u00E1r n\u00E9h\u00E1ny \u00E9vtized alatt is. Kl\u00EDmav\u00E1ltoz\u00E1s t\u00F6rt\u00E9nhet a F\u00F6ld\u00F6n v\u00E9gbemen\u0151 term\u00E9szetes folyamatok (pl." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Un changement climatique correspond \u00E0 une modification durable (de la d\u00E9cennie au million d'ann\u00E9es) des param\u00E8tres statistiques (param\u00E8tres moyens, variabilit\u00E9) du climat global de la Terre ou de ses divers climats r\u00E9gionaux. Ces changements peuvent \u00EAtre dus \u00E0 des processus intrins\u00E8ques \u00E0 la Terre, \u00E0 des influences ext\u00E9rieures ou, plus r\u00E9cemment, aux activit\u00E9s humaines." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uAE30\uD6C4 \uBCC0\uD654(\u6C23\u5019 \u8B8A\u5316)\uB294 \uC9C0\uAD6C\uC758 \uC138\uACC4\uC801 \uADDC\uBAA8\uC758 \uAE30\uD6C4 \uB610\uB294 \uC9C0\uC5ED\uC801 \uAE30\uD6C4\uC758 \uC2DC\uAC04\uC5D0 \uB530\uB978 \uBCC0\uD654\uB97C \uB9D0\uD55C\uB2E4. 10\uB144\uC5D0\uC11C\uBD80\uD130 \uC218\uBC31\uB9CC \uB144\uC758 \uAE30\uAC04 \uB3D9\uC548\uC758 \uB300\uAE30\uC758 \uD3C9\uADE0\uC801\uC778 \uC0C1\uD0DC \uBCC0\uD654\uC758 \uBCC0\uD654\uB97C \uC758\uBBF8\uD558\uB294\uB370, \uC774\uB7EC\uD55C \uBCC0\uD654\uB294 \uC9C0\uAD6C \uB0B4\uBD80\uC758 \uC791\uC6A9\uC774\uB098 \uC678\uBD80\uC758 \uD798(\uC608\uB97C \uB4E4\uBA74, \uD0DC\uC591 \uBCF5\uC0AC\uC758 \uBCC0\uD654)\uC5D0 \uC758\uD55C \uAC83\uC77C \uC218\uB3C4 \uC788\uACE0, \uC778\uAC04\uC758 \uD65C\uB3D9\uC5D0 \uC758\uD55C \uAC83\uC77C \uC218\uB3C4 \uC788\uB2E4. \"\uAE30\uD6C4 \uBCC0\uD654\"\uC758 \uCD5C\uADFC\uC758 \uC0AC\uC6A9\uC608\uB294, \uD2B9\uD788 \uC815\uCE58\uC801\uC778 \uBB38\uC7A5\uC5D0\uC11C \uC885\uC885 \uADFC\u00B7\uD604\uB300 \uAE30\uD6C4\uC758 \uBCC0\uD654\uB97C \uAC00\uB9AC\uD0A8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Yleiskieless\u00E4 termill\u00E4 ilmastonmuutos tarkoitetaan nykyist\u00E4 ihmisen toiminnasta johtuvaa, ilmakeh\u00E4n lis\u00E4\u00E4ntyv\u00E4st\u00E4 kasvihuonekaasupitoisuudesta aiheutuvaa globaalia ilmaston l\u00E4mpenemist\u00E4, jota k\u00E4sitell\u00E4\u00E4n omassa Ilmaston l\u00E4mpeneminen -nimisess\u00E4 artikkelissaan. T\u00E4m\u00E4 artikkeli on yleiskatsaus kaikista paikalliseen ja maailmanlaajuiseen ilmastoon vaikuttavista tekij\u00F6ist\u00E4. Ilmastonmuutos on merkitt\u00E4v\u00E4 pitk\u00E4n aikav\u00E4lin muutos globaalissa tai paikallisessa ilmastossa." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Se llama cambio clim\u00E1tico a la modificaci\u00F3n del clima con respecto al historial clim\u00E1tico a una escala global o regional. Tales cambios se producen a muy diversas escalas de tiempo y sobre todos los par\u00E1metros meteorol\u00F3gicos: temperatura, presi\u00F3n atmosf\u00E9rica, precipitaciones, nubosidad, etc. En teor\u00EDa, son debidos tanto a causas naturales como antropog\u00E9nicas ." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Der Begriff Klimaver\u00E4nderung bezeichnet eine Ver\u00E4nderung des Klimas auf der Erde \u00FCber einen l\u00E4ngeren Zeitraum. Seit der Entstehung der Erde ver\u00E4ndert sich das Klima st\u00E4ndig. Eine Klimaver\u00E4nderung kann beispielsweise eine tendenzielle Abk\u00FChlung oder Erw\u00E4rmung der Oberfl\u00E4chentemperatur \u00FCber Jahrtausende bezeichnen. Auch Eiszeiten oder die globale Erw\u00E4rmung sind Klimaver\u00E4nderungen. Eiszeiten entstanden durch nat\u00FCrliche Einfl\u00FCsse." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Pod poj\u0119ciem klimat rozumie si\u0119 \u015Bredni stan atmosfery i oceanu w skalach od kilku lat do milion\u00F3w lat. Zmiany klimatu wynikaj\u0105 z czynnik\u00F3w zewn\u0119trznych takich jak ilo\u015B\u0107 dochodz\u0105cego promieniowania s\u0142onecznego lub czynnik\u00F3w wewn\u0119trznych takich jak dzia\u0142alno\u015B\u0107 cz\u0142owieka (zmiany antropogeniczne) lub wp\u0142yw czynnik\u00F3w naturalnych." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Klimaatverandering is de verandering van het gemiddelde weertype of klimaat over een bepaalde periode. De verandering manifesteert zich het duidelijkst in een stijging of daling van de gemiddelde temperatuur, veranderingen van luchtstromingen en van de waterkringloop en daarmee van de bewolking en de hoeveelheid neerslag op Aarde. Deze veranderingen hebben invloed op woestijnvorming, wetlands, overstromingen door buiten hun oevers tredende rivieren en de grootte van ijskappen en gletsjers." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "O termo mudan\u00E7a do clima, mudan\u00E7a clim\u00E1tica ou altera\u00E7\u00E3o clim\u00E1tica refere-se \u00E0 varia\u00E7\u00E3o do clima em escala global ou dos climas regionais da Terra ao longo do tempo. Estas varia\u00E7\u00F5es dizem respeito a mudan\u00E7as de temperatura, precipita\u00E7\u00E3o, nebulosidade e outros fen\u00F4menos clim\u00E1ticos em rela\u00E7\u00E3o \u00E0s m\u00E9dias hist\u00F3ricas. Tais varia\u00E7\u00F5es podem alterar as caracter\u00EDsticas clim\u00E1ticas de uma maneira a alterar sua classifica\u00E7\u00E3o did\u00E1tica." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "CO\u2082-dataene fra figuren over (bl\u00E5tt) plottet sammen med data fra bl.a. atmosf\u00E6rem\u00E5linger (r\u00F8dt). Tidsaksen leses fra venstre mot h\u00F8yre. Figuren illustrerer at dagens verdi for CO\u2082 langt overstiger f\u00F8rindustrielle verdier estimert fra iskjernem\u00E5linger for de siste 400\u00A0000 \u00A0\u00E5r. ]] Se ogs\u00E5 Global oppvarming Klimaendringer er variasjoner av jordens globale, eller regionale, klima over tidsperioder p\u00E5 flere tusen \u00E5r." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Den h\u00E4r artikeln handlar om klimatf\u00F6r\u00E4ndringar i allm\u00E4nhet. F\u00F6r den senaste tidens globala temperaturstegring, se global uppv\u00E4rmning Klimatf\u00F6r\u00E4ndring \u00E4r variationer av jordens klimat \u00F6ver tiden, lokalt eller globalt. N\u00E4r s\u00E5dana iakttagna fluktuationer bildar en trend \u00F6ver tidsperioder som str\u00E4cker sig \u00F6ver alltifr\u00E5n decennier till miljontals \u00E5r, talar man om klimatf\u00F6r\u00E4ndringar." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "In climatologia il termine mutamenti climatici indica le variazioni a livello pi\u00F9 o meno globale del clima della Terra (cambiamento dei valori medi) ovvero variazioni a diverse scale spaziali e storico-temporali di uno o pi\u00F9 parametri ambientali e climatici: temperature (media, massima e minima), precipitazioni, nuvolosit\u00E0, temperature degli oceani, distribuzione e sviluppo di piante e animali." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u043C\u0456\u0301\u043D\u0430 \u043A\u043B\u0456\u0301\u043C\u0430\u0442\u0443 \u2014 \u043A\u043E\u043B\u0438\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F \u043A\u043B\u0456\u043C\u0430\u0442\u0443 \u0417\u0435\u043C\u043B\u0456 \u0432 \u0446\u0456\u043B\u043E\u043C\u0443 \u0430\u0431\u043E \u043E\u043A\u0440\u0435\u043C\u0438\u0445 \u0457\u0457 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D\u0456\u0432 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0456. \u0412\u0438\u0432\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F\u043C \u0437\u043C\u0456\u043D \u043A\u043B\u0456\u043C\u0430\u0442\u0443 \u0437\u0430\u0439\u043C\u0430\u044E\u0442\u044C\u0441\u044F \u043D\u0430\u0443\u043A\u0438 \u043F\u0430\u043B\u0435\u043E\u043A\u043B\u0456\u043C\u0430\u0442\u043E\u043B\u043E\u0433\u0456\u044F \u0442\u0430 \u043A\u043B\u0456\u043C\u0430\u0442\u043E\u043B\u043E\u0433\u0456\u044F. \u041E\u0441\u0442\u0430\u043D\u043D\u0456\u043C \u0447\u0430\u0441\u043E\u043C \u0442\u0435\u0440\u043C\u0456\u043D \u00AB\u0437\u043C\u0456\u043D\u0430 \u043A\u043B\u0456\u043C\u0430\u0442\u0443\u00BB \u0432\u0438\u043A\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432\u0443\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u044F\u043A \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u043E (\u043E\u0441\u043E\u0431\u043B\u0438\u0432\u043E \u0432 \u043A\u043E\u043D\u0442\u0435\u043A\u0441\u0442\u0456 \u0435\u043A\u043E\u043B\u043E\u0433\u0456\u0447\u043D\u043E\u0457 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A\u0438) \u0434\u043B\u044F \u043F\u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F \u0437\u043C\u0456\u043D\u0438 \u0432 \u0441\u0443\u0447\u0430\u0441\u043D\u043E\u043C\u0443 \u043A\u043B\u0456\u043C\u0430\u0442\u0456." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Informace o sou\u010Dasn\u00E9 glob\u00E1ln\u00ED klimatick\u00E9 zm\u011Bn\u011B naleznete v \u010Dl\u00E1nku Glob\u00E1ln\u00ED oteplov\u00E1n\u00ED. Klimatick\u00E9 zm\u011Bny je term\u00EDn pou\u017E\u00EDvan\u00FD jako ozna\u010Den\u00ED zm\u011Bn v zemsk\u00E9m klimatu anebo v zemsk\u00FDch region\u00E1ln\u00EDch klimatech. Popisuje zm\u011Bny prob\u00EDhaj\u00EDc\u00ED po dobu des\u00EDtek a\u017E tis\u00EDc\u016F rok\u016F z pohledu pr\u016Fm\u011Brn\u00FDch teplot. Tyto zm\u011Bny mohou b\u00FDt zp\u016Fsoben\u00E9 p\u0159\u00EDrodn\u00EDmi zm\u011Bnami anebo lidskou \u010Dinnost\u00ED. Zm\u011Bny podneb\u00ED ovliv\u0148ovaly \u010Dlov\u011Bka u\u017E od po\u010D\u00E1tku. Lid\u00E9 na n\u011B reagovali p\u0159izp\u016Fsoben\u00EDm se anebo st\u011Bhov\u00E1n\u00EDm se na jin\u00E1 m\u00EDsta." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Climate change is a significant and lasting change in the statistical distribution of weather patterns over periods ranging from decades to millions of years. It may be a change in average weather conditions, or in the distribution of weather around the average conditions (i.e. , more or fewer extreme weather events)." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bi\u1EBFn \u0111\u1ED5i kh\u00ED h\u1EADu Tr\u00E1i \u0110\u1EA5t l\u00E0 s\u1EF1 thay \u0111\u1ED5i c\u1EE7a h\u1EC7 th\u1ED1ng kh\u00ED h\u1EADu g\u1ED3m kh\u00ED quy\u1EC3n, thu\u1EF7 quy\u1EC3n, sinh quy\u1EC3n, th\u1EA1ch quy\u1EC3n hi\u1EC7n t\u1EA1i v\u00E0 trong t\u01B0\u01A1ng lai b\u1EDFi c\u00E1c nguy\u00EAn nh\u00E2n t\u1EF1 nhi\u00EAn v\u00E0 nh\u00E2n t\u1EA1o trong m\u1ED9t giai \u0111o\u1EA1n nh\u1EA5t \u0111\u1ECBnh t\u1EEB t\u00EDnh b\u1EB1ng th\u1EADp k\u1EF7 hay h\u00E0ng tri\u1EC7u n\u0103m. S\u1EF1 bi\u1EC3n \u0111\u1ED5i c\u00F3 th\u1EBF l\u00E0 thay \u0111\u1ED5i th\u1EDDi ti\u1EBFt b\u00ECnh qu\u00E2n hay thay \u0111\u1ED5i s\u1EF1 ph\u00E2n b\u1ED1 c\u00E1c s\u1EF1 ki\u1EC7n th\u1EDDi ti\u1EBFt quanh m\u1ED9t m\u1EE9c trung b\u00ECnh. S\u1EF1 bi\u1EBFn \u0111\u1ED5i kh\u00ED h\u1EADu c\u00F3 th\u1EBF gi\u1EDBi h\u1EA1n trong m\u1ED9t v\u00F9ng nh\u1EA5t \u0111\u1ECBnh hay c\u00F3 th\u1EBF xu\u1EA5t hi\u1EC7n tr\u00EAn to\u00E0n \u0110\u1ECBa C\u1EA7u." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Un canvi clim\u00E0tic \u00E9s qualsevol variaci\u00F3 global del clima de la Terra ja sigui per causes naturals o humanes influint sobre tots els par\u00E0metres clim\u00E0tics, temperatura, precipitacions i nuvolositat. El clima d'un planeta dep\u00E8n tant de la posici\u00F3 astron\u00F2mica com de la composici\u00F3 de l'atmosfera i un petit canvi en aquestes condicions pot alterar la situaci\u00F3 ecol\u00F2gica del planeta." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6C17\u5019\u5909\u52D5\uFF08\u304D\u3053\u3046\u3078\u3093\u3069\u3046\u3001\u82F1: climatic variation\uFF09\u3068\u3044\u3046\u8A00\u8449\u306F\u5730\u7403\u306E\u6C17\u5019\u306E\u5909\u5316\u306B\u3064\u3044\u3066\u4F7F\u308F\u308C\u308B\u8A00\u8449\u3067\u3042\u308B\u3002\u6700\u3082\u4E00\u822C\u7684\u306A\u611F\u899A\u3067\u306F\u3001\u6C17\u6E29\u306E\u307B\u304B\u306B\u964D\u6C34\u91CF\u3084\u96F2\u306A\u3069\u3082\u542B\u3080\u3059\u3079\u3066\u306E\u8981\u7D20\u306E\u3001\u3059\u3079\u3066\u306E\u6642\u9593\u30B9\u30B1\u30FC\u30EB\u3067\u306E\u6C17\u5019\u5909\u5316\u306B\u3064\u3044\u3066\u4F7F\u308F\u308C\u308B\u3002 \u6C17\u5019\u304C\u5909\u52D5\u3059\u308B\u539F\u56E0\u306B\u306F\u3001\u81EA\u7136\u306E\u8981\u7D20\u3068\u4EBA\u70BA\u7684\u306A\u539F\u56E0\u304C\u3042\u308B\u3002\u3057\u304B\u3057\u306A\u304C\u3089\u8FD1\u5E74\u306E\u7528\u6CD5\u3001\u7279\u306B\u74B0\u5883\u554F\u984C\u306E\u6587\u8108\u3067\u306F\u3001\u73FE\u5728\u306E\u5730\u7403\u8868\u9762\u306E\u5E73\u5747\u7684\u306A\u6E29\u5EA6\u4E0A\u6607\u3068\u3044\u3046\u5730\u7403\u6E29\u6696\u5316\u306B\u3064\u3044\u3066\u306E\u7814\u7A76\u306B\u7279\u5B9A\u3055\u308C\u308B\u3002 \u6C17\u5019\u5909\u52D5\u306B\u3064\u3044\u3066\u306E\u7814\u7A76\u3084\u63D0\u8A00\u306E\u56FD\u969B\u7684\u306A\u52AA\u529B\u306F\u3001\u56FD\u9023\u306EUNFCCC\uFF08\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u67A0\u7D44\u6761\u7D04\uFF09\u3067\u8ABF\u6574\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002UNFCCC\u3067\u306Fclimate change\u3068\u3044\u3046\u7528\u8A9E\u3092\u4EBA\u70BA\u7684\u306A\u5909\u52D5\u3001\u975E\u4EBA\u70BA\u7684\u306A\u5909\u5316\u3092climate variability\u3068\u4F7F\u3044\u5206\u3051\u3066\u3044\u308B\u3002\u4EBA\u70BA\u7684\u306A\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u3068\u306F\u3001\u4EBA\u985E\u306E\u5F71\u97FF\u306E\u53EF\u80FD\u6027\u3092\u793A\u3059\u8A00\u8449\u3068\u3057\u3066\u7528\u3044\u3089\u308C\u308B\u3002 IPCC\u306B\u304A\u3044\u3066\u306F\u540C\u3058climate change\u3068\u3044\u3046\u7528\u8A9E\u304C\u4EBA\u70BA\u7684\u30FB\u975E\u4EBA\u70BA\u7684\u4E21\u65B9\u306E\u5909\u5316\u3092\u307E\u3068\u3081\u3066\u8868\u8A18\u3059\u308B\u306E\u306B\u7528\u3044\u3089\u308C\u3001\u65E5\u672C\u8A9E\u8A33\u306B\u304A\u3044\u3066\uFF08\u300C\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u300D\u3092\u5185\u5305\u3059\u308B\u8A00\u8449\u3068\u3057\u3066\uFF09\u6C17\u5019\u5909\u5316\u3068\u8868\u8A18\u3055\u308C\u308B\u3053\u3068\u304C\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6C14\u5019\u53D8\u8FC1\u662F\u6307\u6C14\u5019\u5728\u4E00\u6BB5\u65F6\u95F4\u5185\u7684\u6CE2\u52A8\u53D8\u5316\uFF0C\u4E00\u6BB5\u65F6\u95F4\u4E5F\u53EF\u80FD\u662F\u6307\u51E0\u5341\u5E74\u6216\u51E0\u767E\u4E07\u5E74\uFF0C\u6CE2\u52A8\u8303\u56F4\u53EF\u4EE5\u662F\u533A\u57DF\u6027\u6216\u5168\u7403\u6027\u7684\uFF0C\u5176\u5E73\u5747\u6C14\u8C61\u6307\u6570\u7684\u53D8\u5316\u3002 \u76EE\u524D\u5BF9\u6C14\u5019\u53D8\u8FC1\u8BA8\u8BBA\u6700\u591A\u7684\u662F\u5173\u4E8E\u73AF\u5883\u653F\u7B56\u5BF9\u5F53\u4EE3\u6C14\u5019\u7684\u5F71\u54CD\uFF0C\u4E5F\u5C31\u662F\u8BF4\u4EBA\u4E3A\u56E0\u7D20\u5BF9\u6C14\u5019\u7684\u5F71\u54CD\uFF0C\u5C24\u5176\u662F\u5173\u4E8E\u5168\u7403\u53D8\u6696\u95EE\u9898\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Climate_change" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Climate_change?oldid=489837410" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/width" : [ { "type" : "literal", "value" : "220" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/direction" : [ { "type" : "literal", "value" : "vertical" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/image" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vostok Petit data.svg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "MilankovitchCyclesOrbitandCores.png" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Un changement climatique correspond \u00E0 une modification durable (de la d\u00E9cennie au million d'ann\u00E9es) des param\u00E8tres statistiques (param\u00E8tres moyens, variabilit\u00E9) du climat global de la Terre ou de ses divers climats r\u00E9gionaux. Ces changements peuvent \u00EAtre dus \u00E0 des processus intrins\u00E8ques \u00E0 la Terre, \u00E0 des influences ext\u00E9rieures ou, plus r\u00E9cemment, aux activit\u00E9s humaines. Le changement climatique anthropique est le fait des \u00E9missions de gaz \u00E0 effet de serre engendr\u00E9es par les activit\u00E9s humaines, modifiant la composition de l'atmosph\u00E8re de la plan\u00E8te. \u00C0 cette \u00E9volution viennent s'ajouter les variations naturelles du climat. Dans les travaux du GIEC, le terme \u00AB\u00A0changement climatique\u00A0\u00BB fait r\u00E9f\u00E9rence \u00E0 tout changement dans le temps, qu'il soit d\u00FB \u00E0 la variabilit\u00E9 naturelle ou aux activit\u00E9s humaines. Au contraire, dans la Convention cadre des Nations Unies sur le changement climatique, le terme d\u00E9signe uniquement les changements dus aux activit\u00E9s humaines. La Convention-cadre utilise le terme \u00AB\u00A0variabilit\u00E9 climatique\u00A0\u00BB pour d\u00E9signer les changements climatiques d'origine naturelle." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Klimaatverandering is de verandering van het gemiddelde weertype of klimaat over een bepaalde periode. De verandering manifesteert zich het duidelijkst in een stijging of daling van de gemiddelde temperatuur, veranderingen van luchtstromingen en van de waterkringloop en daarmee van de bewolking en de hoeveelheid neerslag op Aarde. Deze veranderingen hebben invloed op woestijnvorming, wetlands, overstromingen door buiten hun oevers tredende rivieren en de grootte van ijskappen en gletsjers. Op langere termijn hebben klimaatveranderingen ook invloed op zeestromingen, het zeeniveau en het zoutgehalte van het zeewater. Klimaatverandering kwam in het begin van de 21e eeuw in de belangstelling vanwege een geobserveerde opwarming van de Aarde. Klimaatverandering is niet uniek aangezien het klimaat, net als het weer, continu verandert. In het geologische verleden zijn er perioden geweest waarin het op land meest warm en vochtig was of juist erg heet en droog. Ook zijn er perioden geweest waarin het op Aarde veel kouder was dan nu, zoals tijdens de ijstijden. De verschillen in klimaat gedurende de verschillende perioden zijn het grootst in de poolgebieden en rond breedtegraden waar in de moderne tijd een gematigd klimaat heerst. Ze zijn het kleinst rond de evenaar en tussen de keerkringen." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uAE30\uD6C4 \uBCC0\uD654(\u6C23\u5019 \u8B8A\u5316)\uB294 \uC9C0\uAD6C\uC758 \uC138\uACC4\uC801 \uADDC\uBAA8\uC758 \uAE30\uD6C4 \uB610\uB294 \uC9C0\uC5ED\uC801 \uAE30\uD6C4\uC758 \uC2DC\uAC04\uC5D0 \uB530\uB978 \uBCC0\uD654\uB97C \uB9D0\uD55C\uB2E4. 10\uB144\uC5D0\uC11C\uBD80\uD130 \uC218\uBC31\uB9CC \uB144\uC758 \uAE30\uAC04 \uB3D9\uC548\uC758 \uB300\uAE30\uC758 \uD3C9\uADE0\uC801\uC778 \uC0C1\uD0DC \uBCC0\uD654\uC758 \uBCC0\uD654\uB97C \uC758\uBBF8\uD558\uB294\uB370, \uC774\uB7EC\uD55C \uBCC0\uD654\uB294 \uC9C0\uAD6C \uB0B4\uBD80\uC758 \uC791\uC6A9\uC774\uB098 \uC678\uBD80\uC758 \uD798(\uC608\uB97C \uB4E4\uBA74, \uD0DC\uC591 \uBCF5\uC0AC\uC758 \uBCC0\uD654)\uC5D0 \uC758\uD55C \uAC83\uC77C \uC218\uB3C4 \uC788\uACE0, \uC778\uAC04\uC758 \uD65C\uB3D9\uC5D0 \uC758\uD55C \uAC83\uC77C \uC218\uB3C4 \uC788\uB2E4. \"\uAE30\uD6C4 \uBCC0\uD654\"\uC758 \uCD5C\uADFC\uC758 \uC0AC\uC6A9\uC608\uB294, \uD2B9\uD788 \uC815\uCE58\uC801\uC778 \uBB38\uC7A5\uC5D0\uC11C \uC885\uC885 \uADFC\u00B7\uD604\uB300 \uAE30\uD6C4\uC758 \uBCC0\uD654\uB97C \uAC00\uB9AC\uD0A8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Un canvi clim\u00E0tic \u00E9s qualsevol variaci\u00F3 global del clima de la Terra ja sigui per causes naturals o humanes influint sobre tots els par\u00E0metres clim\u00E0tics, temperatura, precipitacions i nuvolositat. El clima d'un planeta dep\u00E8n tant de la posici\u00F3 astron\u00F2mica com de la composici\u00F3 de l'atmosfera i un petit canvi en aquestes condicions pot alterar la situaci\u00F3 ecol\u00F2gica del planeta. La Convenci\u00F3 Marc sobre el Canvi Clim\u00E0tic limita el terme a \"un canvi de clima atribu\u00EFt directament o indirectament a l'activitat humana que altera la composici\u00F3 de l'atmosfera mundial i que se suma a la variabilitat natural del clima observada durant per\u00EDodes de temps comparables\"." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Se llama cambio clim\u00E1tico a la modificaci\u00F3n del clima con respecto al historial clim\u00E1tico a una escala global o regional. Tales cambios se producen a muy diversas escalas de tiempo y sobre todos los par\u00E1metros meteorol\u00F3gicos: temperatura, presi\u00F3n atmosf\u00E9rica, precipitaciones, nubosidad, etc. En teor\u00EDa, son debidos tanto a causas naturales como antropog\u00E9nicas . El t\u00E9rmino suele usarse de forma poco apropiada, para hacer referencia tan s\u00F3lo a los cambios clim\u00E1ticos que suceden en el presente, utiliz\u00E1ndolo como sin\u00F3nimo de calentamiento global. La Convenci\u00F3n Marco de las Naciones Unidas sobre el Cambio Clim\u00E1tico usa el t\u00E9rmino cambio clim\u00E1tico s\u00F3lo para referirse al cambio por causas humanas: Por \"cambio clim\u00E1tico\" se entiende un cambio de clima atribuido directa o indirectamente a la actividad humana que altera la composici\u00F3n de la atm\u00F3sfera mundial y que se suma a la variabilidad natural del clima observada durante per\u00EDodos comparables. Art\u00EDculo 1, p\u00E1rrafo 2 Recibe el nombre de variabilidad natural del clima, pues se produce constantemente por causas naturales. En algunos casos, para referirse al cambio de origen humano se usa tambi\u00E9n la expresi\u00F3n cambio clim\u00E1tico antropog\u00E9nico. Adem\u00E1s del calentamiento global, el cambio clim\u00E1tico implica cambios en otras variables como las lluvias y sus patrones, la cobertura de nubes y todos los dem\u00E1s elementos del sistema atmosf\u00E9rico. La complejidad del problema y sus m\u00FAltiples interacciones hacen que la \u00FAnica manera de evaluar estos cambios sea mediante el uso de modelos computacionales que simulan la f\u00EDsica de la atm\u00F3sfera y de los oc\u00E9anos. La naturaleza ca\u00F3tica de estos modelos hace que en s\u00ED tengan una alta proporci\u00F3n de incertidumbre, aunque eso no es \u00F3bice para que sean capaces de prever cambios significativos futuros que tengan consecuencias tanto econ\u00F3micas como las ya observables a nivel biol\u00F3gico ." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6C14\u5019\u53D8\u8FC1\u662F\u6307\u6C14\u5019\u5728\u4E00\u6BB5\u65F6\u95F4\u5185\u7684\u6CE2\u52A8\u53D8\u5316\uFF0C\u4E00\u6BB5\u65F6\u95F4\u4E5F\u53EF\u80FD\u662F\u6307\u51E0\u5341\u5E74\u6216\u51E0\u767E\u4E07\u5E74\uFF0C\u6CE2\u52A8\u8303\u56F4\u53EF\u4EE5\u662F\u533A\u57DF\u6027\u6216\u5168\u7403\u6027\u7684\uFF0C\u5176\u5E73\u5747\u6C14\u8C61\u6307\u6570\u7684\u53D8\u5316\u3002 \u76EE\u524D\u5BF9\u6C14\u5019\u53D8\u8FC1\u8BA8\u8BBA\u6700\u591A\u7684\u662F\u5173\u4E8E\u73AF\u5883\u653F\u7B56\u5BF9\u5F53\u4EE3\u6C14\u5019\u7684\u5F71\u54CD\uFF0C\u4E5F\u5C31\u662F\u8BF4\u4EBA\u4E3A\u56E0\u7D20\u5BF9\u6C14\u5019\u7684\u5F71\u54CD\uFF0C\u5C24\u5176\u662F\u5173\u4E8E\u5168\u7403\u53D8\u6696\u95EE\u9898\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430 \u2014 \u043A\u043E\u043B\u0435\u0431\u0430\u043D\u0438\u044F \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043C\u043B\u0438 \u0432 \u0446\u0435\u043B\u043E\u043C \u0438\u043B\u0438 \u043E\u0442\u0434\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u0435\u0451 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D\u043E\u0432 \u0441 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C \u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u0438, \u0432\u044B\u0440\u0430\u0436\u0430\u044E\u0449\u0438\u0435\u0441\u044F \u0432 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438 \u0434\u043E\u0441\u0442\u043E\u0432\u0435\u0440\u043D\u044B\u0445 \u043E\u0442\u043A\u043B\u043E\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F\u0445 \u043F\u0430\u0440\u0430\u043C\u0435\u0442\u0440\u043E\u0432 \u043F\u043E\u0433\u043E\u0434\u044B \u043E\u0442 \u043C\u043D\u043E\u0433\u043E\u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445 \u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0437\u0430 \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434 \u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u0438 \u043E\u0442 \u0434\u0435\u0441\u044F\u0442\u0438\u043B\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0434\u043E \u043C\u0438\u043B\u043B\u0438\u043E\u043D\u043E\u0432 \u043B\u0435\u0442. \u0423\u0447\u0438\u0442\u044B\u0432\u0430\u044E\u0442\u0441\u044F \u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u043A\u0430\u043A \u0441\u0440\u0435\u0434\u043D\u0438\u0445 \u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043F\u043E\u0433\u043E\u0434\u043D\u044B\u0445 \u043F\u0430\u0440\u0430\u043C\u0435\u0442\u0440\u043E\u0432, \u0442\u0430\u043A \u0438 \u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u043E\u0442\u044B \u044D\u043A\u0441\u0442\u0440\u0435\u043C\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u043F\u043E\u0433\u043E\u0434\u043D\u044B\u0445 \u044F\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u0439. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C \u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430 \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u043D\u0430\u0443\u043A\u0430 \u043F\u0430\u043B\u0435\u043E\u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u044F. \u041F\u0440\u0438\u0447\u0438\u043D\u043E\u0439 \u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430 \u044F\u0432\u043B\u044F\u044E\u0442\u0441\u044F \u0434\u0438\u043D\u0430\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0435 \u043F\u0440\u043E\u0446\u0435\u0441\u0441\u044B \u043D\u0430 \u0417\u0435\u043C\u043B\u0435, \u0432\u043D\u0435\u0448\u043D\u0438\u0435 \u0432\u043E\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044F, \u0442\u0430\u043A\u0438\u0435 \u043A\u0430\u043A \u043A\u043E\u043B\u0435\u0431\u0430\u043D\u0438\u044F \u0438\u043D\u0442\u0435\u043D\u0441\u0438\u0432\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043E\u043B\u043D\u0435\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u0438\u0437\u043B\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u044F, \u0438, \u043F\u043E \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0439, \u0441 \u043D\u0435\u0434\u0430\u0432\u043D\u0438\u0445 \u043F\u043E\u0440, \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430. \u0412 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u0442\u0435\u0440\u043C\u0438\u043D \u00AB\u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0430\u00BB \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044F \u043A\u0430\u043A \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u043E (\u043E\u0441\u043E\u0431\u0435\u043D\u043D\u043E \u0432 \u043A\u043E\u043D\u0442\u0435\u043A\u0441\u0442\u0435 \u044D\u043A\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u0438) \u0434\u043B\u044F \u043E\u0431\u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0438\u044F \u0438\u0437\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432 \u0441\u043E\u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E\u043C \u043A\u043B\u0438\u043C\u0430\u0442\u0435." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "CO\u2082-dataene fra figuren over (bl\u00E5tt) plottet sammen med data fra bl.a. atmosf\u00E6rem\u00E5linger (r\u00F8dt). Tidsaksen leses fra venstre mot h\u00F8yre. Figuren illustrerer at dagens verdi for CO\u2082 langt overstiger f\u00F8rindustrielle verdier estimert fra iskjernem\u00E5linger for de siste 400\u00A0000 \u00A0\u00E5r. ]] Se ogs\u00E5 Global oppvarming Klimaendringer er variasjoner av jordens globale, eller regionale, klima over tidsperioder p\u00E5 flere tusen \u00E5r. En klimaendring inneb\u00E6rer at \u00ABgjennomsnittsv\u00E6ret\u00BB over tid endrer karakter, f. eks. mer eller mindre nedb\u00F8r, lavere eller h\u00F8yere temperatur, mer eller mindre vind osv. Slike endringer kan ha utenforliggende \u00E5rsaker som f. eks endringer i jordens bane rundt solen, meteornedslag, eller endret solaktivitet. De kan ogs\u00E5 for\u00E5rsakes av interne prosesser p\u00E5 Jorden som f. eks store vulkanutbrudd. Det er mye som tyder p\u00E5 at menneskelig aktivitet er i ferd med \u00E5 skape en ny klimaendring, ogs\u00E5 kalt global oppvarming. Klima er ingen statisk st\u00F8rrelse, derfor har klimaendringer forekommet til alle tider. I flere hundre millioner \u00E5r har klimaet v\u00E6rt mye varmere enn i v\u00E5r tid, bl.a. uten is ved polene. For 50 millioner \u00E5r siden begynte klimaet \u00E5 bli kaldere. Isen la seg ved sydpolen (Antarktis) for 30 millioner \u00E5r siden, og for 5 millioner \u00E5r siden ogs\u00E5 i Arktis. De siste 2,5 millioner \u00E5r har v\u00E6rt dominert av stadige istider, f\u00F8rst med varighet rundt 40 000 \u00E5r, men for 900 000 \u00E5r siden gikk istidene over til \u00E5 vare ca 100 000 \u00E5r. Mellom istidene har det v\u00E6rt varmere perioder (mellomistider) med varighet p\u00E5 5000\u201325 000 \u00E5r. Den siste istiden sluttet for ca 10 000 \u00E5r siden. Istidene lar seg for en stor del forklare ut fra periodiske endringer i jordens bane rundt solen." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Informace o sou\u010Dasn\u00E9 glob\u00E1ln\u00ED klimatick\u00E9 zm\u011Bn\u011B naleznete v \u010Dl\u00E1nku Glob\u00E1ln\u00ED oteplov\u00E1n\u00ED. Klimatick\u00E9 zm\u011Bny je term\u00EDn pou\u017E\u00EDvan\u00FD jako ozna\u010Den\u00ED zm\u011Bn v zemsk\u00E9m klimatu anebo v zemsk\u00FDch region\u00E1ln\u00EDch klimatech. Popisuje zm\u011Bny prob\u00EDhaj\u00EDc\u00ED po dobu des\u00EDtek a\u017E tis\u00EDc\u016F rok\u016F z pohledu pr\u016Fm\u011Brn\u00FDch teplot. Tyto zm\u011Bny mohou b\u00FDt zp\u016Fsoben\u00E9 p\u0159\u00EDrodn\u00EDmi zm\u011Bnami anebo lidskou \u010Dinnost\u00ED. Zm\u011Bny podneb\u00ED ovliv\u0148ovaly \u010Dlov\u011Bka u\u017E od po\u010D\u00E1tku. Lid\u00E9 na n\u011B reagovali p\u0159izp\u016Fsoben\u00EDm se anebo st\u011Bhov\u00E1n\u00EDm se na jin\u00E1 m\u00EDsta. Po dobu posledn\u00ED doby ledov\u00E9 poklesly hladiny mo\u0159\u00ED a lid\u00E9 mohli putovat mezi jednotliv\u00FDmi kontinenty. Zem\u011B byla vystavena mnoh\u00FDm p\u0159\u00EDrodn\u00EDm zm\u011Bn\u00E1m a katastrof\u00E1m. Pat\u0159\u00ED mezi n\u011B nap\u0159\u00EDklad mal\u00E1 doba ledov\u00E1, kterou za\u017Eila Evropa na za\u010D\u00E1tku st\u0159edov\u011Bku. V sou\u010Dasnosti je problematika klimatick\u00E9 zm\u011Bny velmi frekventovan\u00FDm pojmem zejm\u00E9na v souvislosti s tzv. glob\u00E1ln\u00EDm oteplov\u00E1n\u00EDm. Zde je t\u0159eba rozli\u0161ovat mezi pojmy klimatick\u00E1 zm\u011Bna a klimatick\u00E9 zm\u011Bny. Klimatick\u00E9 zm\u011Bny, kter\u00E9 utv\u00E1\u0159ely podneb\u00ED Zem\u011B u\u017E v d\u00E1vn\u00E9 minulosti, m\u011Bly p\u0159irozen\u00FD p\u016Fvod, ale klimatick\u00E1 zm\u011Bna je podle n\u00E1zoru v\u011Bt\u0161iny v\u011Bdc\u016F podm\u00EDn\u011Bn\u00E1 hlavn\u011B antropogenn\u00EDmi vlivy - lidskou \u010Dinnost\u00ED (\u00FAzce souvisej\u00EDc\u00ED se za\u010D\u00E1tkem tzv. industrializace)." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "In climatologia il termine mutamenti climatici indica le variazioni a livello pi\u00F9 o meno globale del clima della Terra (cambiamento dei valori medi) ovvero variazioni a diverse scale spaziali e storico-temporali di uno o pi\u00F9 parametri ambientali e climatici: temperature (media, massima e minima), precipitazioni, nuvolosit\u00E0, temperature degli oceani, distribuzione e sviluppo di piante e animali. I cambiamenti climatici sono imputabili a cause naturali ma per ultimi 150 anni la comunit\u00E0 scientifica li ritiene dovuti principalmente all'azione dell'uomo, sotto forma di alterazione dell'effetto serra." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6C17\u5019\u5909\u52D5\uFF08\u304D\u3053\u3046\u3078\u3093\u3069\u3046\u3001\u82F1: climatic variation\uFF09\u3068\u3044\u3046\u8A00\u8449\u306F\u5730\u7403\u306E\u6C17\u5019\u306E\u5909\u5316\u306B\u3064\u3044\u3066\u4F7F\u308F\u308C\u308B\u8A00\u8449\u3067\u3042\u308B\u3002\u6700\u3082\u4E00\u822C\u7684\u306A\u611F\u899A\u3067\u306F\u3001\u6C17\u6E29\u306E\u307B\u304B\u306B\u964D\u6C34\u91CF\u3084\u96F2\u306A\u3069\u3082\u542B\u3080\u3059\u3079\u3066\u306E\u8981\u7D20\u306E\u3001\u3059\u3079\u3066\u306E\u6642\u9593\u30B9\u30B1\u30FC\u30EB\u3067\u306E\u6C17\u5019\u5909\u5316\u306B\u3064\u3044\u3066\u4F7F\u308F\u308C\u308B\u3002 \u6C17\u5019\u304C\u5909\u52D5\u3059\u308B\u539F\u56E0\u306B\u306F\u3001\u81EA\u7136\u306E\u8981\u7D20\u3068\u4EBA\u70BA\u7684\u306A\u539F\u56E0\u304C\u3042\u308B\u3002\u3057\u304B\u3057\u306A\u304C\u3089\u8FD1\u5E74\u306E\u7528\u6CD5\u3001\u7279\u306B\u74B0\u5883\u554F\u984C\u306E\u6587\u8108\u3067\u306F\u3001\u73FE\u5728\u306E\u5730\u7403\u8868\u9762\u306E\u5E73\u5747\u7684\u306A\u6E29\u5EA6\u4E0A\u6607\u3068\u3044\u3046\u5730\u7403\u6E29\u6696\u5316\u306B\u3064\u3044\u3066\u306E\u7814\u7A76\u306B\u7279\u5B9A\u3055\u308C\u308B\u3002 \u6C17\u5019\u5909\u52D5\u306B\u3064\u3044\u3066\u306E\u7814\u7A76\u3084\u63D0\u8A00\u306E\u56FD\u969B\u7684\u306A\u52AA\u529B\u306F\u3001\u56FD\u9023\u306EUNFCCC\uFF08\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u67A0\u7D44\u6761\u7D04\uFF09\u3067\u8ABF\u6574\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002UNFCCC\u3067\u306Fclimate change\u3068\u3044\u3046\u7528\u8A9E\u3092\u4EBA\u70BA\u7684\u306A\u5909\u52D5\u3001\u975E\u4EBA\u70BA\u7684\u306A\u5909\u5316\u3092climate variability\u3068\u4F7F\u3044\u5206\u3051\u3066\u3044\u308B\u3002\u4EBA\u70BA\u7684\u306A\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u3068\u306F\u3001\u4EBA\u985E\u306E\u5F71\u97FF\u306E\u53EF\u80FD\u6027\u3092\u793A\u3059\u8A00\u8449\u3068\u3057\u3066\u7528\u3044\u3089\u308C\u308B\u3002 IPCC\u306B\u304A\u3044\u3066\u306F\u540C\u3058climate change\u3068\u3044\u3046\u7528\u8A9E\u304C\u4EBA\u70BA\u7684\u30FB\u975E\u4EBA\u70BA\u7684\u4E21\u65B9\u306E\u5909\u5316\u3092\u307E\u3068\u3081\u3066\u8868\u8A18\u3059\u308B\u306E\u306B\u7528\u3044\u3089\u308C\u3001\u65E5\u672C\u8A9E\u8A33\u306B\u304A\u3044\u3066\uFF08\u300C\u6C17\u5019\u5909\u52D5\u300D\u3092\u5185\u5305\u3059\u308B\u8A00\u8449\u3068\u3057\u3066\uFF09\u6C17\u5019\u5909\u5316\u3068\u8868\u8A18\u3055\u308C\u308B\u3053\u3068\u304C\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Yleiskieless\u00E4 termill\u00E4 ilmastonmuutos tarkoitetaan nykyist\u00E4 ihmisen toiminnasta johtuvaa, ilmakeh\u00E4n lis\u00E4\u00E4ntyv\u00E4st\u00E4 kasvihuonekaasupitoisuudesta aiheutuvaa globaalia ilmaston l\u00E4mpenemist\u00E4, jota k\u00E4sitell\u00E4\u00E4n omassa Ilmaston l\u00E4mpeneminen -nimisess\u00E4 artikkelissaan. T\u00E4m\u00E4 artikkeli on yleiskatsaus kaikista paikalliseen ja maailmanlaajuiseen ilmastoon vaikuttavista tekij\u00F6ist\u00E4. Ilmastonmuutos on merkitt\u00E4v\u00E4 pitk\u00E4n aikav\u00E4lin muutos globaalissa tai paikallisessa ilmastossa. Muutokset voivat tapahtua esimerkiksi sadannoissa, l\u00E4mp\u00F6tiloissa ja tuulikuvioissa. Tarkasteltava aikav\u00E4li voi vaihdella kymmenist\u00E4 vuosista miljooniin vuosiin. Ilmastonmuutos voi aiheutua tapahtumista, jotka liittyv\u00E4t muun muassa merien l\u00E4mp\u00F6mekanismeihin, maapallon rataan, mannerlaattojen liikkeisiin, Auringon aktiivisuuteen, vulkaaniseen toimintaan, asteroidit\u00F6rm\u00E4yksiin ja viime aikoina my\u00F6s ihmisen toimintaan." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Der Begriff Klimaver\u00E4nderung bezeichnet eine Ver\u00E4nderung des Klimas auf der Erde \u00FCber einen l\u00E4ngeren Zeitraum. Seit der Entstehung der Erde ver\u00E4ndert sich das Klima st\u00E4ndig. Eine Klimaver\u00E4nderung kann beispielsweise eine tendenzielle Abk\u00FChlung oder Erw\u00E4rmung der Oberfl\u00E4chentemperatur \u00FCber Jahrtausende bezeichnen. Auch Eiszeiten oder die globale Erw\u00E4rmung sind Klimaver\u00E4nderungen. Eiszeiten entstanden durch nat\u00FCrliche Einfl\u00FCsse. Die globale Erw\u00E4rmung resultiert aus menschlichen Einfl\u00FCssen; sie wird synonym oft auch Klimawandel genannt." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Den h\u00E4r artikeln handlar om klimatf\u00F6r\u00E4ndringar i allm\u00E4nhet. F\u00F6r den senaste tidens globala temperaturstegring, se global uppv\u00E4rmning Klimatf\u00F6r\u00E4ndring \u00E4r variationer av jordens klimat \u00F6ver tiden, lokalt eller globalt. N\u00E4r s\u00E5dana iakttagna fluktuationer bildar en trend \u00F6ver tidsperioder som str\u00E4cker sig \u00F6ver alltifr\u00E5n decennier till miljontals \u00E5r, talar man om klimatf\u00F6r\u00E4ndringar. S\u00E5dana f\u00F6r\u00E4ndringar kan ha naturliga orsaker som variationer i solaktivitet eller geologiska processer men kan ocks\u00E5 vara antropogena. I modernt spr\u00E5kbruk anv\u00E4nds termen fr\u00E4mst f\u00F6r att beskriva den senaste tidens klimatf\u00F6r\u00E4ndringar, i synnerhet den temperaturstegring som kallas global uppv\u00E4rmning. Fenomenet global avkylning som f\u00F6rekom under istiderna, r\u00E4knas ocks\u00E5 in under begreppet klimatf\u00F6r\u00E4ndring." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "O termo mudan\u00E7a do clima, mudan\u00E7a clim\u00E1tica ou altera\u00E7\u00E3o clim\u00E1tica refere-se \u00E0 varia\u00E7\u00E3o do clima em escala global ou dos climas regionais da Terra ao longo do tempo. Estas varia\u00E7\u00F5es dizem respeito a mudan\u00E7as de temperatura, precipita\u00E7\u00E3o, nebulosidade e outros fen\u00F4menos clim\u00E1ticos em rela\u00E7\u00E3o \u00E0s m\u00E9dias hist\u00F3ricas. Tais varia\u00E7\u00F5es podem alterar as caracter\u00EDsticas clim\u00E1ticas de uma maneira a alterar sua classifica\u00E7\u00E3o did\u00E1tica. Os tipos de classifica\u00E7\u00E3o para as regi\u00F5es clim\u00E1ticas s\u00E3o: Classifica\u00E7\u00E3o do clima de K\u00F6ppen, Classifica\u00E7\u00E3o do clima de Thornthwaite e Classifica\u00E7\u00E3o do clima de Martonne. Podem estar em causa mudan\u00E7as no estado m\u00E9dio da atmosfera em escalas de tempo que v\u00E3o de d\u00E9cadas at\u00E9 milh\u00F5es de anos. Estas altera\u00E7\u00F5es podem ser causadas por processos internos ao sistema Terra-atmosfera, por for\u00E7as externas (como, por exemplo, varia\u00E7\u00F5es na atividade solar) ou, mais recentemente, pelo resultado da atividade humana. Portanto, entende-se que a mudan\u00E7a clim\u00E1tica pode ser tanto um efeito de processos naturais ou decorrentes da a\u00E7\u00E3o humana e por isso deve-se ter em mente que tipo de mudan\u00E7a clim\u00E1tica se est\u00E1 referindo." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Climate change is a significant and lasting change in the statistical distribution of weather patterns over periods ranging from decades to millions of years. It may be a change in average weather conditions, or in the distribution of weather around the average conditions (i.e. , more or fewer extreme weather events). Climate change is caused by factors that include oceanic processes, variations in solar radiation received by Earth, plate tectonics and volcanic eruptions, and human-induced alterations of the natural world; these latter effects are currently causing global warming, and \"climate change\" is often used to describe human-specific impacts. Scientists actively work to understand past and future climate by using observations and theoretical models. Borehole temperature profiles, ice cores, floral and faunal records, glacial and periglacial processes, stable isotope and other sediment analyses, and sea level records serve to provide a climate record that spans the geologic past. More recent data are provided by the instrumental record. Physically-based general circulation models are often used in theoretical approaches to match past climate data, make future projections, and link causes and effects in climate change." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Bi\u1EBFn \u0111\u1ED5i kh\u00ED h\u1EADu Tr\u00E1i \u0110\u1EA5t l\u00E0 s\u1EF1 thay \u0111\u1ED5i c\u1EE7a h\u1EC7 th\u1ED1ng kh\u00ED h\u1EADu g\u1ED3m kh\u00ED quy\u1EC3n, thu\u1EF7 quy\u1EC3n, sinh quy\u1EC3n, th\u1EA1ch quy\u1EC3n hi\u1EC7n t\u1EA1i v\u00E0 trong t\u01B0\u01A1ng lai b\u1EDFi c\u00E1c nguy\u00EAn nh\u00E2n t\u1EF1 nhi\u00EAn v\u00E0 nh\u00E2n t\u1EA1o trong m\u1ED9t giai \u0111o\u1EA1n nh\u1EA5t \u0111\u1ECBnh t\u1EEB t\u00EDnh b\u1EB1ng th\u1EADp k\u1EF7 hay h\u00E0ng tri\u1EC7u n\u0103m. S\u1EF1 bi\u1EC3n \u0111\u1ED5i c\u00F3 th\u1EBF l\u00E0 thay \u0111\u1ED5i th\u1EDDi ti\u1EBFt b\u00ECnh qu\u00E2n hay thay \u0111\u1ED5i s\u1EF1 ph\u00E2n b\u1ED1 c\u00E1c s\u1EF1 ki\u1EC7n th\u1EDDi ti\u1EBFt quanh m\u1ED9t m\u1EE9c trung b\u00ECnh. S\u1EF1 bi\u1EBFn \u0111\u1ED5i kh\u00ED h\u1EADu c\u00F3 th\u1EBF gi\u1EDBi h\u1EA1n trong m\u1ED9t v\u00F9ng nh\u1EA5t \u0111\u1ECBnh hay c\u00F3 th\u1EBF xu\u1EA5t hi\u1EC7n tr\u00EAn to\u00E0n \u0110\u1ECBa C\u1EA7u. Trong nh\u1EEFng n\u0103m g\u1EA7n \u0111\u00E2y, \u0111\u1EB7c bi\u1EC7t trong ng\u1EEF c\u1EA3nh ch\u00EDnh s\u00E1ch m\u00F4i tr\u01B0\u1EDDng, bi\u1EBFn \u0111\u1ED5i kh\u00ED h\u1EADu th\u01B0\u1EDDng \u0111\u1EC1 c\u1EADp t\u1EDBi s\u1EF1 thay \u0111\u1ED5i kh\u00ED h\u1EADu hi\u1EC7n nay, \u0111\u01B0\u1EE3c g\u1ECDi chung b\u1EB1ng hi\u1EC7n t\u01B0\u1EE3ng n\u00F3ng l\u00EAn to\u00E0n c\u1EA7u. Nguy\u00EAn nh\u00E2n ch\u00EDnh l\u00E0m bi\u1EBFn \u0111\u1ED5i kh\u00ED h\u1EADu tr\u00E1i \u0111\u1EA5t l\u00E0 do s\u1EF1 gia t\u0103ng c\u00E1c ho\u1EA1t \u0111\u1ED9ng t\u1EA1o ra c\u00E1c ch\u1EA5t th\u1EA3i kh\u00ED nh\u00E0 k\u00EDnh, c\u00E1c ho\u1EA1t \u0111\u1ED9ng khai th\u00E1c qu\u00E1 m\u1EE9c c\u00E1c b\u1EC3 h\u1EA5p th\u1EE5 v\u00E0 b\u1EC3 ch\u1EE9a kh\u00ED nh\u00E0 k\u00EDnh nh\u01B0 sinh kh\u1ED1i, r\u1EEBng, c\u00E1c h\u1EC7 sinh th\u00E1i bi\u1EC3n, ven b\u1EDD v\u00E0 \u0111\u1EA5t li\u1EC1n kh\u00E1c." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A kl\u00EDmav\u00E1ltoz\u00E1s a kl\u00EDma, \u00E9ghajlat tart\u00F3s \u00E9s jelent\u0151s m\u00E9rt\u00E9k\u0171 megv\u00E1ltoz\u00E1s\u00E1t jelenti, helyi vagy glob\u00E1lis szinten. A v\u00E1ltoz\u00E1s kiterjedhet az \u00E1tlagos h\u0151m\u00E9rs\u00E9kletre, az \u00E1tlagos csapad\u00E9kra vagy a sz\u00E9lj\u00E1r\u00E1sra. Az \u00E9ghajlatv\u00E1ltoz\u00E1s jelentheti az \u00E9ghajlat v\u00E1ltoz\u00E9konys\u00E1g\u00E1nak m\u00F3dosul\u00E1s\u00E1t is. Egy adott kl\u00EDmav\u00E1ltoz\u00E1s v\u00E9gbemehet ak\u00E1r n\u00E9h\u00E1ny \u00E9vtized alatt is. Kl\u00EDmav\u00E1ltoz\u00E1s t\u00F6rt\u00E9nhet a F\u00F6ld\u00F6n v\u00E9gbemen\u0151 term\u00E9szetes folyamatok (pl. a f\u00F6ldr\u00E9szek tektonikus mozg\u00E1sa) k\u00F6vetkezm\u00E9nyek\u00E9nt, a bolyg\u00F3t \u00E9r\u0151 k\u00FCls\u0151 hat\u00E1sok (pl. v\u00E1ltoz\u00E1sok a Nap sug\u00E1rz\u00E1s\u00E1nak er\u0151ss\u00E9g\u00E9ben) eredm\u00E9nyek\u00E9ppen, vagy ak\u00E1r emberi tev\u00E9kenys\u00E9g folyt\u00E1n (pl. az \u00FCvegh\u00E1zg\u00E1zok termel\u00E9se ilyen emberi tev\u00E9kenys\u00E9g) A h\u00E9tk\u00F6znapi sz\u00F3haszn\u00E1latban a kl\u00EDmav\u00E1ltoz\u00E1s kifejez\u00E9s gyakran az \u00E9ghajlat napjainkban v\u00E9gbemen\u0151 v\u00E1ltoz\u00E1sra utal. Orosz kutat\u00F3k a Jeges-tenger egy 26 ezer n\u00E9gyzetkilom\u00E9ternyi ter\u00FClet\u00E9n t\u00F6bb, mint sz\u00E1z jelent\u0151s met\u00E1nbubor\u00E9k ki\u00E1raml\u00E1st fedeztek fel, amely \u00E9ghajlat m\u00F3dos\u00EDt\u00F3 hat\u00E1s\u00E1t jelent\u0151snek \u00E9rt\u00E9kelt\u00E9k." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Pod poj\u0119ciem klimat rozumie si\u0119 \u015Bredni stan atmosfery i oceanu w skalach od kilku lat do milion\u00F3w lat. Zmiany klimatu wynikaj\u0105 z czynnik\u00F3w zewn\u0119trznych takich jak ilo\u015B\u0107 dochodz\u0105cego promieniowania s\u0142onecznego lub czynnik\u00F3w wewn\u0119trznych takich jak dzia\u0142alno\u015B\u0107 cz\u0142owieka (zmiany antropogeniczne) lub wp\u0142yw czynnik\u00F3w naturalnych. W ostatnich latach termin \u201Eog\u00F3lna zmiana klimatu\u201D, u\u017Cywany jest w kontek\u015Bcie globalnego ocieplenia i wzrostu temperatury na powierzchni Ziemi, ale rozwa\u017Cane s\u0105 scenariusze powoduj\u0105ce ozi\u0119bienie powierzchni Ziemi. Przyczyny zmian klimatu s\u0105 tematem intensywnych bada\u0144. Kolejne raporty Mi\u0119dzyrz\u0105dowego Zespo\u0142u do spraw Zmian Klimatu (IPCC) precyzuj\u0105 obecny stan wiedzy na temat przyczyn zmian klimatu. Ostatni raport zosta\u0142 opublikowany w 2007. Raport IPCC, raport Ameryka\u0144skiej Narodowej Akademii Nauk (NAS) oraz raport opublikowany przez grup\u0119 G8 stwierdzaj\u0105, \u017Ce wi\u0119kszo\u015B\u0107 zmian temperatury obserwowanych w ostatnich 50 latach nale\u017Cy przypisa\u0107 dzia\u0142alno\u015Bci cz\u0142owieka. W latach 1906\u20132005 obserwowane zmiany temperatury w pobli\u017Cu powierzchni Ziemi wynios\u0142y 0,74\u00B10,18\u00A0\u00B0C. Mi\u0119dzy rokiem 1990 a 2010 zanotowano a\u017C 12 najgor\u0119tszych lat." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u043C\u0456\u0301\u043D\u0430 \u043A\u043B\u0456\u0301\u043C\u0430\u0442\u0443 \u2014 \u043A\u043E\u043B\u0438\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F \u043A\u043B\u0456\u043C\u0430\u0442\u0443 \u0417\u0435\u043C\u043B\u0456 \u0432 \u0446\u0456\u043B\u043E\u043C\u0443 \u0430\u0431\u043E \u043E\u043A\u0440\u0435\u043C\u0438\u0445 \u0457\u0457 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D\u0456\u0432 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0456. \u0412\u0438\u0432\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F\u043C \u0437\u043C\u0456\u043D \u043A\u043B\u0456\u043C\u0430\u0442\u0443 \u0437\u0430\u0439\u043C\u0430\u044E\u0442\u044C\u0441\u044F \u043D\u0430\u0443\u043A\u0438 \u043F\u0430\u043B\u0435\u043E\u043A\u043B\u0456\u043C\u0430\u0442\u043E\u043B\u043E\u0433\u0456\u044F \u0442\u0430 \u043A\u043B\u0456\u043C\u0430\u0442\u043E\u043B\u043E\u0433\u0456\u044F. \u041E\u0441\u0442\u0430\u043D\u043D\u0456\u043C \u0447\u0430\u0441\u043E\u043C \u0442\u0435\u0440\u043C\u0456\u043D \u00AB\u0437\u043C\u0456\u043D\u0430 \u043A\u043B\u0456\u043C\u0430\u0442\u0443\u00BB \u0432\u0438\u043A\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432\u0443\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u044F\u043A \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u043E (\u043E\u0441\u043E\u0431\u043B\u0438\u0432\u043E \u0432 \u043A\u043E\u043D\u0442\u0435\u043A\u0441\u0442\u0456 \u0435\u043A\u043E\u043B\u043E\u0433\u0456\u0447\u043D\u043E\u0457 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A\u0438) \u0434\u043B\u044F \u043F\u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F \u0437\u043C\u0456\u043D\u0438 \u0432 \u0441\u0443\u0447\u0430\u0441\u043D\u043E\u043C\u0443 \u043A\u043B\u0456\u043C\u0430\u0442\u0456." , "lang" : "uk" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.sourcewatch.org/index.php?title=Climate_change:_Resources" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.grida.no/publications/other/ipcc%5Ftar/?src=/climate/ipcc_tar/wg1/index.htm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.centerforoceansolutions.org/research-libraries" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.oceanmotion.org/html/impact/climate-variability.htm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://climate.nasa.gov/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ipcc.ch/publications_and_data/ar4/syr/en/contents.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.agu.org/pubs/crossref/2004/2004GL021083.shtml" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ipcc.ch/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://site.videoproject.com/coralreefs/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.germanwatch.org/klima/ccpi.htm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.metoffice.gov.uk/climatechange/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ipcc.ch/publications_and_data/ar4/wg1/en/contents.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ipcc.ch/publications_and_data/ar4/wg1/en/spm.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ourworld.unu.edu/en/series/climate/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.b4esummit.com/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ourworld.unu.edu/en/cop15-filmfestival/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ucblibraries.colorado.edu/govpubs/us/climatechange.htm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ipcc.ch/publications_and_data/ar4/syr/en/spm.html" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "2.524608E13" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1.420092E13" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Multiple_image" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Energy_&_Environment" : { "http://dbpedia.org/ontology/academicDiscipline" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/discipline" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Langdon_Ward" : { "http://dbpedia.org/property/field" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/field" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nick_McCave" : { "http://dbpedia.org/ontology/field" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/David_King_(chemist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/field" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Myles_Allen" : { "http://dbpedia.org/ontology/field" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/fields" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Cornelis_de_Jager" : { "http://dbpedia.org/ontology/field" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/fields" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Harvey_Locke" : { "http://dbpedia.org/ontology/field" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Roger_A._Pielke" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Shen_Kuo" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/William_Connolley" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Deniers" : { "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Climate_Code_Red:_The_Case_for_Emergency_Action" : { "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ten_Technologies_to_Fix_Energy_and_Climate" : { "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Our_Choice" : { "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Real_Global_Warming_Disaster" : { "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Heaven_and_Earth_(book)" : { "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Hockey_Stick_Illusion" : { "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Weather_Makers" : { "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/David_Korten" : { "http://dbpedia.org/ontology/genre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/genre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Variability" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Climate_Change" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Global_Climate_Change" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Climate_change_cycle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Anthropogenic_climate_variability" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Global_climate_change" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Natural_climate_variability" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Climate_variability" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Climatic_change" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Global_environment_change" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Climate_modification" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Environmental_irresponsibilty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/China's_Climate_Change" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Climate_activity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Climate_change_definition" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Climate_chnage" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Climate_fluctuation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Climate_variation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Climatechange" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Climatic_variability" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Climaticide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Weather_cycle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Interamerican_Association_for_Environmental_Defense" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ecology_Center_(Berkeley)" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pembina_Institute" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Climate_Group" : { "http://dbpedia.org/property/focus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Grainger_plc_v_Nicholson" : { "http://dbpedia.org/property/keywords" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/John_L._Koprowski" : { "http://dbpedia.org/ontology/field" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Climate_change" } ] }
}
