{
  "http://mpii.de/yago/resource/Western_world" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/New_Party_(Greece)" : { "http://dbpedia.org/ontology/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_world" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CulturalConcepts" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CountryClassifications" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CulturalSpheresOfInfluEnce" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Cywilizacja_zachodnia" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u897F\u6D0B" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Occident" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Civilt\u00E0_occidentale" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.020wr2" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Westliche_Welt" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0417\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u044B\u0439_\u043C\u0438\u0440" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Occidente" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u0394\u03C5\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2_\u039A\u03CC\u03C3\u03BC\u03BF\u03C2" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC11C\uC591" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Mundo_ocidental" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Western_culture" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_concepts" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_spheres_of_influence" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Country_classifications" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Eurocentrism" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Occident" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Westliche Welt" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u897F\u65B9\u4E16\u754C" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u0430 \u0446\u0438\u0432\u0456\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F" , "lang" : "uk" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/da/The_Parthenon_in_Athens.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uC11C\uC591(\u897F\u6D0B)\uC740 \uB300\uCCB4\uB85C \uC720\uB7FD\uACFC \uBD81\uC544\uBA54\uB9AC\uCE74 \uB4F1\uC758 \uC720\uB7FD \uBB38\uD654\uAD8C\uC744 \uAC00\uB9AC\uD0A4\uB294 \uB9D0\uC774\uB2E4. \uC774 \uAD6C\uBD84\uC740 \uC1A1\uB300(\u5B8B\u4EE3)\uBD80\uD130 \uB4F1\uC7A5\uD558\uB294\uB370, \uC6D0\uB300(\u5143\u4EE3)\uC5D0\uC11C\uB294 \uACF5\uD1B5\uB418\uB294 \u2018\uB0A8\u2019\uC790\uB97C \uC0DD\uB7B5\uD558\uACE0 \uD574(\u6D77)\uB97C \uC591(\u6D0B)\uC73C\uB85C \uBC14\uAFB8\uC5B4 \uB3D9\uB0A8\uD574\uB97C \uB3D9\uC591, \uC11C\uB0A8\uD574\uB97C \uC11C\uC591\uC774\uB77C\uACE0 \uBD80\uB974\uAC8C \uB418\uC5C8\uB2E4. \uADF8\uB7EC\uBBC0\uB85C \uB2F9\uC2DC\uC758 \u2018\uB3D9\uC591\u2019\uC5D0\uB294 \uC790\uBC14\uB3C4 \uD3EC\uD568\uB418\uC5C8\uB294\uB370, \uBA85\uB300(\u660E\u4EE3)\uC5D0 \uC774\uB974\uB7EC \uC790\uBC14\uB294 \uC11C\uC591\uC5D0 \uD3EC\uD568\uB418\uC5C8\uB2E4. \uC774\uB294 \uBC29\uC704\uC758 \uAD00\uB150\uC774 \uBA85\uD655\uD574\uC84C\uAE30 \uB54C\uBB38\uC774\uBA70, \uC720\uB7FD \uC9C0\uB9AC\uD559\uC758 \uC601\uD5A5\uC744 \uBC1B\uC544 \uAD11\uB465[\u5EE3\u6771 \u5EE3\u6771]\uC758 \uC815\uB0A8(\u6B63\u5357)\uCABD\uC774 \uBCF4\uB974\uB124\uC624\uC12C \uBD81\uD574\uC548\uC758 \uBB38\uB798\uAD6D(\u6587\u840A\u570B)\uC5D0 \uD574\uB2F9\uD55C\uB2E4\uB294 \uAC83\uC774 \uC54C\uB824\uC9C0\uACE0, \uAD11\uB465~\uBB38\uB798\uB97C \uC787\uB294 \uC120\uC73C\uB85C \uB3D9\uC11C\uC591\uC744 \uAD6C\uBCC4\uD558\uAC8C \uB41C \uACB0\uACFC\uC600\uB2E4\uACE0 \uD560 \uC218 \uC788\uB2E4. \uD55C\uD3B8, \uADF8 \uBB34\uB835\uC5D0 \uC911\uAD6D\uC5D0 \uAC74\uB108\uAC04 \uAE30\uB3C5\uAD50 \uC120\uAD50\uC0AC\uB4E4\uC740 \uC138\uACC4\uC9C0\uB3C4\uB97C \uD55C\uC790\uB85C \uC124\uBA85\uD558\uC5EC \uC11C\uBD80 \uC778\uB3C4\uC591\uC744 \uC18C\uC11C\uC591(\u5C0F\u897F\u6D0B)\uC774\uB77C \uD558\uACE0, \uC720\uB7FD \uC11C\uCABD\uC758 \uBC14\uB2E4\uB97C \uB300\uC11C\uC591(\u5927\u897F\u6D0B)\uC774\uB77C \uBD88\uB800\uC73C\uBA70, \uC790\uC2E0\uB4E4\uC744 \uB300\uC11C\uC591 \uC81C\uAD6D(\u8AF8\u570B)\uC758 \uC0AC\uB78C\uB4E4, \uACE7 \uB300\uC11C\uC591\uC778\uC774\uB77C \uC790\uCE6D\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Il termine Occidente - inteso come civilt\u00E0 occidentale - ha designato, a seconda dei periodi storici, un'area geografica e culturale comprendente grosso modo l'Europa e, in senso pi\u00F9 esteso, tutti quei paesi europei ed extraeuropei che oggi presentano tratti culturali, politici o economici comuni, riconducibili al mondo greco-romano." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u3000 ]] \u897F\u6D0B\uFF08\u305B\u3044\u3088\u3046\u3001\u82F1: the West\uFF09\u3068\u306F\u3001\u30AD\u30EA\u30B9\u30C8\u6559\u6587\u660E\u306B\u6839\u3056\u3057\u305F\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u8AF8\u56FD\u3001\u53CA\u3073\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u3092\u6307\u3059\u304C\u3001\u305D\u306E\u6307\u3057\u793A\u3059\u7BC4\u56F2\u306F\u591A\u69D8\u3067\u3042\u308B\u3002\u30AA\u30AF\u30B7\u30C7\u30F3\u30C8\uFF08Occident\u3001\u30AA\u30C1\u30C7\u30F3\u30C8\uFF09\u3068\u3082\u547C\u3070\u308C\u3001\u305D\u306E\u5BFE\u7ACB\u6982\u5FF5\u306F\u6771\u6D0B\uFF08the East\uFF09\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Occident \u00E9s un terme que prov\u00E9 del llat\u00ED occido, caiguda dels cossos celests, d'on prov\u00E9 occidens, lloc per on es pon el Sol. \u00C9s un terme ambigu que s'utilitza hist\u00F2ricament per significar el conjunt de cultures contraposades a les d'Orient. Hist\u00F2ricament, Occident sorgeix al Mediterrani, amb l'Antiga Gr\u00E8cia i la Roma cl\u00E0ssica. Acabat l'imperi Rom\u00E0, aquest es divideix entre l'imperi Rom\u00E0 d'Occident i l'imperi Rom\u00E0 d'Orient, trencament que s'agrava m\u00E9s endavant amb el Gran Cisma d'Orient." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'Occident, ou monde occidental, est une conception g\u00E9opolitique dont la d\u00E9finition \u00E0 vari\u00E9 au cours de l'histoire et dont l'acceptation peut \u00E9galement varier en fonction du locuteur et du contexte." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "O mundo ocidental, civiliza\u00E7\u00E3o ocidental ou simplesmente Ocidente, \u00E9 um termo que pode ter v\u00E1rios significados, dependendo do seu contexto (por exemplo, o per\u00EDodo de tempo, a regi\u00E3o ou a situa\u00E7\u00E3o social). Assim, a defini\u00E7\u00E3o b\u00E1sica do que constitui \"o Ocidente\" varia, expandindo e contraindo ao longo do tempo, em rela\u00E7\u00E3o \u00E0s diversas circunst\u00E2ncias hist\u00F3ricas." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Western world, also known as the West and the Occident, is a term referring to different nations depending on the context. There is no agreed upon definition about what all these nations have in common. Though the term originally had a literal geographic meaning and contrasted Europe with the cultures of the Orient or Asia, today the term West does not imply geographic location, as most of Europe and Oceania, major components of the West, lie in the Eastern Hemisphere." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Vesten, vestverden, den vestlige verden, ogs\u00E5 kjent som Oksidenten, fra latin occidens, solnedgang, er et kulturgeografisk begrep som kan benyttes til tross for at begrepets ulike meninger er avhengig av sammenhengen og historisk tidsepoke. Selv definisjonen for hva som i dag utgj\u00F8r Vesten varierer." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0430\u0301\u043F\u0430\u0434\u043D\u044B\u0439 \u043C\u0438\u0440 \u0438\u043B\u0438 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u0430\u044F \u0446\u0438\u0432\u0438\u043B\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F\u00A0\u2014 \u0441\u043E\u0432\u043E\u043A\u0443\u043F\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u044B\u0445, \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438 \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u043A\u043E\u0432, \u043E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u044F\u044E\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u0417\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B \u0438 \u0432\u044B\u0434\u0435\u043B\u044F\u044E\u0449\u0438\u0445 \u0438\u0445 \u043D\u0430 \u0444\u043E\u043D\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u043C\u0438\u0440\u0430." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Occidente es sin\u00F3nimo de oeste, aunque en general se utiliza para denominar a un conjunto de culturas. Existen distintas acepciones sobre el significado del Mundo Occidental: En su acepci\u00F3n m\u00E1s restrictiva, abarca a la Europa Occidental surgida durante la Edad Media." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Der Begriff westliche Welt, der Westen oder westliche Hochkultur kann je nach Kontext verschiedene Bedeutungen haben. W\u00E4hrend er urspr\u00FCnglich die westeurop\u00E4ische Kultur definierte, wird er heute meistens auf gemeinsame Werte der Nationen in Europa und Nordamerika bezogen, die nach westlichen Werten wie Freiheit, Rechtsstaatlichkeit, Gleichheit, Marktwirtschaft, Kapitalismus, Individualismus und Demokratie leben." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u897F\u65B9\u4E16\u754C\uFF0C\u4E5F\u79F0\u897F\u6D0B\u3001\u897F\u65B9\u56FD\u5BB6\uFF0C\u820A\u7A31\u6CF0\u897F\uFF0C\u5728\u4E0D\u540C\u7684\u573A\u5408\u548C\u4E0D\u540C\u7684\u65F6\u95F4\u6709\u7740\u4E0D\u540C\u7684\u5B9A\u4E49\u3002\u4F46\u4E00\u822C\u800C\u8A00\uFF0C\u5B83\u662F\u6307\u6FB3\u5927\u5229\u4E9A\u3001\u52A0\u62FF\u5927\u3001\u65B0\u897F\u5170\u3001\u7F8E\u56FD\u548C\u897F\u6B27\uFF0C\u7D71\u6CBB\u8840\u7D71\u70BA\u767D\u4EBA\uFF1B\u6709\u65F6\u4E5F\u5305\u62EC\u4E1C\u6B27\u3001\u62C9\u4E01\u7F8E\u6D32\u3001\u571F\u8033\u5176\u548C\u4EE5\u8272\u5217\uFF0C\u56E0\u4E3A\u8FD9\u4E9B\u56FD\u5BB6\u7684\u6587\u5316\u4E00\u8109\u76F8\u627F\u3002\u4E5F\u662F\u53E4\u4EE3\u4E2D\u56FD\u4EBA\u4EE5\u4E2D\u56FD\u4E3A\u4E2D\u5FC3\u7684\u4E00\u4E2A\u5730\u7406\u6982\u5FF5\uFF0C\u73FE\u4EE3\u7528\u6CD5\u5247\u8207\u300C\u897F\u65B9\u4E16\u754C\u300D\u540C\u7FA9\uFF0C\u660E\u671D\u521D\u671F\u4EE5\u5A46\u7F85\u6D32\u53CA\u6C76\u840A\u4E2D\u9593\u70BA\u754C\uFF0C\u4EE5\u6771\u7A31\u70BA\u6771\u6D0B\uFF0C\u4EE5\u897F\u7A31\u70BA\u897F\u6D0B\uFF0C\u6545\u904E\u53BB\u6240\u7A31\u5357\u6D77\u3001\u897F\u5357\u6D77\u4E4B\u8655\uFF0C\u660E\u671D\u7A31\u70BA\u6771\u6D0B\u3001\u897F\u6D0B\uFF0C\u4E14\u66B9\u7F85\u7063\u4E4B\u6D77\uFF0C\u7A31\u70BA\u201C\u6F32\u6D77\u201D\u3002 \u897F\u65B9\u4E16\u754C\u7684\u4E3B\u8981\u7279\u5FB5\u70BA\uFF1A\u6C11\u773E\u591A\u4FE1\u5949\u57FA\u7763\u6559\uFF0C\u5982\u5929\u4E3B\u6559\u3001\u65B0\u6559\u7B49\uFF0C\u4EE5\u6559\u5802\u70BA\u4E3B\u8981\u7684\u7CBE\u795E\u5EFA\u7BC9\uFF0C\u591A\u4F7F\u7528\u62C9\u4E01\u5B57\u6BCD\uFF0C\u6587\u5316\u4E0A\u591A\u7E7C\u627F\u60A0\u4E45\u6B77\u53F2\u7684\u53E4\u5E0C\u81D8\u8207\u53E4\u7F85\u99AC\u6587\u5316\u3002 \u83EF\u4EBA\u5708\u5E38\u4EE5\u7528\u300C\u897F\u65B9\u4E16\u754C\u300D\u4F86\u6307\u7A31\u7531\u767D\u4EBA\u4E3B\u5C0E\u7684\u8CC7\u672C\u4E3B\u7FA9\u793E\u6703\u3001\u5730\u5340\u3001\u6587\u5316\uFF0C\u6B64\u610F\u7FA9\u4E0B\u7684\u300C\u897F\u65B9\u4E16\u754C\u300D\u5E38\u6307\u79D1\u6280\u3001\u6587\u5316\u3001\u8ECD\u4E8B\u529B\u91CF\u7B49\u65B9\u9762\u7684\u5C45\u4E16\u754C\u5148\u9032\u6C34\u5E73\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "V\u00E4stv\u00E4rlden, V\u00E4sterlandet, \u00E4ven k\u00E4nt som V\u00E4st och Occidenten. V\u00E4st-, (till skillnad fr\u00E5n Orienten) \u00E4r en kulturgeografisk term som kan vara anv\u00E4ndbar trots begreppets olika betydelser beroende p\u00E5 sammanhang och historisk tidsperiod. \u00C4ven definitionen om vad som idag utg\u00F6r V\u00E4st varierar. I allm\u00E4nhet \u00E4r man \u00F6verens om att V\u00E4st \u00E5tminstone utg\u00F6rs av de s.k. liberala demokratierna (demokratiska staterna med marknadsekonomi) i Angloamerika samt Nya Zeeland, Australien, Israel, f.d." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Cywilizacja zachodnia, Zach\u00F3d, Okcydent \u2212 cywilizacja spo\u0142ecze\u0144stw wsp\u00F3\u0142cze\u015Bnie zamieszkuj\u0105cych pa\u0144stwa Europy Zachodniej, Europy \u015Arodkowej, Ameryki P\u00F3\u0142nocnej, Ameryki Po\u0142udniowej oraz Australi\u0119, Now\u0105 Zelandi\u0119, Izrael i Republik\u0119 Po\u0142udniowej Afryki. Poj\u0119cie szersze od cywilizacji \u0142aci\u0144skiej. Cywilizacja zachodnia jest pojmowana szerzej ni\u017C Pierwszy \u015Awiat. Ekspansja cywilizacji zachodniej nosi miano westernizacji. Cywilizacja zachodnia powsta\u0142a z po\u0142\u0105czenia kultury antycznej i chrze\u015Bcija\u0144skiej." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "De westerse wereld of het Westen is een groep landen waarvan de precieze samenstelling afhangt van de context waarin de term gebruikt wordt." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L\u00E4nsimaat on hieman ep\u00E4m\u00E4\u00E4r\u00E4inen kulttuurillisia, poliittisia ja maantieteellisi\u00E4 seikkoja sis\u00E4lt\u00E4v\u00E4 k\u00E4site, jolla viitataan usein Yhdysvaltoihin, Kanadaan ja L\u00E4nsi-Eurooppaan. L\u00E4nsimaissa voidaan kulttuurillis-poliittisessa mieless\u00E4 katsoa olevan mukana my\u00F6s l\u00E4nsimaiden siirtokunnista itsen\u00E4istyneet maat, Australia ja Uusi-Seelanti, sek\u00E4 kenties Israel, joka on l\u00E4nsimaiden pitk\u00E4aikainen liittolainen ja jonka v\u00E4est\u00F6st\u00E4 suuri osa on per\u00E4isin Euroopasta." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u0430 \u0446\u0438\u0432\u0456\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u0430\u0431\u043E \u00AB\u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u00BB, \u00AB\u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0432\u0456\u0442\u00BB, \u00AB\u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u0430 \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u0430\u00BB \u00A0\u2014 \u0443\u043C\u043E\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0440\u043C\u0456\u043D, \u0449\u043E \u043C\u043E\u0436\u0435 \u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u0442\u0438 \u0440\u0456\u0437\u043D\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u043B\u0435\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u0456 \u0432\u0456\u0434 \u0441\u043F\u043E\u0441\u043E\u0431\u0443 \u0432\u0436\u0438\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F \u0442\u0430\u043A\u043E\u0433\u043E \u0442\u0435\u0440\u043C\u0456\u043D\u0443. \u041F\u043E\u0434\u0435\u043A\u0443\u0434\u0438 \u0432\u043E\u043D\u043E \u043C\u0430\u0454 \u043D\u0430 \u0443\u0432\u0430\u0437\u0456 \u0441\u0442\u0430\u043D\u0434\u0430\u0440\u0442\u043D\u0456 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0438 \u043F\u043E\u0432'\u044F\u0437\u0430\u043D\u043D\u0456 \u0456\u0437 \u0446\u0438\u0432\u0456\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0454\u044E \u0442\u0430 \u0442\u0430\u043A\u0435 \u0456\u043D\u0448\u0435. \u041F\u043E\u0447\u0430\u0442\u043A\u043E\u0432\u043E \u043F\u043E\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u044C \u0432\u0456\u0434 \u043F\u043E\u043D\u044F\u0442\u0442\u044F \u00AB\u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u0430 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430\u00BB, \u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u0441\u0443\u0447\u0430\u0441\u043D\u0435 \u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F \u043F\u0440\u0438\u0432'\u044F\u0437\u0443\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0434\u043E \u0454\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0446\u0438\u0432\u0456\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0442\u0430 \u0457\u0457 \u043F\u043E\u0445\u0456\u0434\u043D\u0438\u0445 \u0443 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0430\u043B\u043E\u0433\u0456\u0447\u043D\u043E\u043C\u0443, \u043B\u0456\u043D\u0433\u0432\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0456 \u0444\u0456\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444\u0441\u044C\u043A\u043E\u043C\u0443 \u0440\u043E\u0437\u0443\u043C\u0456\u043D\u043D\u0456." , "lang" : "uk" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Western_world" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Western_world?oldid=495397675" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uC11C\uC591(\u897F\u6D0B)\uC740 \uB300\uCCB4\uB85C \uC720\uB7FD\uACFC \uBD81\uC544\uBA54\uB9AC\uCE74 \uB4F1\uC758 \uC720\uB7FD \uBB38\uD654\uAD8C\uC744 \uAC00\uB9AC\uD0A4\uB294 \uB9D0\uC774\uB2E4. \uC774 \uAD6C\uBD84\uC740 \uC1A1\uB300(\u5B8B\u4EE3)\uBD80\uD130 \uB4F1\uC7A5\uD558\uB294\uB370, \uC6D0\uB300(\u5143\u4EE3)\uC5D0\uC11C\uB294 \uACF5\uD1B5\uB418\uB294 \u2018\uB0A8\u2019\uC790\uB97C \uC0DD\uB7B5\uD558\uACE0 \uD574(\u6D77)\uB97C \uC591(\u6D0B)\uC73C\uB85C \uBC14\uAFB8\uC5B4 \uB3D9\uB0A8\uD574\uB97C \uB3D9\uC591, \uC11C\uB0A8\uD574\uB97C \uC11C\uC591\uC774\uB77C\uACE0 \uBD80\uB974\uAC8C \uB418\uC5C8\uB2E4. \uADF8\uB7EC\uBBC0\uB85C \uB2F9\uC2DC\uC758 \u2018\uB3D9\uC591\u2019\uC5D0\uB294 \uC790\uBC14\uB3C4 \uD3EC\uD568\uB418\uC5C8\uB294\uB370, \uBA85\uB300(\u660E\u4EE3)\uC5D0 \uC774\uB974\uB7EC \uC790\uBC14\uB294 \uC11C\uC591\uC5D0 \uD3EC\uD568\uB418\uC5C8\uB2E4. \uC774\uB294 \uBC29\uC704\uC758 \uAD00\uB150\uC774 \uBA85\uD655\uD574\uC84C\uAE30 \uB54C\uBB38\uC774\uBA70, \uC720\uB7FD \uC9C0\uB9AC\uD559\uC758 \uC601\uD5A5\uC744 \uBC1B\uC544 \uAD11\uB465[\u5EE3\u6771 \u5EE3\u6771]\uC758 \uC815\uB0A8(\u6B63\u5357)\uCABD\uC774 \uBCF4\uB974\uB124\uC624\uC12C \uBD81\uD574\uC548\uC758 \uBB38\uB798\uAD6D(\u6587\u840A\u570B)\uC5D0 \uD574\uB2F9\uD55C\uB2E4\uB294 \uAC83\uC774 \uC54C\uB824\uC9C0\uACE0, \uAD11\uB465~\uBB38\uB798\uB97C \uC787\uB294 \uC120\uC73C\uB85C \uB3D9\uC11C\uC591\uC744 \uAD6C\uBCC4\uD558\uAC8C \uB41C \uACB0\uACFC\uC600\uB2E4\uACE0 \uD560 \uC218 \uC788\uB2E4. \uD55C\uD3B8, \uADF8 \uBB34\uB835\uC5D0 \uC911\uAD6D\uC5D0 \uAC74\uB108\uAC04 \uAE30\uB3C5\uAD50 \uC120\uAD50\uC0AC\uB4E4\uC740 \uC138\uACC4\uC9C0\uB3C4\uB97C \uD55C\uC790\uB85C \uC124\uBA85\uD558\uC5EC \uC11C\uBD80 \uC778\uB3C4\uC591\uC744 \uC18C\uC11C\uC591(\u5C0F\u897F\u6D0B)\uC774\uB77C \uD558\uACE0, \uC720\uB7FD \uC11C\uCABD\uC758 \uBC14\uB2E4\uB97C \uB300\uC11C\uC591(\u5927\u897F\u6D0B)\uC774\uB77C \uBD88\uB800\uC73C\uBA70, \uC790\uC2E0\uB4E4\uC744 \uB300\uC11C\uC591 \uC81C\uAD6D(\u8AF8\u570B)\uC758 \uC0AC\uB78C\uB4E4, \uACE7 \uB300\uC11C\uC591\uC778\uC774\uB77C \uC790\uCE6D\uD558\uC600\uB2E4. \uC774\uB54C\uBD80\uD130 \uC11C\uC591\uC740 \uC720\uB7FD\uC744 \uAC00\uB9AC\uD0A4\uB294 \uBA85\uCE6D\uC774 \uB418\uC5C8\uC73C\uBA70 \uC11C\uC591\uC744 \uD0DC\uC11C(\u6CF0\u897F)\uB77C\uACE0 \uD55C \uAC83\uC740 \uADF9\uC11C(\u6975\u897F)\uB97C \uB73B\uD55C\uB2E4. \uADF8 \uD6C4 \uC11C\uC591\uC740 \uB354 \uC904\uC5EC\uC838\uC11C \uC591(\u6D0B)\uC774 \uB418\uC5C8\uC73C\uBA70, \uC591\uD488(\u6D0B\u54C1)\uC740 \uC11C\uC591\uC0C1\uD488, \uC591\uD589(\u6D0B\u884C)\uC740 \uC774\uB97C \uCDE8\uAE09\uD558\uB294 \uC0C1\uC810\uC744 \uB73B\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Der Begriff westliche Welt, der Westen oder westliche Hochkultur kann je nach Kontext verschiedene Bedeutungen haben. W\u00E4hrend er urspr\u00FCnglich die westeurop\u00E4ische Kultur definierte, wird er heute meistens auf gemeinsame Werte der Nationen in Europa und Nordamerika bezogen, die nach westlichen Werten wie Freiheit, Rechtsstaatlichkeit, Gleichheit, Marktwirtschaft, Kapitalismus, Individualismus und Demokratie leben. Dazu geh\u00F6ren auch die sprachlich und kulturell eng verwandten fr\u00FCheren Kolonien wie Lateinamerika oder Australien, deren ethnische Identit\u00E4t und dominierende Kultur von Europa abgeleitet wurden." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Western world, also known as the West and the Occident, is a term referring to different nations depending on the context. There is no agreed upon definition about what all these nations have in common. Though the term originally had a literal geographic meaning and contrasted Europe with the cultures of the Orient or Asia, today the term West does not imply geographic location, as most of Europe and Oceania, major components of the West, lie in the Eastern Hemisphere. The concept of the Western part of the earth has its roots in Greco-Roman civilization in Europe, with the advent of Christianity. In the modern era, Western culture has been heavily influenced by the traditions of The Renaissance, The Protestant Reformation, The Enlightenment, and shaped by the expansive colonialism of the 16th-20th centuries. Its political usage was temporarily informed by a mutual antagonism with the Soviet bloc during the Cold War in the mid-to-late 20th Century (1945\u20131991). In the contemporary cultural meaning, the Western World includes many countries of Europe as well as many countries of European colonial origin in the Americas and Oceania, such as the United States of America, Brazil, Mexico, Canada, Australia, Argentina, Chile, etc." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "De westerse wereld of het Westen is een groep landen waarvan de precieze samenstelling afhangt van de context waarin de term gebruikt wordt. De meest gebruikte betekenissen verwijzen naar een groep cultureel en etnisch verwante staten die met name tussen 1500 en 2000 een dominante positie opbouwden in de wereld, vaak zeer rijk en machtig waren, en vandaag nog steeds relatief rijk, machtig en invloedrijk zijn in de wereld: eerst West-Europa, geleidelijk een steeds groter deel van Zuid-, Midden- en Noord-Amerika, en later ook Australi\u00EB en Nieuw-Zeeland. Dit valt niet samen met het westelijk halfrond. Een groot deel van West-Europa, waaronder Nederland en Belgi\u00EB, ligt namelijk ten oosten van de meridiaan van Greenwich, en dus op het oostelijk halfrond." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L\u00E4nsimaat on hieman ep\u00E4m\u00E4\u00E4r\u00E4inen kulttuurillisia, poliittisia ja maantieteellisi\u00E4 seikkoja sis\u00E4lt\u00E4v\u00E4 k\u00E4site, jolla viitataan usein Yhdysvaltoihin, Kanadaan ja L\u00E4nsi-Eurooppaan. L\u00E4nsimaissa voidaan kulttuurillis-poliittisessa mieless\u00E4 katsoa olevan mukana my\u00F6s l\u00E4nsimaiden siirtokunnista itsen\u00E4istyneet maat, Australia ja Uusi-Seelanti, sek\u00E4 kenties Israel, joka on l\u00E4nsimaiden pitk\u00E4aikainen liittolainen ja jonka v\u00E4est\u00F6st\u00E4 suuri osa on per\u00E4isin Euroopasta. Kylm\u00E4n sodan aikana Euroopasta luettiin usein l\u00E4nsi\u00ADmaihin vain ne maat, jotka eiv\u00E4t kuuluneet Neuvosto\u00ADliiton hallitsemaan it\u00E4blokkiin. L\u00E4nnen vastapuolena oli it\u00E4, johon kuuluivat kommunistiset Neuvosto\u00ADliitto ja Kiina sek\u00E4 niiden vaikutuspiiriss\u00E4 olevat maat. T\u00E4m\u00E4ntyyppiset vanhat jaot ovat k\u00E4yneet kyseenalaisemmiksi maailman muuttuessa, mutta niit\u00E4 k\u00E4ytet\u00E4\u00E4n joskus edelleen. L\u00E4nsi\u2013it\u00E4-akselia muistuttaa l\u00E4heisesti jako (rikkaaseen) pohjoiseen ja (k\u00F6yh\u00E4\u00E4n) etel\u00E4\u00E4n, jossa viitataan vaurauden jakaantumiseen maapallolla. Varsinkin aiempina vuosikymmenin\u00E4 puhuttiin usein ensimm\u00E4isest\u00E4, toisesta ja kolmannesta maailmasta. T\u00E4ll\u00F6in ensimm\u00E4inen maailma sis\u00E4lsi l\u00E4nsimaat. \u201DL\u00E4ntinen yhteis\u00F6\u201D eroaa kuitenkin sosioekonomisesta termist\u00E4 \u201Densimm\u00E4inen maailma\u201D siin\u00E4, ett\u00E4 esimerkiksi Etel\u00E4-Amerikka lasketaan joskus osaksi l\u00E4ntist\u00E4 yhteis\u00F6\u00E4, mutta suuri osa maanosan asukkaista on k\u00F6yhi\u00E4. Japani on rikas ja osa \u201Densimm\u00E4ist\u00E4 maailmaa\u201D, mutta ei ole kulttuuriltaan l\u00E4nsimainen. K\u00E4sitteen ideologisesta puolesta voidaan sanoa, ett\u00E4 l\u00E4nsimaat katsovat usein edustavansa modernisaatiota, demokratiaa, sivistyst\u00E4 ja jopa rauhaa. T\u00E4m\u00E4 tulee hyvin ilmi esimerkiksi Euroopan unionin perustuslaissa. L\u00E4nsimaiden ulkopuolella asuvat ihmiset saattavat kuitenkin usein ensimm\u00E4isen\u00E4 ajatella kolonialismia tai 1900-luvun verisi\u00E4 sotia, kun kuulevat puhuttavan l\u00E4nsimaista." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u0430 \u0446\u0438\u0432\u0456\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u0430\u0431\u043E \u00AB\u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u00BB, \u00AB\u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0432\u0456\u0442\u00BB, \u00AB\u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u0430 \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u0430\u00BB \u00A0\u2014 \u0443\u043C\u043E\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0440\u043C\u0456\u043D, \u0449\u043E \u043C\u043E\u0436\u0435 \u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u0442\u0438 \u0440\u0456\u0437\u043D\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u043B\u0435\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u0456 \u0432\u0456\u0434 \u0441\u043F\u043E\u0441\u043E\u0431\u0443 \u0432\u0436\u0438\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F \u0442\u0430\u043A\u043E\u0433\u043E \u0442\u0435\u0440\u043C\u0456\u043D\u0443. \u041F\u043E\u0434\u0435\u043A\u0443\u0434\u0438 \u0432\u043E\u043D\u043E \u043C\u0430\u0454 \u043D\u0430 \u0443\u0432\u0430\u0437\u0456 \u0441\u0442\u0430\u043D\u0434\u0430\u0440\u0442\u043D\u0456 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0438 \u043F\u043E\u0432'\u044F\u0437\u0430\u043D\u043D\u0456 \u0456\u0437 \u0446\u0438\u0432\u0456\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0454\u044E \u0442\u0430 \u0442\u0430\u043A\u0435 \u0456\u043D\u0448\u0435. \u041F\u043E\u0447\u0430\u0442\u043A\u043E\u0432\u043E \u043F\u043E\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u044C \u0432\u0456\u0434 \u043F\u043E\u043D\u044F\u0442\u0442\u044F \u00AB\u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u0430 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430\u00BB, \u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u0441\u0443\u0447\u0430\u0441\u043D\u0435 \u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F \u043F\u0440\u0438\u0432'\u044F\u0437\u0443\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0434\u043E \u0454\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0446\u0438\u0432\u0456\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0442\u0430 \u0457\u0457 \u043F\u043E\u0445\u0456\u0434\u043D\u0438\u0445 \u0443 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0430\u043B\u043E\u0433\u0456\u0447\u043D\u043E\u043C\u0443, \u043B\u0456\u043D\u0433\u0432\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0456 \u0444\u0456\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444\u0441\u044C\u043A\u043E\u043C\u0443 \u0440\u043E\u0437\u0443\u043C\u0456\u043D\u043D\u0456. \u0422\u0438\u043F\u043E\u0432\u043E \u0437\u0430\u0441\u0442\u043E\u0441\u043E\u0432\u0443\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0434\u043B\u044F \u043D\u0430\u0437\u0432\u0438 \u0442\u0438\u0445 \u0441\u0443\u0441\u043F\u0456\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432 \u0456 \u0441\u0443\u0441\u043F\u0456\u043B\u044C\u043D\u0438\u0445 \u044F\u0432\u0438\u0449, \u044F\u043A\u0456 \u043F\u0456\u0448\u043B\u0438 \u0432\u0456\u0434 \u0437\u0430\u0433\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0454\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u0438; \u043D\u0430\u043F\u0440\u0438\u043A\u043B\u0430\u0434, \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0456 \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u0438, \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043B\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0430, \u043D\u043E\u0432\u043E\u0437\u0435\u043B\u0430\u043D\u0434\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u0432\u0456\u0434\u043D\u043E\u0441\u044F\u0442\u044C\u0441\u044F \u0434\u043E \u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0457 \u0446\u0438\u0432\u0456\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0430\u0301\u043F\u0430\u0434\u043D\u044B\u0439 \u043C\u0438\u0440 \u0438\u043B\u0438 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u0430\u044F \u0446\u0438\u0432\u0438\u043B\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F\u00A0\u2014 \u0441\u043E\u0432\u043E\u043A\u0443\u043F\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u044B\u0445, \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438 \u044D\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u043A\u043E\u0432, \u043E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u044F\u044E\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u0417\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B \u0438 \u0432\u044B\u0434\u0435\u043B\u044F\u044E\u0449\u0438\u0445 \u0438\u0445 \u043D\u0430 \u0444\u043E\u043D\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u043C\u0438\u0440\u0430." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Cywilizacja zachodnia, Zach\u00F3d, Okcydent \u2212 cywilizacja spo\u0142ecze\u0144stw wsp\u00F3\u0142cze\u015Bnie zamieszkuj\u0105cych pa\u0144stwa Europy Zachodniej, Europy \u015Arodkowej, Ameryki P\u00F3\u0142nocnej, Ameryki Po\u0142udniowej oraz Australi\u0119, Now\u0105 Zelandi\u0119, Izrael i Republik\u0119 Po\u0142udniowej Afryki. Poj\u0119cie szersze od cywilizacji \u0142aci\u0144skiej. Cywilizacja zachodnia jest pojmowana szerzej ni\u017C Pierwszy \u015Awiat. Ekspansja cywilizacji zachodniej nosi miano westernizacji. Cywilizacja zachodnia powsta\u0142a z po\u0142\u0105czenia kultury antycznej i chrze\u015Bcija\u0144skiej. Wraz z odkryciem Nowego \u015Awiata Zach\u00F3d rozszerzy\u0142 swoj\u0105 kultur\u0119 na l\u0105dy pozaeuropejskie. Po wielkich odkryciach geograficznych z katolicyzmu wyodr\u0119bni\u0142 si\u0119 protestantyzm. O\u015Bwiecenie i rewolucja francuska, a tak\u017Ce pozytywizm os\u0142abi\u0142y religijny wymiar cywilizacji zachodniej." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u897F\u65B9\u4E16\u754C\uFF0C\u4E5F\u79F0\u897F\u6D0B\u3001\u897F\u65B9\u56FD\u5BB6\uFF0C\u820A\u7A31\u6CF0\u897F\uFF0C\u5728\u4E0D\u540C\u7684\u573A\u5408\u548C\u4E0D\u540C\u7684\u65F6\u95F4\u6709\u7740\u4E0D\u540C\u7684\u5B9A\u4E49\u3002\u4F46\u4E00\u822C\u800C\u8A00\uFF0C\u5B83\u662F\u6307\u6FB3\u5927\u5229\u4E9A\u3001\u52A0\u62FF\u5927\u3001\u65B0\u897F\u5170\u3001\u7F8E\u56FD\u548C\u897F\u6B27\uFF0C\u7D71\u6CBB\u8840\u7D71\u70BA\u767D\u4EBA\uFF1B\u6709\u65F6\u4E5F\u5305\u62EC\u4E1C\u6B27\u3001\u62C9\u4E01\u7F8E\u6D32\u3001\u571F\u8033\u5176\u548C\u4EE5\u8272\u5217\uFF0C\u56E0\u4E3A\u8FD9\u4E9B\u56FD\u5BB6\u7684\u6587\u5316\u4E00\u8109\u76F8\u627F\u3002\u4E5F\u662F\u53E4\u4EE3\u4E2D\u56FD\u4EBA\u4EE5\u4E2D\u56FD\u4E3A\u4E2D\u5FC3\u7684\u4E00\u4E2A\u5730\u7406\u6982\u5FF5\uFF0C\u73FE\u4EE3\u7528\u6CD5\u5247\u8207\u300C\u897F\u65B9\u4E16\u754C\u300D\u540C\u7FA9\uFF0C\u660E\u671D\u521D\u671F\u4EE5\u5A46\u7F85\u6D32\u53CA\u6C76\u840A\u4E2D\u9593\u70BA\u754C\uFF0C\u4EE5\u6771\u7A31\u70BA\u6771\u6D0B\uFF0C\u4EE5\u897F\u7A31\u70BA\u897F\u6D0B\uFF0C\u6545\u904E\u53BB\u6240\u7A31\u5357\u6D77\u3001\u897F\u5357\u6D77\u4E4B\u8655\uFF0C\u660E\u671D\u7A31\u70BA\u6771\u6D0B\u3001\u897F\u6D0B\uFF0C\u4E14\u66B9\u7F85\u7063\u4E4B\u6D77\uFF0C\u7A31\u70BA\u201C\u6F32\u6D77\u201D\u3002 \u897F\u65B9\u4E16\u754C\u7684\u4E3B\u8981\u7279\u5FB5\u70BA\uFF1A\u6C11\u773E\u591A\u4FE1\u5949\u57FA\u7763\u6559\uFF0C\u5982\u5929\u4E3B\u6559\u3001\u65B0\u6559\u7B49\uFF0C\u4EE5\u6559\u5802\u70BA\u4E3B\u8981\u7684\u7CBE\u795E\u5EFA\u7BC9\uFF0C\u591A\u4F7F\u7528\u62C9\u4E01\u5B57\u6BCD\uFF0C\u6587\u5316\u4E0A\u591A\u7E7C\u627F\u60A0\u4E45\u6B77\u53F2\u7684\u53E4\u5E0C\u81D8\u8207\u53E4\u7F85\u99AC\u6587\u5316\u3002 \u83EF\u4EBA\u5708\u5E38\u4EE5\u7528\u300C\u897F\u65B9\u4E16\u754C\u300D\u4F86\u6307\u7A31\u7531\u767D\u4EBA\u4E3B\u5C0E\u7684\u8CC7\u672C\u4E3B\u7FA9\u793E\u6703\u3001\u5730\u5340\u3001\u6587\u5316\uFF0C\u6B64\u610F\u7FA9\u4E0B\u7684\u300C\u897F\u65B9\u4E16\u754C\u300D\u5E38\u6307\u79D1\u6280\u3001\u6587\u5316\u3001\u8ECD\u4E8B\u529B\u91CF\u7B49\u65B9\u9762\u7684\u5C45\u4E16\u754C\u5148\u9032\u6C34\u5E73\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "V\u00E4stv\u00E4rlden, V\u00E4sterlandet, \u00E4ven k\u00E4nt som V\u00E4st och Occidenten. V\u00E4st-, (till skillnad fr\u00E5n Orienten) \u00E4r en kulturgeografisk term som kan vara anv\u00E4ndbar trots begreppets olika betydelser beroende p\u00E5 sammanhang och historisk tidsperiod. \u00C4ven definitionen om vad som idag utg\u00F6r V\u00E4st varierar. I allm\u00E4nhet \u00E4r man \u00F6verens om att V\u00E4st \u00E5tminstone utg\u00F6rs av de s.k. liberala demokratierna (demokratiska staterna med marknadsekonomi) i Angloamerika samt Nya Zeeland, Australien, Israel, f.d. V\u00E4steuropa och ett v\u00E4xande antal l\u00E4nder i det \u00D6steuropa som fram till omkring 1990 kontrollerades av Sovjetunionen. Viktigt i sammanhanget \u00E4r att det \u00E4r just forskare, journalister, politiker m. fl. i V\u00E4stv\u00E4rlden som g\u00F6r och som gjort indelningar av jordens landomr\u00E5den i V\u00E4stv\u00E4rlden, Mellan\u00F6stern, Indokina, Arabv\u00E4rlden, Fr\u00E4mre Orienten, \"Svarta Afrika\" etc. Jordens civilisationer, kulturgeografiska regioner eller \"block\" kan indelas enligt m\u00E5nga variabler: religion, demokratier/icke-demokratier, ekonomi, spr\u00E5k, historia, allianser, etc. Statsvetaren Samuel P. Huntington \u00E4r en av m\u00E5nga som f\u00F6rs\u00F6kt dela in jordens l\u00E4nder i superregioner, vilket framg\u00E5r av kartan h\u00E4r intill. Han lyckas indela hela den muslimska v\u00E4rlden efter just religion, med det \u00E4r ocks\u00E5 den enda. Den kristna v\u00E4rlden sp\u00E4nner \u00F6ver tre regioner i Huntingtons modell: V\u00E4stv\u00E4rlden, Latinamerika och \u00D6stortodoxa v\u00E4rlden. Kina, Korea och Vietnam \u00E4r helt enkelt kinesisk och konfucianistisk civilisation i Huntingtons modell, trots att b\u00E5de taosim och buddhism dominerar i delar av denna superregion och trots att det \u00E4r vanligt att m\u00E4nniskor d\u00E4r har tv\u00E5 eller flera religioner." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'Occident, ou monde occidental, est une conception g\u00E9opolitique dont la d\u00E9finition \u00E0 vari\u00E9 au cours de l'histoire et dont l'acceptation peut \u00E9galement varier en fonction du locuteur et du contexte. Son emploi repose le plus souvent sur l'id\u00E9e sous-jacente d'une civilisation commune \u00E0 cette zone, et sur une opposition s\u00E9mantique avec, soit le reste du monde, soit une ou plusieurs autres zones d'influences du monde comme par exemple l'Orient, le monde arabe, le monde chinois ou encore la sph\u00E8re d'influence russe. L\u2019appellation apparait avec la division de l'Empire romain qui cr\u00E9e progressivement l'Empire romain d'Occident autour de Rome qui utilise l'alphabet latin et l'Empire romain d'Orient autour de Constantinople qui utilise l'alphabet grec puis \u00E0 partir du X\u00A0si\u00E8cle \u00E9galement l'alphabet cyrillique. Les \u00AB\u00A0Invasions barbares\u00A0\u00BB qui aboutissent \u00E0 la chute de l'Empire romain d'Occident permettent l'extension du christianisme occidental \u00E0 l'Europe du Nord, aux peuples germaniques et aux slaves occidentaux qui passent progressivement sous l'influence de l'\u00C9glise catholique romaine. Dans ce contexte, Charlemagne, roi des Francs, prend le titre d'Empereur d'Occident en l'an 800. Le schisme de 1054, appel\u00E9 \u00AB\u00A0Grand Schisme\u00A0\u00BB, marque d\u00E9finitivement la rupture entre l'Occident chr\u00E9tien bas\u00E9 sur le catholicisme et l'Orient chr\u00E9tien bas\u00E9 sur le christianisme orthodoxe. \u00C0 partir du XV\u00A0si\u00E8cle ces deux blocs connaissent deux bouleversements majeurs\u00A0: la r\u00E9forme protestante qui modifie la structure du christianisme en Occident et l'arriv\u00E9e de l'islam en Orient avec notamment la prise de Constantinople par les Turcs ottomans. Face \u00E0 ce \u00AB\u00A0verrou islamique\u00A0\u00BB, les \u00E9tats occidentaux cherchent alors une nouvelle route vers les Indes, c'est la p\u00E9riode dite des \u00AB\u00A0Grandes d\u00E9couvertes\u00A0\u00BB aboutissant \u00E0 la conqu\u00EAte du \u00AB\u00A0Nouveau Monde\u00A0\u00BB. Durant la deuxi\u00E8me moiti\u00E9 du XX\u00A0si\u00E8cle la notion d'Occident prend une nouvelle dimension avec la Guerre Froide et la cr\u00E9ation de l'OTAN. Au tournant du XXI\u00A0si\u00E8cle, on admet g\u00E9n\u00E9ralement que l'Occident regroupe au sens strict l'Europe et l'Am\u00E9rique du Nord. Selon les conceptions on y adjoint \u00E9galement l'Australie, la Nouvelle-Z\u00E9lande, l'Am\u00E9rique latine, voir les Philippines ou l'Afrique du Sud." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Vesten, vestverden, den vestlige verden, ogs\u00E5 kjent som Oksidenten, fra latin occidens, solnedgang, er et kulturgeografisk begrep som kan benyttes til tross for at begrepets ulike meninger er avhengig av sammenhengen og historisk tidsepoke. Selv definisjonen for hva som i dag utgj\u00F8r Vesten varierer. I alminnelighet er man enige om at Vesten i det minste best\u00E5r av de s\u00E5kalte liberale demokratiene (demokratiske stater med markeds\u00F8konomi) i Vest-Europa, Nord-Amerika, Israel, men ogs\u00E5 Australia og New Zealand. Et voksende antall stater i \u00D8st-Europa, som fram til rundt 1990, ble kontrollert av tidligere Sovjetunionen, har ogs\u00E5 f\u00E5tt markeds\u00F8konomi og/eller blitt medlem av EU, kan derfor bli medregnet i begrepet Vesten (til tross for at mange av dem geografisk sett ligger i \u00F8stlige delen av Europa). I viktig i denne sammenhengen er at det er forskere, journalister, politikere med flere i Vesten som har inndelt Jordens omr\u00E5der i mer eller mindre hensiktsmessige inndelinger som Vesten, Midt\u00F8sten, Indokina, Araberverden, Det n\u00E6re \u00F8sten, Det fjerne \u00F8sten, \u00ABSvarte\u00BB Afrika og lignende. Ettersom en definisjon av hva Vesten n\u00F8dvendigvis vil v\u00E6re subjektiv, vil denne artikkelen diskutere flere argumenter for og imot for hva Vesten som begrep kan utgj\u00F8re. Konseptet med Vesten har sine r\u00F8tter i den gresk-romerske sivilisasjon i Europa, framgangen til kristendommen, og det store skisma p\u00E5 midten av 1000-tallet som delte kristendommen i en vestlig og en \u00F8stlig halvdel. I moderne tid har vestlig kultur blitt tungt p\u00E5virket av tradisjonene fra renessansen og opplysningstiden, og formet av den ekspansive kolonialismen p\u00E5 1700- og 1800-tallet. Vesten som politisk betegnelse ble midlertidig fremmet av den gjensidige fiendtligheten med jernteppet som skilte Europa i den frie vesten og blokken av kommuniststater dominert av Sovjetunionen under den kalde krigen p\u00E5 midten til slutten av 1980-tallet. I samtidens politiske og kulturelle kontekst er Vesten vanligvis best\u00E5ende av Nord- og S\u00F8r-Amerika, Europa, Australia, New Zealand og Israel. Begrepet Oksidenten tilsvarer Vesten som begrep, men ordet er blitt arkaisk i Norge, og det benyttes i stadig mindre grad i resten av verden ogs\u00E5. Dog har det f\u00E5tt en liten renessanse i senere \u00E5r grunnet de politiske og kulturelle konfliktene mellom \u00F8st og vest. En voldelig fransk h\u00F8yregruppe kaller seg Occident ut ifra betydningen \u00ABde vestlige\u00BB som de identifiserte seg selv som. Det motsatte begrepet, Orienten, betraktes ogs\u00E5 som antikvert i v\u00E5re dager. Jordens sivilisasjoner, kulturgeografiske regioner eller \u00ABblokker\u00BB, kan inndeles i mange variabler: religion, demokrati/ikke-demokratier, \u00F8konomi, spr\u00E5k, historie, politiske allianser, og lignende. Statsviteren Samuel P. Huntington er en av mange som har fors\u00F8kt \u00E5 dele Jordens land inn i \u00ABsuperregioner\u00BB, noe som framg\u00E5r av kartet over. Han greide \u00E5 dele hele den muslimske verden etter kun religion, men det er ogs\u00E5 det eneste. Den kristne verden spenner over tre regioner i Huntingtons modell: Vesten, Latin-Amerika og den \u00F8stlige ortodokse verden. Kina, S\u00F8r-Korea og Vietnam er helt enkelt en kinesisk og konfutsianistiske sivilisasjon i Huntingtons modell, til tross for at b\u00E5de taoisme og buddhisme dominerer i deler av denne superregionen og til tross for at det er vanlig at folk her kan ha b\u00E5de to eller flere religioner." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Occident \u00E9s un terme que prov\u00E9 del llat\u00ED occido, caiguda dels cossos celests, d'on prov\u00E9 occidens, lloc per on es pon el Sol. \u00C9s un terme ambigu que s'utilitza hist\u00F2ricament per significar el conjunt de cultures contraposades a les d'Orient. Hist\u00F2ricament, Occident sorgeix al Mediterrani, amb l'Antiga Gr\u00E8cia i la Roma cl\u00E0ssica. Acabat l'imperi Rom\u00E0, aquest es divideix entre l'imperi Rom\u00E0 d'Occident i l'imperi Rom\u00E0 d'Orient, trencament que s'agrava m\u00E9s endavant amb el Gran Cisma d'Orient. No obstant aix\u00F2, els descobriments de noves terres, i els canvis socials, pol\u00EDtics i econ\u00F2mics fan perdre sentit a l'oposici\u00F3 entre Occident i Orient: Occident sembla cobrir tota Europa, i ampliar-se amb el colonialisme m\u00E9s enll\u00E0, cap a noves terres, mentre que el terme d'Orient queda reservat per a \u00C0sia. Especialment despr\u00E9s de la Guerra Freda, on la divisi\u00F3 rellevant fou entre els pa\u00EFsos capitalistes i els comunistes, actualment a vegades es confon Occident amb el Primer M\u00F3n. Mitjan\u00E7ant els processos d'occidentalitzaci\u00F3, diversos pa\u00EFsos han pogut entrar, en graus diversos, en una definici\u00F3 ampliada del que \u00E9s occidental. El terme Occident ha tingut un paper molt rellevant en la hist\u00F2ria i la cultura, ja que ha servit tradicionalment per denotar el conjunt de creences i pensaments dels que escrivien i prenien part en la hist\u00F2ria, tal i com la narraven. Antropol\u00F2gicament, es tracta d'un recurs lleugerament etnoc\u00E8ntric per identificar-se com a grup enfront de les cultures alienes, a vegades desconegudes o misterioses, d'Orient." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "O mundo ocidental, civiliza\u00E7\u00E3o ocidental ou simplesmente Ocidente, \u00E9 um termo que pode ter v\u00E1rios significados, dependendo do seu contexto (por exemplo, o per\u00EDodo de tempo, a regi\u00E3o ou a situa\u00E7\u00E3o social). Assim, a defini\u00E7\u00E3o b\u00E1sica do que constitui \"o Ocidente\" varia, expandindo e contraindo ao longo do tempo, em rela\u00E7\u00E3o \u00E0s diversas circunst\u00E2ncias hist\u00F3ricas. O conceito de Mundo Ocidental tem suas ra\u00EDzes na civiliza\u00E7\u00E3o greco-romana na Europa, no advento do cristianismo e no Grande Cisma do Ocidente, no s\u00E9culo XI, que dividiu a religi\u00E3o em duas metades: Oriental e Ocidental. Na era moderna, a cultura ocidental tem sido fortemente influenciada pelas tradi\u00E7\u00F5es do Renascimento e do Iluminismo, e moldada pelo colonialismo expansivo no s\u00E9culo XVIII e XIX. Seu uso pol\u00EDtico foi temporariamente usado pelo antagonismo com o bloco sovi\u00E9tico durante a Guerra Fria, em meados para o final do s\u00E9culo XX. No contexto contempor\u00E2neo, pol\u00EDtico e cultural, o mundo ocidental em geral, refere-se \u00E0s na\u00E7\u00F5es da Uni\u00E3o Europeia, os Estados Unidos, Canad\u00E1, Austr\u00E1lia e Nova Zel\u00E2ndia. Muitas vezes tamb\u00E9m inclui-se partes da Europa Central, a Am\u00E9rica Latina, Israel e a \u00C1frica do Sul como integrantes do mundo ocidental." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Occidente es sin\u00F3nimo de oeste, aunque en general se utiliza para denominar a un conjunto de culturas. Existen distintas acepciones sobre el significado del Mundo Occidental: En su acepci\u00F3n m\u00E1s restrictiva, abarca a la Europa Occidental surgida durante la Edad Media. En su acepci\u00F3n amplia, incluye a toda la cultura grecorromana, e incluso a las primeras culturas de Mesopotamia, como los sumerios y el Antiguo Egipto El concepto de Occidente suele contraponerse al concepto de las culturas de Oriente." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u3000 ]] \u897F\u6D0B\uFF08\u305B\u3044\u3088\u3046\u3001\u82F1: the West\uFF09\u3068\u306F\u3001\u30AD\u30EA\u30B9\u30C8\u6559\u6587\u660E\u306B\u6839\u3056\u3057\u305F\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u8AF8\u56FD\u3001\u53CA\u3073\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u3092\u6307\u3059\u304C\u3001\u305D\u306E\u6307\u3057\u793A\u3059\u7BC4\u56F2\u306F\u591A\u69D8\u3067\u3042\u308B\u3002\u30AA\u30AF\u30B7\u30C7\u30F3\u30C8\uFF08Occident\u3001\u30AA\u30C1\u30C7\u30F3\u30C8\uFF09\u3068\u3082\u547C\u3070\u308C\u3001\u305D\u306E\u5BFE\u7ACB\u6982\u5FF5\u306F\u6771\u6D0B\uFF08the East\uFF09\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Il termine Occidente - inteso come civilt\u00E0 occidentale - ha designato, a seconda dei periodi storici, un'area geografica e culturale comprendente grosso modo l'Europa e, in senso pi\u00F9 esteso, tutti quei paesi europei ed extraeuropei che oggi presentano tratti culturali, politici o economici comuni, riconducibili al mondo greco-romano. Storicamente l'Occidente \u00E8 sempre stato contrapposto a un Oriente variamente definito: i greci erano occidentali rispetto a Troia e ai persiani, i romani rispetto agli egizi e ai greci, i franchi rispetto ai bizantini, gli europei occidentali rispetto agli slavi posti a oriente, la cristianit\u00E0 rispetto all'Islam, l'occidente basato sull'economia di mercato rispetto all'oriente social-comunista, l'Europa rispetto a un'Asia per nulla omogenea comprendente culture islamiche, del subcontinente indiano, cinesi, giapponesi." , "lang" : "it" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/The_Parthenon_in_Athens.jpg/200px-The_Parthenon_in_Athens.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://nbn-resolving.de/urn:nbn:de:0159-2011112107" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.brill.nl/downloads/ToC-Duchesne-SCSS-28.pdf" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bill_O'Neal" : { "http://www.w3.org/2004/02/skos/core#subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Western_world" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Cantonese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Zazaki_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/languageFamily" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Eric_Hobsbawm" : { "http://dbpedia.org/ontology/genre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/genre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/West_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jen" : { "http://dbpedia.org/ontology/gender" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_Power" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_countries" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Amer-European" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Occident" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_alliance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_societies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_Society" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_west" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_World" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Westernized" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_powers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Non%E2%80%93Western_societies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_Powers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Westerners" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_society" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_traditon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_block" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Countries_of_the_West" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Non-Western" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Occidens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Occidentally" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pro-Western" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Western_world" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_Countries" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_nation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_states" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Westernity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pro-western" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/E-Government_in_the_United_Arab_Emirates" : { "http://dbpedia.org/ontology/ethnicGroup" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ] }
}
