{
  "http://mpii.de/yago/resource/Northern_Hemisphere" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northern_Hemisphere" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Northern_Hemisphere" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northern_Hemisphere" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Dubai_Golden_Shaheen" : { "http://dbpedia.org/property/qualification" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northern_Hemisphere" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Northern_Hemisphere" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Hemispheres" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.opengis.net/gml/_Feature" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u5317\u534A\u7403" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Severn\u00ED_polokoule" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Nordhalbkugel" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBD81\uBC18\uAD6C" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u0392\u03CC\u03C1\u03B5\u03B9\u03BF_\u0397\u03BC\u03B9\u03C3\u03C6\u03B1\u03AF\u03C1\u03B9\u03BF" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northern_Hemisphere" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0435_\u043F\u043E\u043B\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u0435" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05k3k" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/H\u00E9misph\u00E8re_nord" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Emisfero_boreale" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Hemisferio_norte" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/P\u00F3\u0142kula_p\u00F3\u0142nocna" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Hemisf\u00E9rio_norte" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hemispheres_of_the_Earth" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nordhalbkugel" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EAFc b\u00E1n c\u1EA7u" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Hemisferi nord" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u043A\u0443\u043B\u044F" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Northern Hemisphere" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u534A\u7403" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Severn\u00ED polokoule" , "lang" : "cs" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/af/Hemisferio_Norte.png" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u534A\u7403\uFF08\u304D\u305F\u306F\u3093\u304D\u3085\u3046\uFF09\u3068\u306F\u3001\u5929\u4F53\u3092\u8D64\u9053\u3067\u4E8C\u5206\u3057\u305F\u5834\u5408\u3001\u5317\u5074\u306B\u76F8\u5F53\u3059\u308B\u90E8\u5206\u3092\u6307\u3059\u3002\u4EE5\u4E0B\u3001\u7279\u306B\u65AD\u3089\u306A\u3044\u304B\u304E\u308A\u5730\u7403\u306E\u5317\u534A\u7403\u306B\u3064\u3044\u3066\u8FF0\u3079\u308B\u3002 \u5927\u9678\u306E\u3046\u3061\u30E6\u30FC\u30E9\u30B7\u30A2\u5927\u9678\u30FB\u5317\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5927\u9678\u306E\u307B\u304B\u3001\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u5927\u9678\u306E1/2\u4EE5\u4E0A\u3001\u5357\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5927\u9678\u306E\u7D041/7\u304C\u5317\u534A\u7403\u306B\u542B\u307E\u308C\u308B\u3002\u516D\u5927\u5DDE\u3068\u3057\u3066\u306F\u30A2\u30B8\u30A2\u30FB\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u30FB\u5317\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u306E\u5168\u57DF\u304C\u5317\u534A\u7403\u306B\u4F4D\u7F6E\u3059\u308B\u3002\u6D77\u6D0B\u306E\u5206\u5E03\u3067\u306F\u3001\u592A\u5E73\u6D0B\u30FB\u5927\u897F\u6D0B\u30FB\u30A4\u30F3\u30C9\u6D0B\u306E\u4E00\u90E8\u3001\u5317\u6975\u6D77\u30FB\u5730\u4E2D\u6D77\u30FB\u30E1\u30AD\u30B7\u30B3\u6E7E\u30FB\u6771\u30B7\u30CA\u6D77\u306A\u3069\u306E\u4ED8\u5C5E\u6D77\u3092\u542B\u3080\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Den nordlige halvkule er den delen av jordens overflate som er nord for ekvator. Den omfatter hele Nord-Amerika, Europa og Asia, to tredjedeler av Afrika og ca. en tiendedel av S\u00F8r-Amerika. Vinteren inntreffer rundt desember til februar og sommeren rundt juni til august." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Northern Hemisphere is the half of a planet that is north of its equator\u2014the word hemisphere literally means \u201Chalf sphere\u201D. It is also that half of the celestial sphere north of the celestial equator. Earth's northern hemisphere contains most of the planet's land, and roughly 90% of its human population." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Hemisf\u00E9rio norte, boreal ou setentrional \u00E9 a metade do globo terrestre localizado entre a linha do Equador e o P\u00F3lo Norte. O Hemisf\u00E9rio Norte \u00E9 composto pelos continentes: Am\u00E9rica do Norte, Am\u00E9rica Central, parte da \u00C1frica, parte da Am\u00E9rica do Sul, pela Europa e \u00C1sia. Al\u00E9m da por\u00E7\u00E3o norte dos oceanos Pac\u00EDfico, Atl\u00E2ntico e \u00CDndico e em totalidade o oceano glacial \u00E1rtico. No Hemisf\u00E9rio Norte ficam 69,72% das terras emersas e 90,94% da popula\u00E7\u00E3o mundial." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Het noordelijk halfrond is het gedeelte van de aarde ten noorden van de evenaar. De meeste werelddelen, met uitzondering van Australi\u00EB en Antarctica, liggen geheel of gedeeltelijk op het noordelijk halfrond. Afrika en Zuid-Amerika liggen voor een gedeelte op het zuidelijk halfrond en de Indonesische eilanden zijn het enige deel van Azi\u00EB dat ten zuiden van de evenaar ligt. Het noordelijk halfrond is dan ook veel drukker bevolkt dan het zuidelijk halfrond." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0435 \u043F\u043E\u043B\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u0435\u00A0\u2014 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u0417\u0435\u043C\u043B\u0438, \u0440\u0430\u0441\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u043A \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0443 \u043E\u0442 \u044D\u043A\u0432\u0430\u0442\u043E\u0440\u0430. \u041B\u0435\u0442\u043E \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u043C \u043F\u043E\u043B\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0434\u043B\u0438\u0442\u0441\u044F \u0441 \u0438\u044E\u043D\u044F \u043F\u043E \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442, \u0430 \u0437\u0438\u043C\u0430\u00A0\u2014 \u0441 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F \u043F\u043E \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044C. \u0418\u0437-\u0437\u0430 \u0441\u0438\u043B\u044B \u041A\u043E\u0440\u0438\u043E\u043B\u0438\u0441\u0430 \u0437\u043E\u043D\u044B \u043D\u0438\u0437\u043A\u043E\u0433\u043E \u0434\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0438 \u0443\u0440\u0430\u0433\u0430\u043D\u044B \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u043C \u043F\u043E\u043B\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u0438 \u043A\u0440\u0443\u0442\u044F\u0442\u0441\u044F \u043F\u043E\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u0432 \u043B\u0435\u0432\u0443\u044E \u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D\u0443, \u0442\u043E \u0435\u0441\u0442\u044C \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432 \u0447\u0430\u0441\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043B\u043A\u0438. \u0412 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u043C \u043F\u043E\u043B\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0441\u043E\u0441\u0440\u0435\u0434\u043E\u0442\u043E\u0447\u0435\u043D\u043E \u0437\u043D\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E \u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u0435 \u0441\u0443\u0448\u0438, \u0447\u0435\u043C \u0432 \u044E\u0436\u043D\u043E\u043C." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Norra halvklotet, norra hemisf\u00E4ren, kallas den del av jorden eller annan planet som ligger norr om dess ekvator. P\u00E5 jorden finns de flesta landomr\u00E5dena och 90\u00A0% av befolkningen p\u00E5 norra halvklotet. P\u00E5 norra halvklotet har man sommar i mitten av \u00E5ret (juni till augusti), medan vintern l\u00F6per \u00F6ver \u00E5rsskiftet i ." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0301\u0447\u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u043A\u0443\u0301\u043B\u044F\u00A0\u2014 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0430 \u0417\u0435\u043C\u043B\u0456, \u0440\u043E\u0437\u0442\u0430\u0448\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447 \u0432\u0456\u0434 \u0435\u043A\u0432\u0430\u0442\u043E\u0440\u0443. \u041B\u0456\u0442\u043E \u0443 \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u0456\u0439 \u043F\u0456\u0432\u043A\u0443\u043B\u0456 \u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0454 \u0437 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F \u043F\u043E \u0441\u0435\u0440\u043F\u0435\u043D\u044C, \u0430 \u0437\u0438\u043C\u0430\u00A0\u2014 \u0437 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F \u043F\u043E \u043B\u044E\u0442\u0438\u0439. \u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0441\u0438\u043B\u0443 \u041A\u043E\u0440\u0456\u043E\u043B\u0456\u0441\u0430 \u0437\u043E\u043D\u0438 \u043D\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0442\u0438\u0441\u043A\u0443 \u0456 \u0431\u0443\u0440\u0435\u0432\u0456\u0457 \u0443 \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u0456\u0439 \u043F\u0456\u0432\u043A\u0443\u043B\u0456 \u043E\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430\u044E\u0442\u044C\u0441\u044F \u043C\u0430\u0439\u0436\u0435 \u0432\u0435\u0441\u044C \u0447\u0430\u0441 \u0443 \u043B\u0456\u0432\u0438\u0439 \u0431\u0456\u043A, \u0442\u043E\u0431\u0442\u043E \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438 \u0433\u043E\u0434\u0438\u043D\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0441\u0442\u0440\u0456\u043B\u043A\u0438. \u0423 \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u0456\u0439 \u043F\u0456\u0432\u043A\u0443\u043B\u0456 \u0437\u043E\u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0436\u0435\u043D\u043E \u0437\u043D\u0430\u0447\u043D\u043E \u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0435 \u0441\u0443\u0445\u043E\u0434\u043E\u043B\u0443, \u043D\u0456\u0436 \u0443 \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u0456\u0439." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u534A\u7403\u662F\u6307\u5730\u7403\u8D64\u9053\u4EE5\u5317\u7684\u534A\u7403\u3002 \u5730\u7403\u4E0A\u5927\u90E8\u4EFD\u7684\u9678\u5730\uFF08\u4E9E\u6D32\u5927\u90E8\u4EFD\u3001\u6B50\u6D32\u5168\u90E8\u3001\u975E\u6D32\u5317\u534A\u90E8\u3001\u5317\u7F8E\u6D32\u5168\u90E8\u3001\u5357\u7F8E\u6D32\u6975\u5317\u90E8\uFF09\u53CA\u4EBA\u53E3\u90FD\u5728\u5317\u534A\u7403\u3002\u5728\u5317\u534A\u7403\uFF0C\u51AC\u5B63\u901A\u5E38\u662F12\u6708\u81F32\u6708\uFF0C\u590F\u5B63\u901A\u5E38\u662F6\u6708\u81F38\u6708\uFF0C\u8207\u5357\u534A\u7403\u56DB\u5B63\u76F8\u53CD\u3002 \u5317\u534A\u7403\u7684\u6D77\u6D0B\u6709\u5317\u592A\u5E73\u6D0B\u3001\u5317\u5927\u897F\u6D0B\u53CA\u5317\u51B0\u6D0B\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'emisfero boreale o emisfero nord o emisfero settentrionale \u00E8 la calotta semisferica del globo terrestre posta a nord dell'equatore." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EAFc b\u00E1n c\u1EA7u hay b\u00E1n c\u1EA7u b\u1EAFc l\u00E0 m\u1ED9t n\u1EEDa c\u1EE7a b\u1EC1 m\u1EB7t Tr\u00E1i \u0110\u1EA5t hay c\u1EE7a m\u1ED9t s\u1ED1 h\u00E0nh tinh trong h\u1EC7 M\u1EB7t Tr\u1EDDi n\u1EB1m v\u1EC1 h\u01B0\u1EDBng b\u1EAFc c\u1EE7a \u0111\u01B0\u1EDDng x\u00EDch \u0111\u1EA1o hay h\u01B0\u1EDBng b\u1EAFc c\u1EE7a m\u1EB7t ph\u1EB3ng ho\u00E0ng \u0111\u1EA1o. Tr\u00EAn Tr\u00E1i \u0110\u1EA5t, B\u1EAFc b\u00E1n c\u1EA7u l\u00E0 ph\u1EA7n b\u1EC1 m\u1EB7t ch\u1EE7 y\u1EBFu khi x\u00E9t v\u1EC1 ph\u1EA7n di\u1EC7n t\u00EDch \u0111\u1EA5t \u0111ai l\u1EE5c \u0111\u1ECBa v\u00E0 d\u00E2n s\u1ED1 c\u1EE7a th\u1EBF gi\u1EDBi." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uBD81\uBC18\uAD6C(\u5317\u534A\u7403)\uB294 \uC801\uB3C4 \uC774\uBD81\uC758 \uBC18\uAD6C\uB97C \uB9D0\uD55C\uB2E4. 6\uC6D4\uBD80\uD130 8\uC6D4\uAE4C\uC9C0\uAC00 \uC5EC\uB984\uC774\uACE0, 12\uC6D4\uBD80\uD130 2\uC6D4\uAE4C\uC9C0\uAC00 \uACA8\uC6B8\uC774\uB2E4. \uC721\uC9C0\uAC00 \uCC28\uC9C0\uD558\uB294 \uBE44\uC728\uC774 39.4%\uB85C \uB0A8\uBC18\uAD6C\uC758 19.0%\uBCF4\uB2E4 \uB9CE\uB2E4. \uC804\uCCB4 \uC721\uC9C0\uC758 67.4%, \uC804\uCCB4 \uC778\uAD6C\uC758 90%\uAC00 \uBD81\uBC18\uAD6C\uC5D0 \uC18D\uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Az \u00E9szaki f\u00E9lg\u00F6mb egy bolyg\u00F3 azon fele, amely az egyenl\u00EDt\u0151t\u0151l \u00E9szakra helyezkedik el. A fogalom az \u00E9gbolt \u00E9gi egyenl\u00EDt\u0151t\u0151l \u00E9szakra tal\u00E1lhat\u00F3 fel\u00E9re is vonatkozik. A F\u00F6ld\u00F6n a legt\u00F6bb sz\u00E1razf\u00F6ldi ter\u00FClet az \u00E9szaki f\u00E9lg\u00F6mb\u00F6n tal\u00E1lhat\u00F3, \u00E9s a n\u00E9pess\u00E9g legnagyobb r\u00E9sze (k\u00F6r\u00FClbel\u00FCl 90%-a) itt \u00E9l." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "P\u00F3\u0142kula p\u00F3\u0142nocna \u2013 cz\u0119\u015B\u0107 kuli ziemskiej, p\u00F3\u0142kula po\u0142o\u017Cona na p\u00F3\u0142noc od r\u00F3wnika. Obejmuje szeroko\u015Bci geograficzne od 0\u00B0 do 90\u00B0N. P\u00F3\u0142kula p\u00F3\u0142nocna obejmuje wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015B\u0107 l\u0105d\u00F3w kuli ziemskiej. Stanowi\u0105 one 39,4% jej powierzchni. Natomiast oceany stanowi\u0105 60,6% powierzchni. Na p\u00F3\u0142kuli p\u00F3\u0142nocnej po\u0142o\u017Cone s\u0105 kontynenty: Europa, Azja, Ameryka P\u00F3\u0142nocna (w ca\u0142o\u015Bci) oraz Ameryka Po\u0142udniowa, Afryka (cz\u0119\u015Bciowo). Na tej p\u00F3\u0142kuli zamieszkuje zdecydowana wi\u0119kszo\u015B\u0107 ludno\u015Bci \u015Bwiata." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Severn\u00ED polokoule nebo severn\u00ED hemisf\u00E9ra se naz\u00FDv\u00E1 \u010D\u00E1st planety Zem\u011B kter\u00E1 se rozkl\u00E1d\u00E1 severn\u011B od rovn\u00EDku (0\u00B0 s/j. z. \u0161. ) po severn\u00ED p\u00F3l (+90\u00B0 s. z. \u0161.). Astronomick\u00E9 l\u00E9to je na severn\u00ED polokouli od 21. \u010Dervna do 22. z\u00E1\u0159\u00ED a astronomick\u00E1 zima je zde od 22. prosince do 22. b\u0159ezna. V noci je na obloze vid\u011Bt p\u0159ev\u00E1\u017En\u011B severn\u00ED hv\u011Bzdn\u00E1 obloha. D\u00EDky Coriolisov\u011B s\u00EDle se na severn\u00ED polokouli hurik\u00E1ny a tlakov\u00E9 n\u00ED\u017Ee to\u010D\u00ED doleva, tj. proti sm\u011Bru hodinov\u00FDch ru\u010Di\u010Dek." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'h\u00E9misph\u00E8re nord ou h\u00E9misph\u00E8re bor\u00E9al est la moiti\u00E9 du globe terrestre qui s'\u00E9tend entre l'\u00E9quateur et le p\u00F4le Nord. En astronomie, ce terme d\u00E9signe la partie du ciel situ\u00E9e au nord de l'\u00E9quateur c\u00E9leste. En politique ou en \u00E9conomie, l'h\u00E9misph\u00E8re nord repr\u00E9sente \u00E9galement l'ensemble des pays industrialis\u00E9s par opposition \u00E0 l'h\u00E9misph\u00E8re sud et ses pays en voie de d\u00E9veloppement." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'hemisferi nord o hemisferi boreal \u00E9s una de les divisions cl\u00E0ssiques en qu\u00E8 es divideix el planeta Terra. Correspon a la meitat del globus terraq\u00FCi situat al nord de la l\u00EDnia de l'equador, que la separa de l'hemisferi sud. L'hemisferi nord est\u00E0 compost, en la seva majoria, per continents, en els quals hi ha la totalitat d'Am\u00E8rica del Nord, Am\u00E8rica Central, Eur\u00E0sia, la major part d'\u00C0frica, la part septentrional d'Am\u00E8rica del Sud i algunes illes menors d'Oceania." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El hemisferio norte (o boreal o septentrional) es una de las divisiones geod\u00E9sicas cl\u00E1sicas en que se divide la Tierra. Se sit\u00FAa al norte del ecuador, que lo separa del hemisferio sur. Comprende a Europa, Norteam\u00E9rica, el \u00C1rtico, casi toda Asia, gran parte de \u00C1frica, la parte septentrional de Sudam\u00E9rica y algunas islas menores de Ocean\u00EDa. Las estaciones del a\u00F1o ocurren en forma inversa al hemisferio sur." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Pohjoinen pallonpuolisko on planeetan p\u00E4iv\u00E4ntasaajan pohjoispuolinen osa. Maan pohjoinen pallonpuolisko kattaa suurimman osan planeetan maa-alueista ja 88\u201390% v\u00E4est\u00F6st\u00E4. Maanosista pohjoiseen pallonpuoliskoon kuuluvat kokonaan vain Pohjois-Amerikka ja Eurooppa. Melkein koko Aasia on pohjoisella pallonpuoliskolla joitain kaakkoisia, p\u00E4\u00E4asiassa Indonesiaan kuuluvia saaria lukuun ottamatta. Afrikasta on pohjoisella pallon\u00ADpuoliskolla noin kaksi kolmas\u00ADosaa, muun muassa koko Sahara." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Als Nordhalbkugel \u2013\u00A0oder auch n\u00F6rdliche Halbkugel, n\u00F6rdliche Hemisph\u00E4re oder Nordhemisph\u00E4re\u00A0\u2013 wird der Teil der Erde bezeichnet, der sich n\u00F6rdlich des \u00C4quators befindet. Die geographische Breite hat das Vorzeichen N. Die Nordhalbkugel ist das Gegenst\u00FCck zur S\u00FCdhalbkugel. Der astronomische Sommer dauert auf der Nordhalbkugel vom 21. Juni bis 21./22. September und der Winter vom 21./22. Dezember bis 20./21. M\u00E4rz." , "lang" : "de" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(0 45)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Northern_Hemisphere" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : 0 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 45 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Northern_Hemisphere?oldid=493931341" } ] ,
    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "45.0 0.0" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "L'h\u00E9misph\u00E8re nord ou h\u00E9misph\u00E8re bor\u00E9al est la moiti\u00E9 du globe terrestre qui s'\u00E9tend entre l'\u00E9quateur et le p\u00F4le Nord. En astronomie, ce terme d\u00E9signe la partie du ciel situ\u00E9e au nord de l'\u00E9quateur c\u00E9leste. En politique ou en \u00E9conomie, l'h\u00E9misph\u00E8re nord repr\u00E9sente \u00E9galement l'ensemble des pays industrialis\u00E9s par opposition \u00E0 l'h\u00E9misph\u00E8re sud et ses pays en voie de d\u00E9veloppement. Environ 100 millions de kilom\u00E8tres carr\u00E9s de terres \u00E9merg\u00E9es sont situ\u00E9s dans cet h\u00E9misph\u00E8re, soit les 2 tiers du total mondial. Comme l'h\u00E9misph\u00E8re nord a une surface de 255 millions de kilom\u00E8tres carr\u00E9s, il est couvert de terres \u00E9merg\u00E9es \u00E0 hauteur de 40\u00A0%. La plus haute montagne du monde, l'Everest, est \u00E9galement situ\u00E9e dans cet h\u00E9misph\u00E8re. Il est \u00E0 remarquer que la plus grande partie de l'humanit\u00E9 vit dans cet h\u00E9misph\u00E8re." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Als Nordhalbkugel \u2013\u00A0oder auch n\u00F6rdliche Halbkugel, n\u00F6rdliche Hemisph\u00E4re oder Nordhemisph\u00E4re\u00A0\u2013 wird der Teil der Erde bezeichnet, der sich n\u00F6rdlich des \u00C4quators befindet. Die geographische Breite hat das Vorzeichen N. Die Nordhalbkugel ist das Gegenst\u00FCck zur S\u00FCdhalbkugel. Der astronomische Sommer dauert auf der Nordhalbkugel vom 21. Juni bis 21./22. September und der Winter vom 21./22. Dezember bis 20./21. M\u00E4rz. N\u00F6rdlich des n\u00F6rdlichen Wendekreises verbleibt der h\u00F6chste Sonnenstand stets im S\u00FCden, unterhalb des Zenits. Das astronomische Pendant zur Nordhalbkugel der Erde ist an der Himmelskugel der Nordsternhimmel. Die Nordhalbkugel hat deutlich mehr Wasser- als Landfl\u00E4che, aber wesentlich mehr Landfl\u00E4che als die S\u00FCdhalbkugel, da sie in weiten Teilen in der Landhemisph\u00E4re liegt. Die Landfl\u00E4che betr\u00E4gt 39\u00A0%, die Wasserfl\u00E4che 61\u00A0%. Die haupts\u00E4chlichen Landteile sind die Kontinente Europa, Asien\u00A0\u2013 der gr\u00F6\u00DFte Kontinent der Erde\u00A0\u2013 und Nordamerika, sowie der gr\u00F6\u00DFere Teil von Afrika, ein Teil von S\u00FCdamerika und die mit Abstand gr\u00F6\u00DFte Insel der Erde, Gr\u00F6nland. Die Weltmeere sind der Arktische Ozean, rund die H\u00E4lfte des Pazifischen und des Atlantischen Ozeans sowie ein kleiner Teil des Indischen Ozeans. Durch die Corioliskraft drehen sich auf der Nordhalbkugel Tiefdruckgebiete und auch beispielsweise Hurrikane gem\u00E4\u00DF dem barischen Windgesetz (fast) immer gegen den Uhrzeigersinn. Das Zentrum der Nordhalbkugel und des Nordpolargebiets ist der geographische Nordpol\u00A0\u2013 der n\u00F6rdliche Schnittpunkt der Erdachse mit der Erdoberfl\u00E4che. Der arktische Magnetpol wandert innerhalb des n\u00F6rdlichen Polarkreises. Das Polarlicht der Nordhalbkugel wird Aurora borealis genannt, auf Deutsch Nordlicht." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Az \u00E9szaki f\u00E9lg\u00F6mb egy bolyg\u00F3 azon fele, amely az egyenl\u00EDt\u0151t\u0151l \u00E9szakra helyezkedik el. A fogalom az \u00E9gbolt \u00E9gi egyenl\u00EDt\u0151t\u0151l \u00E9szakra tal\u00E1lhat\u00F3 fel\u00E9re is vonatkozik. A F\u00F6ld\u00F6n a legt\u00F6bb sz\u00E1razf\u00F6ldi ter\u00FClet az \u00E9szaki f\u00E9lg\u00F6mb\u00F6n tal\u00E1lhat\u00F3, \u00E9s a n\u00E9pess\u00E9g legnagyobb r\u00E9sze (k\u00F6r\u00FClbel\u00FCl 90%-a) itt \u00E9l." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0301\u0447\u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u043A\u0443\u0301\u043B\u044F\u00A0\u2014 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0430 \u0417\u0435\u043C\u043B\u0456, \u0440\u043E\u0437\u0442\u0430\u0448\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447 \u0432\u0456\u0434 \u0435\u043A\u0432\u0430\u0442\u043E\u0440\u0443. \u041B\u0456\u0442\u043E \u0443 \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u0456\u0439 \u043F\u0456\u0432\u043A\u0443\u043B\u0456 \u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0454 \u0437 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F \u043F\u043E \u0441\u0435\u0440\u043F\u0435\u043D\u044C, \u0430 \u0437\u0438\u043C\u0430\u00A0\u2014 \u0437 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F \u043F\u043E \u043B\u044E\u0442\u0438\u0439. \u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0441\u0438\u043B\u0443 \u041A\u043E\u0440\u0456\u043E\u043B\u0456\u0441\u0430 \u0437\u043E\u043D\u0438 \u043D\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0442\u0438\u0441\u043A\u0443 \u0456 \u0431\u0443\u0440\u0435\u0432\u0456\u0457 \u0443 \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u0456\u0439 \u043F\u0456\u0432\u043A\u0443\u043B\u0456 \u043E\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430\u044E\u0442\u044C\u0441\u044F \u043C\u0430\u0439\u0436\u0435 \u0432\u0435\u0441\u044C \u0447\u0430\u0441 \u0443 \u043B\u0456\u0432\u0438\u0439 \u0431\u0456\u043A, \u0442\u043E\u0431\u0442\u043E \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438 \u0433\u043E\u0434\u0438\u043D\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0441\u0442\u0440\u0456\u043B\u043A\u0438. \u0423 \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u0456\u0439 \u043F\u0456\u0432\u043A\u0443\u043B\u0456 \u0437\u043E\u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0436\u0435\u043D\u043E \u0437\u043D\u0430\u0447\u043D\u043E \u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0435 \u0441\u0443\u0445\u043E\u0434\u043E\u043B\u0443, \u043D\u0456\u0436 \u0443 \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u0456\u0439." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "El hemisferio norte (o boreal o septentrional) es una de las divisiones geod\u00E9sicas cl\u00E1sicas en que se divide la Tierra. Se sit\u00FAa al norte del ecuador, que lo separa del hemisferio sur. Comprende a Europa, Norteam\u00E9rica, el \u00C1rtico, casi toda Asia, gran parte de \u00C1frica, la parte septentrional de Sudam\u00E9rica y algunas islas menores de Ocean\u00EDa. Las estaciones del a\u00F1o ocurren en forma inversa al hemisferio sur. As\u00ED, el verano boreal se extiende entre junio y septiembre, mientras el invierno lo hace entre diciembre y marzo. Debido a que el perihelio ocurre en enero, el verano boreal es m\u00E1s largo que el austral y m\u00E1s c\u00E1lido; a la inversa, el invierno boreal es m\u00E1s corto que el austral y menos severo. Hist\u00F3ricamente, el hemisferio norte ha sido considerado un hemisferio rico y desarrollado, en contraste con el sur, debido principalmente a la existencia de los pa\u00EDses europeos, Estados Unidos y Jap\u00F3n en esta zona. Cerca del 90% de la poblaci\u00F3n mundial habita este hemisferio, especialmente en China y la India. El invierno dura desde el solsticio de invierno (normalmente 22 de diciembre) al equinoccio vernal (normalmente 20 de marzo), mientras que el verano dura desde el solsticio de verano (normalmente 21 de junio) hasta el equinoccio de oto\u00F1o (por lo general el 21 de septiembre). El \u00C1rtico es la regi\u00F3n norte del C\u00EDrculo polar \u00E1rtico. Su clima se caracteriza por inviernos fr\u00EDos y veranos frescos. La mayor\u00EDa de las precipitaciones cae en forma de nieve. En el \u00C1rtico se puede experimentar en verano algunos d\u00EDas en los que el sol nunca se pone, y algunos d\u00EDas de invierno en que el sol nunca se levanta. La duraci\u00F3n de estas fases, var\u00EDa de un d\u00EDa en los lugares cercanos al C\u00EDrculo Polar \u00C1rtico hasta varios meses cerca del Polo Norte en s\u00ED. Entre el C\u00EDrculo polar \u00E1rtico y el Tr\u00F3pico de C\u00E1ncer se encuentra la zona templada del Norte. Los cambios en estas regiones entre el verano y el invierno son generalmente leves, en lugar de extremo calor o fr\u00EDo. Sin embargo, un clima templado pueden tener muy impredecibles condiciones meteorol\u00F3gicas. Las regiones tropicales (entre el tr\u00F3pico de C\u00E1ncer y el ecuador), por lo general son c\u00E1lidas durante todo el a\u00F1o y tienden a experimentar una temporada de lluvias durante el verano, y una estaci\u00F3n seca durante el invierno. En el hemisferio norte, los objetos que se desplazan a trav\u00E9s de o por encima de la superficie de la Tierra tienden a girar a la derecha por el efecto de Coriolis. Como resultado, las corrientes de aire o agua a gran escala tienden a formar giros en el sentido de las agujas del reloj al norte del ecuador. Esto se refleja en las pautas de circulaci\u00F3n oce\u00E1nica en el Atl\u00E1ntico Norte y Pac\u00EDfico Norte. Al sur del ecuador, los giros son a la inversa. Por la misma raz\u00F3n, las corrientes de aire hacia el norte de la superficie de la Tierra tienden a extenderse en toda la superficie en un patr\u00F3n de las agujas del reloj. Por lo tanto, la circulaci\u00F3n de aire en sentido horario es caracter\u00EDstico de c\u00E9lulas de alta presi\u00F3n del tiempo en el hemisferio norte. Por el contrario, el aumento de aire desde el norte de la superficie de la Tierra (la creaci\u00F3n de una regi\u00F3n de baja presi\u00F3n) tiende a dibujar en el aire hacia un patr\u00F3n contrario. Huracanes y tormentas tropicales (sistemas masivos de baja presi\u00F3n) giro en sentido antihorario en el hemisferio norte (hemisferio sur). Durante el d\u00EDa el sol tiende a elevar al m\u00E1ximo de su posici\u00F3n en el sur, mientras que en el hemisferio sur se eleva a un m\u00E1ximo hacia la direcci\u00F3n del ecuador). En ambos hemisferios, el sol se eleva en el este del pa\u00EDs y pone en el oeste. Tambi\u00E9n aparece la Luna \"al rev\u00E9s\" en comparaci\u00F3n con una vista desde el hemisferio sur. El Polo Norte est\u00E1 orientado hacia fuera del centro gal\u00E1ctico de la V\u00EDa L\u00E1ctea, esto se traduce en la existencia de un n\u00FAmero mucho menor y menos brillantes estrellas visibles en el hemisferio norte en comparaci\u00F3n con el hemisferio sur, con lo que el hemisferio norte, es m\u00E1s adecuado para la observaci\u00F3n del espacio profundo, ya que no es \"cegado\" por la V\u00EDa L\u00E1ctea." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "P\u00F3\u0142kula p\u00F3\u0142nocna \u2013 cz\u0119\u015B\u0107 kuli ziemskiej, p\u00F3\u0142kula po\u0142o\u017Cona na p\u00F3\u0142noc od r\u00F3wnika. Obejmuje szeroko\u015Bci geograficzne od 0\u00B0 do 90\u00B0N. P\u00F3\u0142kula p\u00F3\u0142nocna obejmuje wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015B\u0107 l\u0105d\u00F3w kuli ziemskiej. Stanowi\u0105 one 39,4% jej powierzchni. Natomiast oceany stanowi\u0105 60,6% powierzchni. Na p\u00F3\u0142kuli p\u00F3\u0142nocnej po\u0142o\u017Cone s\u0105 kontynenty: Europa, Azja, Ameryka P\u00F3\u0142nocna (w ca\u0142o\u015Bci) oraz Ameryka Po\u0142udniowa, Afryka (cz\u0119\u015Bciowo). Na tej p\u00F3\u0142kuli zamieszkuje zdecydowana wi\u0119kszo\u015B\u0107 ludno\u015Bci \u015Bwiata. Wi\u0119kszo\u015B\u0107 kraj\u00F3w na p\u00F3\u0142kuli p\u00F3\u0142nocnej to kraje wysoko rozwini\u0119te (18 kraj\u00F3w z 20 pod wzgl\u0119dem krajowego produktu brutto wywodzi si\u0119 z p\u00F3\u0142kuli p\u00F3\u0142nocnej), czyni\u0105c p\u00F3\u0142kul\u0119 p\u00F3\u0142nocn\u0105 o wiele bogatsz\u0105 od po\u0142udniowej." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'hemisferi nord o hemisferi boreal \u00E9s una de les divisions cl\u00E0ssiques en qu\u00E8 es divideix el planeta Terra. Correspon a la meitat del globus terraq\u00FCi situat al nord de la l\u00EDnia de l'equador, que la separa de l'hemisferi sud. L'hemisferi nord est\u00E0 compost, en la seva majoria, per continents, en els quals hi ha la totalitat d'Am\u00E8rica del Nord, Am\u00E8rica Central, Eur\u00E0sia, la major part d'\u00C0frica, la part septentrional d'Am\u00E8rica del Sud i algunes illes menors d'Oceania. Les estacions de l'any ocorren en forma inversa a l'hemisferi sud. Aix\u00ED, l'estiu boreal s'est\u00E9n entre juny i setembre, mentre l'hivern ho fa entre desembre i mar\u00E7. A causa del fet que el periheli ocorre el mes de gener, l'estiu boreal \u00E9s m\u00E9s llarg que l'austral i m\u00E9s c\u00E0lid; al rev\u00E9s, l'hivern boreal \u00E9s m\u00E9s curt que l'austral i menys sever. Hist\u00F2ricament, l'hemisferi nord ha estat considerat un hemisferi ric i desenvolupat, en contrast amb el sud, principalment per l'exist\u00E8ncia dels pa\u00EFsos europeus, Estats Units i Jap\u00F3 en aquesta zona. Prop del 90% de la poblaci\u00F3 mundial habita aquestes terres, especialment a la Xina i l'\u00CDndia." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EAFc b\u00E1n c\u1EA7u hay b\u00E1n c\u1EA7u b\u1EAFc l\u00E0 m\u1ED9t n\u1EEDa c\u1EE7a b\u1EC1 m\u1EB7t Tr\u00E1i \u0110\u1EA5t hay c\u1EE7a m\u1ED9t s\u1ED1 h\u00E0nh tinh trong h\u1EC7 M\u1EB7t Tr\u1EDDi n\u1EB1m v\u1EC1 h\u01B0\u1EDBng b\u1EAFc c\u1EE7a \u0111\u01B0\u1EDDng x\u00EDch \u0111\u1EA1o hay h\u01B0\u1EDBng b\u1EAFc c\u1EE7a m\u1EB7t ph\u1EB3ng ho\u00E0ng \u0111\u1EA1o. Tr\u00EAn Tr\u00E1i \u0110\u1EA5t, B\u1EAFc b\u00E1n c\u1EA7u l\u00E0 ph\u1EA7n b\u1EC1 m\u1EB7t ch\u1EE7 y\u1EBFu khi x\u00E9t v\u1EC1 ph\u1EA7n di\u1EC7n t\u00EDch \u0111\u1EA5t \u0111ai l\u1EE5c \u0111\u1ECBa v\u00E0 d\u00E2n s\u1ED1 c\u1EE7a th\u1EBF gi\u1EDBi. Trong c\u00E1c khu v\u1EF1c \u00F4n \u0111\u1EDBi c\u1EE7a b\u1EAFc b\u00E1n c\u1EA7u, m\u00F9a \u0111\u00F4ng k\u00E9o d\u00E0i t\u1EEB th\u00E1ng 12 \u0111\u1EBFn th\u00E1ng 2 (m\u1EB7c d\u00F9 th\u1EDDi ti\u1EBFt m\u00F9a \u0111\u00F4ng c\u00F3 th\u1EC3 b\u1EAFt \u0111\u1EA7u s\u1EDBm v\u00E0o th\u00E1ng 11 v\u00E0 k\u00E9o d\u00E0i \u0111\u1EBFn th\u00E1ng 3 hay \u0111\u00F4i khi \u0111\u1EBFn t\u1EADn th\u00E1ng 4) v\u00E0 m\u00F9a h\u00E8 b\u1EAFt \u0111\u1EA7u t\u1EEB th\u00E1ng 6 \u0111\u1EBFn th\u00E1ng 8. Trong k\u1EF7 nguy\u00EAn J2000 th\u00EC \u0111i\u1EC3m c\u1EADn nh\u1EADt c\u1EE7a Tr\u00E1i \u0110\u1EA5t r\u01A1i v\u00E0o \u0111\u1EA7u th\u00E1ng 1, trong kho\u1EA3ng th\u1EDDi gian quanh \u0111\u00F3 chuy\u1EC3n \u0111\u1ED9ng c\u1EE7a Tr\u00E1i \u0110\u1EA5t tr\u00EAn qu\u1EF9 \u0111\u1EA1o l\u00E0 nhanh nh\u1EA5t. V\u00EC th\u1EBF, c\u00E1c m\u00F9a \u0111\u00F4ng c\u1EE7a b\u1EAFc b\u00E1n c\u1EA7u trong v\u00E0i th\u1EBF k\u1EF7 t\u1EDBi c\u00F3 xu h\u01B0\u1EDBng ng\u1EAFn h\u01A1n v\u00E0 v\u1EC1 l\u00FD thuy\u1EBFt l\u00E0 \u00EDt kh\u1EAFc nghi\u1EC7t h\u01A1n (kh\u00F4ng \u0111\u00E1ng k\u1EC3) so v\u1EDBi c\u00E1c m\u00F9a \u0111\u00F4ng \u1EDF Nam b\u00E1n c\u1EA7u \u1EDF c\u00F9ng m\u1ED9t gi\u00E1 tr\u1ECB c\u1EE7a v\u0129 \u0111\u1ED9. Tuy nhi\u00EAn, do hi\u1EC7n t\u01B0\u1EE3ng tu\u1EBF sai \u0111i\u1EC3m c\u1EADn nh\u1EADt th\u00EC \u0111i\u1EC1u n\u00E0y l\u1EA1i kh\u00F4ng \u0111\u00FAng v\u00E0 ng\u01B0\u1EE3c l\u1EA1i ho\u00E0n to\u00E0n sau kho\u1EA3ng 9.000 n\u0103m n\u1EEFa. Ngo\u00E0i ra, do \u1EA3nh h\u01B0\u1EDFng c\u1EE7a \u0111\u1EA1i d\u01B0\u01A1ng \u1EDF Nam b\u00E1n c\u1EA7u l\u00E0 r\u00F5 n\u00E9t h\u01A1n n\u00EAn tr\u00EAn th\u1EF1c t\u1EBF l\u00E0 kh\u00ED h\u1EADu c\u1EE7a B\u1EAFc b\u00E1n c\u1EA7u kh\u1EAFc nghi\u1EC7t h\u01A1n. C\u00E1c khu v\u1EF1c nhi\u1EC7t \u0111\u1EDBi c\u00F3 xu h\u01B0\u1EDBng c\u00F3 m\u00F9a m\u01B0a trong c\u00E1c th\u00E1ng 'm\u00F9a h\u00E8' v\u00E0 m\u00F9a kh\u00F4 trong c\u00E1c th\u00E1ng 'm\u00F9a \u0111\u00F4ng'. C\u00E1c khu v\u1EF1c \u1EDF ph\u00EDa b\u1EAFc c\u1EE7a v\u00F2ng B\u1EAFc c\u1EF1c s\u1EBD c\u00F3 m\u1ED9t s\u1ED1 ng\u00E0y trong m\u00F9a h\u00E8 m\u00E0 khi \u0111\u00F3 M\u1EB7t Tr\u1EDDi kh\u00F4ng bao gi\u1EDD l\u1EB7n, v\u00E0 m\u1ED9t s\u1ED1 ng\u00E0y trong m\u00F9a \u0111\u00F4ng m\u00E0 M\u1EB7t Tr\u1EDDi kh\u00F4ng bao gi\u1EDD m\u1ECDc. Th\u1EDDi gian c\u1EE7a c\u00E1c pha n\u00E0y dao \u0111\u1ED9ng t\u1EEB m\u1ED9t ng\u00E0y t\u1EA1i c\u00E1c \u0111i\u1EC3m ch\u00EDnh x\u00E1c tr\u00EAn v\u00F2ng B\u1EAFc c\u1EF1c t\u1EDBi v\u00E0i th\u00E1ng t\u1EA1i c\u00E1c \u0111i\u1EC3m r\u1EA5t g\u1EA7n v\u1EDBi B\u1EAFc c\u1EF1c c\u1EE7a Tr\u00E1i \u0110\u1EA5t. T\u1EA1i b\u1EAFc b\u00E1n c\u1EA7u th\u00EC k\u1EC3 t\u1EEB th\u1EDDi \u0111i\u1EC3m \u0111\u00F4ng ch\u00ED th\u00EC M\u1EB7t Tr\u1EDDi c\u00F3 xu h\u01B0\u1EDBng m\u1ED7i ng\u00E0y l\u1EA1i l\u00EAn cao m\u1ED9t ch\u00FAt v\u1EC1 ph\u00EDa b\u1EAFc v\u00E0 l\u00EAn cao nh\u1EA5t v\u1EC1 ph\u00EDa b\u1EAFc v\u00E0o ng\u00E0y h\u1EA1 ch\u00ED v\u00E0 sau \u0111\u00F3 l\u1EA1i xu\u1ED1ng th\u1EA5p d\u1EA7n v\u1EC1 ph\u00EDa nam v\u00E0 xu\u1ED1ng th\u1EA5p nh\u1EA5t v\u1EC1 ph\u00EDa nam v\u00E0o ng\u00E0y \u0111\u00F4ng ch\u00ED. Do tr\u1EE5c t\u1EF1 quay c\u1EE7a Tr\u00E1i \u0110\u1EA5t ch\u1EC9 nghi\u00EAng so v\u1EDBi ph\u01B0\u01A1ng vu\u00F4ng g\u00F3c c\u1EE7a m\u1EB7t ph\u1EB3ng qu\u1EF9 \u0111\u1EA1o c\u1EE7a n\u00F3 m\u1ED9t g\u00F3c kho\u1EA3ng 21,5 \u00B0 \u0111\u1EBFn 24,5 \u00B0 (trong k\u1EF7 nguy\u00EAn J2000 kho\u1EA3ng 23, 438\u00B0) n\u00EAn t\u1EA1i c\u00E1c khu v\u1EF1c \u00F4n \u0111\u1EDBi v\u00E0 khu v\u1EF1c v\u00F9ng c\u1EF1c c\u1EE7a B\u1EAFc b\u00E1n c\u1EA7u trong to\u00E0n b\u1ED9 th\u1EDDi gian c\u1EE7a n\u0103m th\u00EC M\u1EB7t Tr\u1EDDi lu\u00F4n lu\u00F4n di chuy\u1EC3n t\u1EEB ph\u01B0\u01A1ng \u0111\u00F4ng sang ph\u01B0\u01A1ng t\u00E2y \u1EDF ph\u00EDa nam c\u1EE7a thi\u00EAn \u0111\u1EC9nh, t\u1EA1o ra b\u00F3ng n\u1EAFng quay theo chi\u1EC1u kim \u0111\u1ED3ng h\u1ED3 trong c\u1EA3 ng\u00E0y. T\u1EA1i khu v\u1EF1c nhi\u1EC7t \u0111\u1EDBi, t\u00F9y theo v\u0129 \u0111\u1ED9 s\u1EBD c\u00F3 nh\u1EEFng ng\u00E0y M\u1EB7t Tr\u1EDDi \u1EDF v\u1EC1 ph\u00EDa b\u1EAFc (xung quanh ng\u00E0y h\u1EA1 ch\u00ED nhi\u1EC1u hay \u00EDt, nhi\u1EC1u nh\u1EA5t l\u00E0 t\u1EA1i x\u00EDch \u0111\u1EA1o v\u1EDBi th\u1EDDi gian n\u00E0y l\u00EAn t\u1EDBi 6 th\u00E1ng-t\u1EEB xu\u00E2n ph\u00E2n t\u1EDBi thu ph\u00E2n v\u00E0 \u00EDt nh\u1EA5t l\u00E0 t\u1EA1i \u0111\u01B0\u1EDDng b\u1EAFc ch\u00ED tuy\u1EBFn v\u1EDBi th\u1EDDi gian kho\u1EA3ng 1 ng\u00E0y) c\u1EE7a thi\u00EAn \u0111\u1EC9nh v\u00E0 nh\u1EEFng ng\u00E0y \u1EDF ph\u00EDa nam c\u1EE7a thi\u00EAn \u0111\u1EC9nh. Trong nh\u1EEFng ng\u00E0y M\u1EB7t Tr\u1EDDi \u1EDF ph\u00EDa b\u1EAFc c\u1EE7a thi\u00EAn \u0111\u1EC9nh th\u00EC b\u00F3ng n\u1EAFng s\u1EBD quay ng\u01B0\u1EE3c chi\u1EC1u kim \u0111\u1ED3ng h\u1ED3." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u534A\u7403\uFF08\u304D\u305F\u306F\u3093\u304D\u3085\u3046\uFF09\u3068\u306F\u3001\u5929\u4F53\u3092\u8D64\u9053\u3067\u4E8C\u5206\u3057\u305F\u5834\u5408\u3001\u5317\u5074\u306B\u76F8\u5F53\u3059\u308B\u90E8\u5206\u3092\u6307\u3059\u3002\u4EE5\u4E0B\u3001\u7279\u306B\u65AD\u3089\u306A\u3044\u304B\u304E\u308A\u5730\u7403\u306E\u5317\u534A\u7403\u306B\u3064\u3044\u3066\u8FF0\u3079\u308B\u3002 \u5927\u9678\u306E\u3046\u3061\u30E6\u30FC\u30E9\u30B7\u30A2\u5927\u9678\u30FB\u5317\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5927\u9678\u306E\u307B\u304B\u3001\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u5927\u9678\u306E1/2\u4EE5\u4E0A\u3001\u5357\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5927\u9678\u306E\u7D041/7\u304C\u5317\u534A\u7403\u306B\u542B\u307E\u308C\u308B\u3002\u516D\u5927\u5DDE\u3068\u3057\u3066\u306F\u30A2\u30B8\u30A2\u30FB\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u30FB\u5317\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u306E\u5168\u57DF\u304C\u5317\u534A\u7403\u306B\u4F4D\u7F6E\u3059\u308B\u3002\u6D77\u6D0B\u306E\u5206\u5E03\u3067\u306F\u3001\u592A\u5E73\u6D0B\u30FB\u5927\u897F\u6D0B\u30FB\u30A4\u30F3\u30C9\u6D0B\u306E\u4E00\u90E8\u3001\u5317\u6975\u6D77\u30FB\u5730\u4E2D\u6D77\u30FB\u30E1\u30AD\u30B7\u30B3\u6E7E\u30FB\u6771\u30B7\u30CA\u6D77\u306A\u3069\u306E\u4ED8\u5C5E\u6D77\u3092\u542B\u3080\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uBD81\uBC18\uAD6C(\u5317\u534A\u7403)\uB294 \uC801\uB3C4 \uC774\uBD81\uC758 \uBC18\uAD6C\uB97C \uB9D0\uD55C\uB2E4. 6\uC6D4\uBD80\uD130 8\uC6D4\uAE4C\uC9C0\uAC00 \uC5EC\uB984\uC774\uACE0, 12\uC6D4\uBD80\uD130 2\uC6D4\uAE4C\uC9C0\uAC00 \uACA8\uC6B8\uC774\uB2E4. \uC721\uC9C0\uAC00 \uCC28\uC9C0\uD558\uB294 \uBE44\uC728\uC774 39.4%\uB85C \uB0A8\uBC18\uAD6C\uC758 19.0%\uBCF4\uB2E4 \uB9CE\uB2E4. \uC804\uCCB4 \uC721\uC9C0\uC758 67.4%, \uC804\uCCB4 \uC778\uAD6C\uC758 90%\uAC00 \uBD81\uBC18\uAD6C\uC5D0 \uC18D\uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Pohjoinen pallonpuolisko on planeetan p\u00E4iv\u00E4ntasaajan pohjoispuolinen osa. Maan pohjoinen pallonpuolisko kattaa suurimman osan planeetan maa-alueista ja 88\u201390% v\u00E4est\u00F6st\u00E4. Maanosista pohjoiseen pallonpuoliskoon kuuluvat kokonaan vain Pohjois-Amerikka ja Eurooppa. Melkein koko Aasia on pohjoisella pallonpuoliskolla joitain kaakkoisia, p\u00E4\u00E4asiassa Indonesiaan kuuluvia saaria lukuun ottamatta. Afrikasta on pohjoisella pallon\u00ADpuoliskolla noin kaksi kolmas\u00ADosaa, muun muassa koko Sahara. Oseaniasta pohjoiseen pallonpuoliskoon kuuluu vain muutama saari Tyynell\u00E4 valtamerell\u00E4. Etel\u00E4-Amerikassa vain muutama valtio sijaitsee kokonaan tai edes osittain pohjoisella pallonpuoliskolla. Australia ja Antarktis ovat kokonaan etel\u00E4isell\u00E4 pallonpuoliskolla.. Kun pohjoisella pallonpuoliskolla on kes\u00E4, etel\u00E4isell\u00E4 pallonpuoliskollla on talvi. Kun Suomessa on juhannus, Aurinko paistaa kohtisuoraan Kravun k\u00E4\u00E4nt\u00F6piirille." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Het noordelijk halfrond is het gedeelte van de aarde ten noorden van de evenaar. De meeste werelddelen, met uitzondering van Australi\u00EB en Antarctica, liggen geheel of gedeeltelijk op het noordelijk halfrond. Afrika en Zuid-Amerika liggen voor een gedeelte op het zuidelijk halfrond en de Indonesische eilanden zijn het enige deel van Azi\u00EB dat ten zuiden van de evenaar ligt. Het noordelijk halfrond is dan ook veel drukker bevolkt dan het zuidelijk halfrond. Op het noordelijk halfrond zijn de seizoenen tegengesteld aan die op het zuidelijk halfrond. De zomer begint hier op of rond 21 juni, de dag die ten noorden van de Kreeftskeerkring de langste dag van het jaar is. De kortste dag en het begin van de winter is om en nabij 22 december. Op het noordelijk halfrond staat de zon 's middags, behalve in het gebied tussen kreeftskeerkring en de evenaar wanneer het zomer is, altijd in het zuiden. De aarde draait schijnbaar van rechts naar links gedurende de dag, dit in tegenstelling tot op het zuidelijk halfrond." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u5317\u534A\u7403\u662F\u6307\u5730\u7403\u8D64\u9053\u4EE5\u5317\u7684\u534A\u7403\u3002 \u5730\u7403\u4E0A\u5927\u90E8\u4EFD\u7684\u9678\u5730\uFF08\u4E9E\u6D32\u5927\u90E8\u4EFD\u3001\u6B50\u6D32\u5168\u90E8\u3001\u975E\u6D32\u5317\u534A\u90E8\u3001\u5317\u7F8E\u6D32\u5168\u90E8\u3001\u5357\u7F8E\u6D32\u6975\u5317\u90E8\uFF09\u53CA\u4EBA\u53E3\u90FD\u5728\u5317\u534A\u7403\u3002\u5728\u5317\u534A\u7403\uFF0C\u51AC\u5B63\u901A\u5E38\u662F12\u6708\u81F32\u6708\uFF0C\u590F\u5B63\u901A\u5E38\u662F6\u6708\u81F38\u6708\uFF0C\u8207\u5357\u534A\u7403\u56DB\u5B63\u76F8\u53CD\u3002 \u5317\u534A\u7403\u7684\u6D77\u6D0B\u6709\u5317\u592A\u5E73\u6D0B\u3001\u5317\u5927\u897F\u6D0B\u53CA\u5317\u51B0\u6D0B\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'emisfero boreale o emisfero nord o emisfero settentrionale \u00E8 la calotta semisferica del globo terrestre posta a nord dell'equatore." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Norra halvklotet, norra hemisf\u00E4ren, kallas den del av jorden eller annan planet som ligger norr om dess ekvator. P\u00E5 jorden finns de flesta landomr\u00E5dena och 90\u00A0% av befolkningen p\u00E5 norra halvklotet. P\u00E5 norra halvklotet har man sommar i mitten av \u00E5ret (juni till augusti), medan vintern l\u00F6per \u00F6ver \u00E5rsskiftet i ." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Hemisf\u00E9rio norte, boreal ou setentrional \u00E9 a metade do globo terrestre localizado entre a linha do Equador e o P\u00F3lo Norte. O Hemisf\u00E9rio Norte \u00E9 composto pelos continentes: Am\u00E9rica do Norte, Am\u00E9rica Central, parte da \u00C1frica, parte da Am\u00E9rica do Sul, pela Europa e \u00C1sia. Al\u00E9m da por\u00E7\u00E3o norte dos oceanos Pac\u00EDfico, Atl\u00E2ntico e \u00CDndico e em totalidade o oceano glacial \u00E1rtico. No Hemisf\u00E9rio Norte ficam 69,72% das terras emersas e 90,94% da popula\u00E7\u00E3o mundial." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Northern Hemisphere is the half of a planet that is north of its equator\u2014the word hemisphere literally means \u201Chalf sphere\u201D. It is also that half of the celestial sphere north of the celestial equator. Earth's northern hemisphere contains most of the planet's land, and roughly 90% of its human population. See also Arctic, Temperate zone, Tropics, Seasons and Climate Due to the Earth's axial tilt, winter lasts from the winter solstice (typically December\u00A022) to the vernal equinox (typically March\u00A020), while summer lasts from the summer solstice (typically June\u00A021) through to the autumnal equinox (typically September\u00A021). The Arctic is the region north of the Arctic Circle. Its climate is characterized by cold winters and cool summers. Precipitation mostly comes in the form of snow. The Arctic experiences some days in summer when the Sun never sets, and some days during the winter when it never rises. The duration of these phases varies from one day for locations right on the Arctic Circle to several months near the North Pole. Between the Arctic Circle and the Tropic of Cancer lies the Northern Temperate Zone. The changes in these regions between summer and winter are generally mild, rather than extreme hot or cold. However, a temperate climate can have very unpredictable weather. Tropical regions (between the Tropic of Cancer and the equator) are generally hot all year round and tend to experience a rainy season during the summer months, and a dry season during the winter months. In the Northern Hemisphere, objects moving across or above the surface of the Earth tend to turn to the right because of the coriolis effect. As a result, large-scale horizontal flows of air or water tend to form clockwise-turning gyres north of the equator. These are best seen in ocean circulation patterns in the North Atlantic and North Pacific oceans. South of the equator, the directions are reversed. For the same reason, flows of air down toward the northern surface of the Earth tend to spread across the surface in a clockwise pattern. Thus, clockwise air circulation is characteristic of high pressure weather cells in the northern hemisphere. Conversely, air rising from the northern surface of the Earth (creating a region of low pressure) tends to draw air toward it in a counterclockwise pattern. Hurricanes and tropical storms (massive low-pressure systems) spin anti-clockwise in the Northern Hemisphere (by contrast, they spin clockwise in the Southern Hemisphere). The shadow of a sundial moves clockwise in the Northern Hemisphere (opposite of the Southern Hemisphere). During the day, the Sun tends to raise to its maximum at a southerly position, whereas in the Southern Hemisphere it raises to a maximum that is northerly in position (as it tends towards the direction of the equator). In both hemispheres, the Sun rises in the east and sets in the west. Also, the Moon appears \"upside down\" compared to a view from the Southern Hemisphere and the view of the stars is very different. The North Pole faces away from the galactic centre of the Milky Way; this results in there being far fewer and less bright visible stars in the northern hemisphere compared to the Southern Hemisphere, making the Northern Hemisphere more suitable for deep-space observation, as it is not \"blinded\" by the Milky Way." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Severn\u00ED polokoule nebo severn\u00ED hemisf\u00E9ra se naz\u00FDv\u00E1 \u010D\u00E1st planety Zem\u011B kter\u00E1 se rozkl\u00E1d\u00E1 severn\u011B od rovn\u00EDku (0\u00B0 s/j. z. \u0161. ) po severn\u00ED p\u00F3l (+90\u00B0 s. z. \u0161.). Astronomick\u00E9 l\u00E9to je na severn\u00ED polokouli od 21. \u010Dervna do 22. z\u00E1\u0159\u00ED a astronomick\u00E1 zima je zde od 22. prosince do 22. b\u0159ezna. V noci je na obloze vid\u011Bt p\u0159ev\u00E1\u017En\u011B severn\u00ED hv\u011Bzdn\u00E1 obloha. D\u00EDky Coriolisov\u011B s\u00EDle se na severn\u00ED polokouli hurik\u00E1ny a tlakov\u00E9 n\u00ED\u017Ee to\u010D\u00ED doleva, tj. proti sm\u011Bru hodinov\u00FDch ru\u010Di\u010Dek. Na severn\u00ED polokouli je z\u0159eteln\u011B v\u00EDce vodn\u00EDch ploch ne\u017E pevniny, ale z\u0159eteln\u011B v\u00EDce pevniny ne\u017E ji\u017En\u00ED polokouli. Na severn\u00ED polokouli \u017Eije 90% lidsk\u00E9 populace. St\u0159edem severn\u00ED polokoule je severn\u00ED p\u00F3l. Na severn\u00ED polokouli le\u017E\u00ED cel\u00E1 Evropa, cel\u00E1 Severn\u00ED Amerika, Asie, zhruba 2/3 Afriky, Ji\u017En\u00ED Amerika severn\u011B od Amazonky." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Den nordlige halvkule er den delen av jordens overflate som er nord for ekvator. Den omfatter hele Nord-Amerika, Europa og Asia, to tredjedeler av Afrika og ca. en tiendedel av S\u00F8r-Amerika. Vinteren inntreffer rundt desember til februar og sommeren rundt juni til august." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0435 \u043F\u043E\u043B\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u0435\u00A0\u2014 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u0417\u0435\u043C\u043B\u0438, \u0440\u0430\u0441\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u043A \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0443 \u043E\u0442 \u044D\u043A\u0432\u0430\u0442\u043E\u0440\u0430. \u041B\u0435\u0442\u043E \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u043C \u043F\u043E\u043B\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0434\u043B\u0438\u0442\u0441\u044F \u0441 \u0438\u044E\u043D\u044F \u043F\u043E \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442, \u0430 \u0437\u0438\u043C\u0430\u00A0\u2014 \u0441 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F \u043F\u043E \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044C. \u0418\u0437-\u0437\u0430 \u0441\u0438\u043B\u044B \u041A\u043E\u0440\u0438\u043E\u043B\u0438\u0441\u0430 \u0437\u043E\u043D\u044B \u043D\u0438\u0437\u043A\u043E\u0433\u043E \u0434\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0438 \u0443\u0440\u0430\u0433\u0430\u043D\u044B \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u043C \u043F\u043E\u043B\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u0438 \u043A\u0440\u0443\u0442\u044F\u0442\u0441\u044F \u043F\u043E\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u0432 \u043B\u0435\u0432\u0443\u044E \u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D\u0443, \u0442\u043E \u0435\u0441\u0442\u044C \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432 \u0447\u0430\u0441\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043B\u043A\u0438. \u0412 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u043C \u043F\u043E\u043B\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0441\u043E\u0441\u0440\u0435\u0434\u043E\u0442\u043E\u0447\u0435\u043D\u043E \u0437\u043D\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E \u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u0435 \u0441\u0443\u0448\u0438, \u0447\u0435\u043C \u0432 \u044E\u0436\u043D\u043E\u043C." , "lang" : "ru" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Hemisferio_Norte.png/200px-Hemisferio_Norte.png" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Northern_Hemisphere" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/North_Hemisphere" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northern_Hemisphere" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Northern_(Hemisphere)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northern_Hemisphere" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Northern_hemisphere" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northern_Hemisphere" } ] }
}
