{
  "http://mpii.de/yago/resource/Martin_Winterkorn" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Winterkorn" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Winterkorn" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Winterkorn" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Volkswagen" : { "http://dbpedia.org/property/keyPeople" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Winterkorn" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Winterkorn" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Winterkorn" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromLeonberg" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ScaniaPeople" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Agent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingPeople" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/AuDiPeople" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ChiefExecutivesInTheAutomobileIndustry" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/VolkswagenExecutives" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Martin_Winterkorn" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Martin_Winterkorn" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.026ljdv" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Winterkorn" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Scania_people" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Audi_people" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1947_births" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chief_executives_in_the_automobile_industry" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Volkswagen_executives" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Porsche_people" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Leonberg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martin Winterkorn" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Martin Winterkorn" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martin Winterkorn ist ein deutscher Manager, seit 1. Januar 2007 Vorstandsvorsitzender der Volkswagen AG und seit 25. November 2009 Vorstandsvorsitzender der Porsche Automobil Holding SE." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Martin Winterkorn is the Chairman of the Board of Management (CEO) of Volkswagen AG, the parent company of the Volkswagen Group, and Chairman of the Supervisory Board of Audi and Porsche Automobil Holding SE. He succeeded Bernd Pischetsrieder as CEO of Volkswagen AG in 2007. Prior to that, he had been the Chairman of the Board of Management of the Volkswagen Group subsidiary Audi AG." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Martin Winterkorn, f\u00F6dd 24 maj 1947, tysk f\u00F6retagsledare, chef f\u00F6r Volkswagen AG sedan 1 januari 2007. I maj 2007 uts\u00E5gs Winterkorn till styrelseordf\u00F6rande i den svenska lastbilskoncernen Scania d\u00E4r Volkswagen sedan n\u00E5gra \u00E5r tillbaka \u00E4r st\u00F6rsta \u00E4gare. Efter en tid hos Robert Bosch GmbH kom Winterkorn 1981 till Audi. 1993 gick han till Volkswagen. 2002 blev Winterkorn chef f\u00F6r Audi. 2007 blev han av Ferdinand Pi\u00EBch utsedd till chef f\u00F6r moderbolaget Volkswagen AG." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Dr. Martin Winterkorn \u00E9 um engenheiro alem\u00E3o. Come\u00E7ou sua carreira profissional em 1977 na Robert Bosch GmbH. Em 1981 juntou-se ao grupo Audi e em 2006 sucedeu Bernd Pischetsrieder na posi\u00E7\u00E3o de CEO da VAG." , "lang" : "pt" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martin Winterkorn" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martin" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Winterkorn" } ] ,
    "http://purl.org/dc/elements/1.1/description" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chairman of Volkswagen AG" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Winterkorn?oldid=488912323" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chairman of the Board of Management for Volkswagen" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martin Winterkorn, f\u00F6dd 24 maj 1947, tysk f\u00F6retagsledare, chef f\u00F6r Volkswagen AG sedan 1 januari 2007. I maj 2007 uts\u00E5gs Winterkorn till styrelseordf\u00F6rande i den svenska lastbilskoncernen Scania d\u00E4r Volkswagen sedan n\u00E5gra \u00E5r tillbaka \u00E4r st\u00F6rsta \u00E4gare. Efter en tid hos Robert Bosch GmbH kom Winterkorn 1981 till Audi. 1993 gick han till Volkswagen. 2002 blev Winterkorn chef f\u00F6r Audi. 2007 blev han av Ferdinand Pi\u00EBch utsedd till chef f\u00F6r moderbolaget Volkswagen AG." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Dr. Martin Winterkorn \u00E9 um engenheiro alem\u00E3o. Come\u00E7ou sua carreira profissional em 1977 na Robert Bosch GmbH. Em 1981 juntou-se ao grupo Audi e em 2006 sucedeu Bernd Pischetsrieder na posi\u00E7\u00E3o de CEO da VAG." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Martin Winterkorn ist ein deutscher Manager, seit 1. Januar 2007 Vorstandsvorsitzender der Volkswagen AG und seit 25. November 2009 Vorstandsvorsitzender der Porsche Automobil Holding SE." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Martin Winterkorn is the Chairman of the Board of Management (CEO) of Volkswagen AG, the parent company of the Volkswagen Group, and Chairman of the Supervisory Board of Audi and Porsche Automobil Holding SE. He succeeded Bernd Pischetsrieder as CEO of Volkswagen AG in 2007. Prior to that, he had been the Chairman of the Board of Management of the Volkswagen Group subsidiary Audi AG." , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Winterkorn, Martin" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Martin Winterkorn" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Martin_Winterkorn" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1947-05-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leonberg" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baden-W%C3%BCrttemberg" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/individualisedPnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "109154975" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Volkswagen_Group" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Winterkorn__1" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1947-05-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baden-W%C3%BCrttemberg" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leonberg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Volkswagen AG Chairman of the Board of Management" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leonberg" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baden-W%C3%BCrttemberg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/shortDescription" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chairman of Volkswagen AG" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1947-01-01T00:00:00+02:00" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Winterkorn" , "lang" : "en" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Volkswagen_Group" : { "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Winterkorn" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/%C5%A0koda_Auto" : { "http://dbpedia.org/property/keyPeople" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Winterkorn" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Winterkorn" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Scania_AB" : { "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Winterkorn" } ] }
}
