{
  "http://mpii.de/yago/resource/Presidency_of_Barack_Obama" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Agent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05b6w1g" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Pr\u00E9sidence_de_Barack_Obama" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Vl\u00E1da_Baracka_Obamy" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u0442\u0432\u043E_\u0411\u0430\u0440\u0430\u043A\u0430_\u041E\u0431\u0430\u043C\u044B" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBC84\uB77D_\uC624\uBC14\uB9C8_\uD589\uC815\uBD80" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidencies_of_the_United_States" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidency_of_Barack_Obama" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Presidency of Barack Obama" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Vl\u00E1da Baracka Obamy" , "lang" : "cs" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Anexo:Administraci\u00F3n_Obama" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e9/Official_portrait_of_Barack_Obama.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "La pr\u00E9sidence de Barack Obama, 44 pr\u00E9sident des \u00C9tats-Unis, a d\u00E9but\u00E9 le 20\u00A0janvier\u00A02009. Il a mis en place l'administration Obama rempla\u00E7ant une grande partie des hauts-fonctionnaires de l'administration Bush. Son administration doit en particulier faire face \u00E0 la crise \u00E9conomique provoqu\u00E9e par la crise des subprimes, \u00E0 la guerre d'Afghanistan et aux relations des \u00C9tats-Unis avec les pays musulmans." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Barack Obamas regjering er den sittende regjeringen i USA, under ledelse av president Barack Obama og visepresident Joe Biden. Regjeringsperioden begynte klokken 12 den 20. januar 2009 og slutter klokken 12 den 20. januar 2013." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Barack Obamas kabinett bildades d\u00E5 han tilltr\u00E4dde som USA:s president den 20 januari 2009. Vicepresidenten v\u00E4ljs tillsammans med presidenten. \u00D6vriga ledam\u00F6ter utses av presidenten men m\u00E5ste innan de tilltr\u00E4der erh\u00E5lla senatens \u201Dr\u00E5d och samtycke\u201D, det vill s\u00E4ga godk\u00E4nnande. Varje minister \u00E4r chef f\u00F6r ett regeringsdepartement. F\u00F6rutom ministrarna \u00E4r \u00E4ven Vita husets stabschef och chefen f\u00F6r budgetbyr\u00E5n med flera adjungerade till kabinettet." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Presidency of Barack Obama began at noon EST on January 20, 2009, when he became the 44th President of the United States. Obama was a United States Senator from Illinois at the time of his victory over Arizona Senator John McCain in the 2008 presidential election. Barack Obama is the first African-American president of the United States, as well as the first born in Hawaii." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u0442\u0432\u043E \u0411\u0430\u0440\u0430\u043A\u0430 \u041E\u0431\u0430\u043C\u044B \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u043E\u0441\u044C \u0432 \u043F\u043E\u043B\u043D\u043E\u0447\u044C \u043F\u043E EST \u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u0438 20 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2009 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041E\u0431\u0430\u043C\u0430, \u0431\u044B\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441\u0435\u043D\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0421\u0428\u0410 \u043E\u0442 \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0418\u043B\u043B\u0438\u043D\u043E\u0439\u0441, \u043E\u0431\u043E\u0448\u0451\u043B \u0441\u0435\u043D\u0430\u0442\u043E\u0440\u0430 \u043E\u0442 \u0410\u0440\u0438\u0437\u043E\u043D\u044B \u0414\u0436\u043E\u043D\u0430 \u041C\u0430\u043A\u043A\u0435\u0439\u043D\u0430 \u043D\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0432\u044B\u0431\u043E\u0440\u0430\u0445 2008\u00A0\u0433\u043E\u0434\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u043C \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u0430\u0444\u0440\u043E\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0446\u0435\u043C, \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043D\u043D\u044B\u043C \u043D\u0430 \u043F\u043E\u0441\u0442 \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430. \u041E\u043D \u2014 44-\u0439 \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0421\u0428\u0410." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uBC84\uB77D \uC624\uBC14\uB9C8 \uD589\uC815\uBD80\uB294 2009\uB144 1\uC6D4 20\uC77C \uC815\uC624 (\uD55C\uAD6D \uD45C\uC900\uC2DC\uB85C 21\uC77C \uC0C8\uBCBD 2\uC2DC)\uC5D0 \uACF5\uC2DD \uCD9C\uBC94\uD55C, \uBBF8\uAD6D\uC758 \uD604\uC7AC \uC9D1\uAD8C\uC911\uC778 \uD589\uC815\uBD80\uC774\uB2E4. 2008\uB144 11\uC6D4 4\uC77C(\uD604\uC9C0\uC2DC\uAC01)\uC5D0 \uCE58\uB7EC\uC9C4 \uB300\uD1B5\uB839 \uC120\uAC70\uC758 \uACB0\uACFC\uB85C, \uBBFC\uC8FC\uB2F9\uC758 \uB300\uC120\uD6C4\uBCF4\uC600\uB358 \uBC84\uB77D \uC624\uBC14\uB9C8\uAC00 \uC81C44\uB300 \uB300\uD1B5\uB839\uC73C\uB85C, \uB7EC\uB2DD\uBA54\uC774\uD2B8\uC600\uB358 \uC870 \uBC14\uC774\uB4E0\uC774 \uC81C47\uB300 \uBD80\uD1B5\uB839\uC73C\uB85C\uC11C \uB0B4\uAC01\uC744 \uC9C0\uD718\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Vl\u00E1da Baracka Obamy za\u010Dala \u00FA\u0159adovat 20. ledna 2009 v 18:05 hodin SE\u010C, kdy Barack Obama slo\u017Eil prezidentsk\u00FD slib a stal se tak 44. prezidentem USA, tedy hlavou nov\u00E9 vl\u00E1dy. Pot\u00E9 podepsal jmenovac\u00ED dekrety nov\u00FDch \u010Dlen\u016F vl\u00E1dy, kte\u0159\u00ED se ten den, \u010Di v n\u00E1sleduj\u00EDc\u00EDch dnech ujali sv\u00FDch \u00FA\u0159ad\u016F. K v\u00FDkonu funkce je vy\u017Eadov\u00E1n souhlas Sen\u00E1tu USA." , "lang" : "cs" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Barack Obama" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.whitehouse.gov/" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/description" : [ { "type" : "literal", "value" : "--02-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "President Obama's address" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "audio only version" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Audio-only version" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/filename" : [ { "type" : "literal", "value" : "Address Before a Joint Session of Congress  Barack Obama.ogg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "President Obama on Death of Osama bin Laden.ogv" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "50111" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Address Before a Joint Session of Congress  - Barack Obama .ogv" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Presidency_of_Barack_Obama" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Presidency_of_Barack_Obama?oldid=495383652" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "La pr\u00E9sidence de Barack Obama, 44 pr\u00E9sident des \u00C9tats-Unis, a d\u00E9but\u00E9 le 20\u00A0janvier\u00A02009. Il a mis en place l'administration Obama rempla\u00E7ant une grande partie des hauts-fonctionnaires de l'administration Bush. Son administration doit en particulier faire face \u00E0 la crise \u00E9conomique provoqu\u00E9e par la crise des subprimes, \u00E0 la guerre d'Afghanistan et aux relations des \u00C9tats-Unis avec les pays musulmans. D\u00E8s les premiers jours de son mandat, il annonce symboliquement la fermeture du camp de Guantanamo (non encore r\u00E9alis\u00E9e dans les faits \u00E0 ce jour). Sur le plan int\u00E9rieur, il fait adopter avec de grandes difficult\u00E9s une r\u00E9forme garantissant une couverture maladie \u00E0 95\u00A0% des Am\u00E9ricains. Apr\u00E8s avoir b\u00E9n\u00E9fici\u00E9 d'un congr\u00E8s \u00E0 forte majorit\u00E9 d\u00E9mocrate durant les deux premi\u00E8res ann\u00E9es de son mandat, il fait face \u00E0 un Congr\u00E8s politiquement partag\u00E9 durant les deux ann\u00E9es suivantes, avec une chambre des repr\u00E9sentants \u00E0 large domination r\u00E9publicaine et un S\u00E9nat \u00E0 majorit\u00E9 d\u00E9mocrate r\u00E9duite." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Barack Obamas kabinett bildades d\u00E5 han tilltr\u00E4dde som USA:s president den 20 januari 2009. Vicepresidenten v\u00E4ljs tillsammans med presidenten. \u00D6vriga ledam\u00F6ter utses av presidenten men m\u00E5ste innan de tilltr\u00E4der erh\u00E5lla senatens \u201Dr\u00E5d och samtycke\u201D, det vill s\u00E4ga godk\u00E4nnande. Varje minister \u00E4r chef f\u00F6r ett regeringsdepartement. F\u00F6rutom ministrarna \u00E4r \u00E4ven Vita husets stabschef och chefen f\u00F6r budgetbyr\u00E5n med flera adjungerade till kabinettet. Presidenten, vicepresidenten, utrikesministern samt f\u00F6rsvarsministern \u00E4r ocks\u00E5 ledam\u00F6ter av nationella s\u00E4kerhetsr\u00E5det." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u0442\u0432\u043E \u0411\u0430\u0440\u0430\u043A\u0430 \u041E\u0431\u0430\u043C\u044B \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u043E\u0441\u044C \u0432 \u043F\u043E\u043B\u043D\u043E\u0447\u044C \u043F\u043E EST \u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u0438 20 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2009 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041E\u0431\u0430\u043C\u0430, \u0431\u044B\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441\u0435\u043D\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0421\u0428\u0410 \u043E\u0442 \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0418\u043B\u043B\u0438\u043D\u043E\u0439\u0441, \u043E\u0431\u043E\u0448\u0451\u043B \u0441\u0435\u043D\u0430\u0442\u043E\u0440\u0430 \u043E\u0442 \u0410\u0440\u0438\u0437\u043E\u043D\u044B \u0414\u0436\u043E\u043D\u0430 \u041C\u0430\u043A\u043A\u0435\u0439\u043D\u0430 \u043D\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0432\u044B\u0431\u043E\u0440\u0430\u0445 2008\u00A0\u0433\u043E\u0434\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u043C \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u0430\u0444\u0440\u043E\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0446\u0435\u043C, \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043D\u043D\u044B\u043C \u043D\u0430 \u043F\u043E\u0441\u0442 \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430. \u041E\u043D \u2014 44-\u0439 \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0421\u0428\u0410." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Vl\u00E1da Baracka Obamy za\u010Dala \u00FA\u0159adovat 20. ledna 2009 v 18:05 hodin SE\u010C, kdy Barack Obama slo\u017Eil prezidentsk\u00FD slib a stal se tak 44. prezidentem USA, tedy hlavou nov\u00E9 vl\u00E1dy. Pot\u00E9 podepsal jmenovac\u00ED dekrety nov\u00FDch \u010Dlen\u016F vl\u00E1dy, kte\u0159\u00ED se ten den, \u010Di v n\u00E1sleduj\u00EDc\u00EDch dnech ujali sv\u00FDch \u00FA\u0159ad\u016F. K v\u00FDkonu funkce je vy\u017Eadov\u00E1n souhlas Sen\u00E1tu USA." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uBC84\uB77D \uC624\uBC14\uB9C8 \uD589\uC815\uBD80\uB294 2009\uB144 1\uC6D4 20\uC77C \uC815\uC624 (\uD55C\uAD6D \uD45C\uC900\uC2DC\uB85C 21\uC77C \uC0C8\uBCBD 2\uC2DC)\uC5D0 \uACF5\uC2DD \uCD9C\uBC94\uD55C, \uBBF8\uAD6D\uC758 \uD604\uC7AC \uC9D1\uAD8C\uC911\uC778 \uD589\uC815\uBD80\uC774\uB2E4. 2008\uB144 11\uC6D4 4\uC77C(\uD604\uC9C0\uC2DC\uAC01)\uC5D0 \uCE58\uB7EC\uC9C4 \uB300\uD1B5\uB839 \uC120\uAC70\uC758 \uACB0\uACFC\uB85C, \uBBFC\uC8FC\uB2F9\uC758 \uB300\uC120\uD6C4\uBCF4\uC600\uB358 \uBC84\uB77D \uC624\uBC14\uB9C8\uAC00 \uC81C44\uB300 \uB300\uD1B5\uB839\uC73C\uB85C, \uB7EC\uB2DD\uBA54\uC774\uD2B8\uC600\uB358 \uC870 \uBC14\uC774\uB4E0\uC774 \uC81C47\uB300 \uBD80\uD1B5\uB839\uC73C\uB85C\uC11C \uB0B4\uAC01\uC744 \uC9C0\uD718\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Presidency of Barack Obama began at noon EST on January 20, 2009, when he became the 44th President of the United States. Obama was a United States Senator from Illinois at the time of his victory over Arizona Senator John McCain in the 2008 presidential election. Barack Obama is the first African-American president of the United States, as well as the first born in Hawaii. His policy decisions have addressed a global financial crisis and have included changes in tax policies, legislation to reform the United States health care industry, foreign policy initiatives and the phasing out of detention of prisoners at the Guantanamo Bay detention camp in Cuba. He attended the G-20 London summit and later visited U.S. troops in Iraq. On the tour of various European countries following the G-20 summit, he announced in Prague that he intended to negotiate substantial reduction in the world's nuclear arsenals, en route to their eventual extinction. In October 2009, Obama was awarded the Nobel Peace Prize for \"his extraordinary efforts to strengthen international diplomacy and cooperation between peoples.\"" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Barack Obamas regjering er den sittende regjeringen i USA, under ledelse av president Barack Obama og visepresident Joe Biden. Regjeringsperioden begynte klokken 12 den 20. januar 2009 og slutter klokken 12 den 20. januar 2013." , "lang" : "no" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Official_portrait_of_Barack_Obama.jpg/200px-Official_portrait_of_Barack_Obama.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.whitehouse.gov/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.whitehouse.gov/blog/inaugural-address/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.nytimes.com/packages/html/magazine/2009-inauguration-gallery/index.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rcm.amazon.com/e/cm?t=monmakblo0a-20/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.youtube.com/user/whitehouse" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cspan.org/Events/President-Obamas-State-of-the-Union-Address/10737419121-6/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.recovery.gov/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.whitehouse.gov/blog/09/03/26/Wrapping-Up-Open-for-Questions/" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Barack Obama" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Address Before a Joint Session of Congress" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "President Obama on Osama bin Laden's Death" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Obama_Administration_personnel" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Listen" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Presidency_of_Barack_Obama" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hidecabinet" : [ { "type" : "literal", "value" : "true" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/format" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ogg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1961-08-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hawaii" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Honolulu" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1961-08-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hawaii" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Honolulu" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/website" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.whitehouse.gov/" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "speech" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2009-01-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/residence" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/White_House" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/orderInOffice" : [ { "type" : "literal", "value" : "President of the United States" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "44th" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "President of the United States" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Party_(United_States)" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harvard_Law_School" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Occidental_College" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Columbia_University" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/religion" : [ { "type" : "literal", "value" : "Christian, former member of United Church of Christ" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/residence" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/White_House" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/profession" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Author" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Community_organizing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Professors_in_the_United_States" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_law" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Senate" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Attorneys_in_the_United_States" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_United_States" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sasha" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Malia" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Michelle Robinson" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2009-01-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/profession" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Senate" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Attorneys_in_the_United_States" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_law" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_United_States" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Community_organizing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Author" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Church_of_Christ" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Party_(United_States)" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "literal", "value" : "Harvard Law School" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Occidental_College" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Columbia University" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_W._Bush" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "literal", "value" : "44" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Barack Hussein Obama II" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Barack Hussein Obama II" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/child" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Family_of_Barack_Obama" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michelle_Obama" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Barack Obama signature.svg" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/state" : [ { "type" : "literal", "value" : "collapsed" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/vicePresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe_Biden" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/vicepresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe_Biden" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/George_J._Mitchell" : { "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Presidency_of_Barack_Obama" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/President_Barack_Obama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Administration_of_Barack_Obama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/America_under_Obama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/BHO_administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Barack_Hussein_Obama_administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Barack_Obama's_Presidency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Barack_Obama_Administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Barack_Obama_Cabinet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Barack_Obama_administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Barack_Obama_cabinet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Barack_Obama_presidency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Obama's_cabinet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Obama_Admininstration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Obama_Administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Obama_White_House" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Obama_administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Obama_personnel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Obama_presidency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Obama_regime" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barrack_Obama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_obama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/President_Obama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/David_Hale_(diplomat)" : { "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Citizen's_Briefing_Book" : { "http://dbpedia.org/ontology/publisher" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/publisher" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/David_L._Kirp" : { "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" } ] }
}
