{
  "http://dbpedia.org/resource/Benoit_Mandelbrot" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Volodymyr_Oskilko" : { "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Place" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Country" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Country" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.opengis.net/gml/_Feature" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Location_Underspecified" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Country" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Place" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/PopulatedPlace" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Segunda_Rep\u00FAblica_Polaca" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Seconda_Repubblica_di_Polonia" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Deuxi\u00E8me_r\u00E9publique_de_Pologne" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/II_Rzeczpospolita" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03pn9" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Druh\u00E1_Polsk\u00E1_republika" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041F\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u0430\u044F_\u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430_(1918\u20141939)" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Segunda_Rep\u00FAblica_Polonesa" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30DD\u30FC\u30E9\u30F3\u30C9\u7B2C\u4E8C\u5171\u548C\u56FD" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Zweite_Polnische_Republik" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:States_and_territories_established_in_1918" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Second_Polish_Republic" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Former_Slavic_countries" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Second Polish Republic" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Segona Rep\u00FAblica Polonesa" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Druh\u00E1 Polsk\u00E1 republika" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6CE2\u5170\u7B2C\u4E8C\u5171\u548C\u56FD" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u043E\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0430 (1918\u20141939)" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Zweite Polnische Republik" , "lang" : "de" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f3/Flag_of_Russia.svg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "A m\u00E1sodik Lengyel K\u00F6zt\u00E1rsas\u00E1g Lengyelorsz\u00E1g els\u0151 \u00E9s m\u00E1sodik vil\u00E1gh\u00E1bor\u00FA k\u00F6z\u00F6tti nem hivatalos elnevez\u00E9se. Az orsz\u00E1got N\u00E9metorsz\u00E1g, Csehszlov\u00E1kia, Rom\u00E1nia, Litv\u00E1nia, Lettorsz\u00E1g \u00E9s a Szovjetuni\u00F3 hat\u00E1rolta. Ter\u00FClete 388 634 km\u00B2 (ezzel az akkori Eur\u00F3pa 6. legnagyobb orsz\u00E1ga), lakoss\u00E1ga pedig az 1922-es n\u00E9psz\u00E1ml\u00E1l\u00E1s szerint 27,2 milli\u00F3 f\u0151, 1939-ben, a m\u00E1sodik vil\u00E1gh\u00E1bor\u00FA kit\u00F6r\u00E9se el\u0151tt m\u00E1r 35,1 milli\u00F3 f\u0151 volt." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Druh\u00E1 Polsk\u00E1 republika (polsky II Rzeczpospolita Polska) byl st\u00E1tn\u00ED \u00FAtvar, kter\u00FD existoval v letech 1918\u20131939. Polsk\u00E1 republika vznikla 123 let po z\u00E1niku svrchovan\u00E9ho polsk\u00E9ho st\u00E1tu. V prvn\u00EDch letech sv\u00E9 existence se druh\u00E1 republika sna\u017Eila prosadit sv\u00E9 \u00FAzemn\u00ED n\u00E1roky a stanovit sv\u00E9 hranice, co\u017E vedlo k nap\u011Bt\u00ED se v\u0161emi okoln\u00EDmi st\u00E1ty s v\u00FDjimkou Rumunska a k n\u011Bkolika v\u00E1lk\u00E1m." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "| Rzeczpospolita Polska \u2190\u00A0Regentschapskoninkrijk Polen 1918 \u2013 1939 Nazi-Duitsland\u00A0\u2192Sovjet-Unie\u00A0\u2192 123px 80px Kaart Bestand:LocationIIPoland." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Das Lemma die Zweite Polnische Republik behandelt die Wiedergr\u00FCndung des Staates Polen und seine Geschichte von 1918 bis 1945. Die Zweite Polnische Republik und die fr\u00FCher existierenden polnischen Staaten werden auch im Lemma Geschichte Polens abgehandelt." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Andra polska republiken var den sj\u00E4lvst\u00E4ndiga polska stat som skapades efter f\u00F6rsta v\u00E4rldskrigets slut 1918, och som uppl\u00F6stes vid Nazitysklands och Sovjetunionens invasion 1939. Restauration av Polen efter det f\u00F6rsta v\u00E4rldskriget var en komplicerad process. Den 1 januari 1917 proklamerade tsaren Nikolaj II sitt m\u00E5l att \u00E5terskapa ett \u00E5terf\u00F6renat Polen i union med Ryssland." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u043E\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0430 \u2014 \u043F\u043E\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430, \u0441\u0442\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u0430 1918 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u0414\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u043E\u044E \u043C\u043E\u0432\u043E\u044E \u0431\u0443\u043B\u0430 \u043F\u043E\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u0430, \u0430 \u0432\u0430\u043B\u044E\u0442\u043E\u044E \u043F\u043E\u0447\u0430\u0442\u043A\u043E\u0432\u043E \u043F\u043E\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u0430 \u043C\u0430\u0440\u043A\u0430, \u0430 \u0432\u0456\u0434 1924 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u2014 \u043F\u043E\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0437\u043B\u043E\u0442\u0438\u0439." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Segunda Rep\u00FAblica Polaca es el nombre hist\u00F3rico de la Rep\u00FAblica de Polonia que existi\u00F3 entre 1918 y 1939. La Rep\u00FAblica ten\u00EDa fronteras con Alemania, Checoslovaquia, Rumania, Letonia, Lituania y la Uni\u00F3n Sovi\u00E9tica." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u043E\u0301\u043B\u044C\u0441\u043A\u0430\u044F \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0301\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430\u00A0\u2014 \u043F\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u0435 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043E, \u0432\u043E\u0441\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0435 \u0432 1918 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 123 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043B\u043E\u0432. \u041D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u043F\u043E\u0434\u0447\u0435\u0440\u043A\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043D\u0435\u043F\u0440\u0435\u0440\u044B\u0432\u043D\u0443\u044E \u0441\u0432\u044F\u0437\u044C \u0441 \u0420\u0435\u0447\u044C\u044E \u041F\u043E\u0441\u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u043E\u0439, \u043B\u0438\u043A\u0432\u0438\u0434\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0435\u0451 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043B\u043E\u0432 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0420\u043E\u0441\u0441\u0438\u0435\u0439, \u041F\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0435\u0439 \u0432\u043E \u0432\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u043F\u043E\u043B\u043E\u0432\u0438\u043D\u0435 XVIII \u0432\u0435\u043A\u0430. \u0413\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u043C \u044F\u0437\u044B\u043A\u043E\u043C \u041F\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0431\u044B\u043B \u043F\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439, \u0430 \u0432\u0430\u043B\u044E\u0442\u043E\u0439\u00A0\u2014 \u0438\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E \u043F\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u0430\u044F \u043C\u0430\u0440\u043A\u0430, \u0430 \u0441 1924 \u0433\u043E\u0434\u0430\u00A0\u2014 \u0437\u043B\u043E\u0442\u044B\u0439." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6CE2\u5170\u7B2C\u4E8C\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u6CE2\u5170\u8BED\uFF1AII Rzeczpospolita\uFF09\u662F\u6307\u7B2C\u4E00\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6218\u548C\u7B2C\u4E8C\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6218\u671F\u95F4\u7684\u6CE2\u5170\u56FD\u5BB6\uFF0C\u5176\u5468\u8FB9\u56FD\u5BB6\u6709\u5FB7\u56FD\u3001\u6377\u514B\u65AF\u6D1B\u4F10\u514B\u3001\u7F57\u9A6C\u5C3C\u4E9A\u3001\u82CF\u8054\u3001\u62C9\u8131\u7EF4\u4E9A\u548C\u7ACB\u9676\u5B9B\u3002 \u7B2C\u4E8C\u5171\u548C\u56FD\u7684\u8FB9\u5883\u4E8E1921\u5E74\u786E\u7ACB\uFF0C\u9762\u79EF\u7EA6387,000\u5E73\u65B9\u516C\u91CC\uFF08\u6B27\u6D32\u7B2C\u516D\u5927\uFF09\u30021931\u5E74\uFF0C\u7B2C\u4E8C\u5171\u548C\u56FD\u5171\u6709\u5C45\u6C113136\u4E07\uFF0C\u6CE2\u5170\u4EBA\u536068.9%\uFF0C\u4E4C\u514B\u5170\u4EBA\u536013.9%\uFF0C\u72B9\u592A\u4EBA\u53608.7%\uFF0C\u767D\u4FC4\u7F57\u65AF\u4EBA\u53603.1%\uFF0C\u5FB7\u610F\u5FD7\u4EBA\u53602.3%\uFF0C\u4F59\u4E3A\u7ACB\u9676\u5B9B\u4EBA\u3001\u4FC4\u7F57\u65AF\u4EBA\u3001\u6377\u514B\u4EBA\u7B49\u3002 1939\u5E74\uFF0C\u7D0D\u7CB9\u5FB7\u570B\u3001\u65AF\u6D1B\u4F10\u514B\u8207\u8607\u806F\u8ECD\u968A\u5165\u4FB5\u6CE2\u5170\uFF0C\u5171\u548C\u56FD\u706D\u4EA1\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Seconda Repubblica di Polonia \u00E8 il nome non ufficiale applicato alla Repubblica di Polonia nel periodo compreso tra la Prima e la Seconda guerra mondiale. La repubblica confinava con la Germania, la Cecoslovacchia, la Romania, l'Unione Sovietica, la Lettonia e la Lituania. Quando i confini dello stato furono decisi nel 1922, aveva una superficie di 388.600 km\u00B2 (il sesto stato dell'Europa), e 27,2 milioni di abitanti, secondo il censimento di quell'anno." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "II Rzeczpospolita \u2013 okre\u015Blenie pa\u0144stwa polskiego istniej\u0105cego w latach 1918-1945, odrodzonego 11 listopada 1918 po 123 latach zabor\u00F3w. Nazwa podkre\u015Bla ci\u0105g\u0142o\u015B\u0107 z I Rzecz\u0105pospolit\u0105 (1569\u20131795), zlikwidowan\u0105 traktatami rozbiorowymi zawartymi pomi\u0119dzy Austri\u0105, Prusami i Rosj\u0105 w drugiej po\u0142owie XVIII wieku (1773\u20131795). Urz\u0119dowym j\u0119zykiem II Rzeczypospolitej by\u0142 polski, a walut\u0105 pocz\u0105tkowo marka polska a od 1924 z\u0142oty polski." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Segona Rep\u00FAblica Polonesa \u00E9s el nom hist\u00F2ric de la Rep\u00FAblica de Pol\u00F2nia que va existir entre 1918 i 1939. Limitava amb Alemanya, Txecoslov\u00E0quia, Romania, Let\u00F2nia, Litu\u00E0nia i la Uni\u00F3 Sovi\u00E8tica. Tamb\u00E9 rep el nom de Pol\u00F2nia d'entreguerres, al comprendre el per\u00EDode hist\u00F2ric entre la Primera Guerra Mundial i la Segona Guerra Mundial." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Puolan tasavalta oli 1918 ensimm\u00E4isen maailmansodan lopussa Saksan valtakunnan tappion vuoksi saksalaisten miehitt\u00E4m\u00E4lle alueelle ensimm\u00E4ist\u00E4 kertaa uudelleen muodostunut valtio, joka oli itsen\u00E4inen vuoteen 1939 saakka. Tuolloin Saksan valtakunta ja Neuvostoliitto jakoivat sen saksalaismiehityksen ja sit\u00E4 edelt\u00E4neen salaisen Molotov\u2013Ribbentrop-sopimuksen perusteella." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Second Polish Republic, Second Commonwealth of Poland or interwar Poland refers to Poland between the two world wars; a period in Polish history in which Poland was restored as an independent state. Officially known as the Republic of Poland or the Commonwealth of Poland, the Polish state was created in 1918, in the aftermath of World War I." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30DD\u30FC\u30E9\u30F3\u30C9\u7B2C\u4E8C\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u30DD\u30FC\u30E9\u30F3\u30C9\u8A9E: II Rzeczpospolita\uFF09\u306F\u30011918\u5E74\u304B\u30891939\u5E74\u307E\u3067\u306E\u9593\u3001\u73FE\u5728\u306E\u30DD\u30FC\u30E9\u30F3\u30C9\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u7B2C\u4E09\u5171\u548C\u56FD\uFF09\u3092\u4E2D\u5FC3\u3068\u3059\u308B\u5730\u57DF\u306B\u5B58\u5728\u3057\u305F\u56FD\u5BB6\u3002\u300C\u7B2C\u4E8C\u5171\u548C\u56FD\u300D\u3068\u306F\u30DD\u30FC\u30E9\u30F3\u30C9\u30FB\u30EA\u30C8\u30A2\u30CB\u30A2\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u7B2C\u4E00\u5171\u548C\u56FD\uFF09\u3068\u5BFE\u6BD4\u3057\u3066\u306E\u547C\u79F0\u3067\u3001\u6B63\u5F0F\u306A\u56FD\u53F7\u306F\u30DD\u30FC\u30E9\u30F3\u30C9\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u30DD\u30FC\u30E9\u30F3\u30C9\u8A9E: Rzeczpospolita Polska\uFF09\u3067\u3042\u3063\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La deuxi\u00E8me r\u00E9publique de Pologne (Druga Rzeczpospolita) est le nom du r\u00E9gime politique de la Pologne entre la Premi\u00E8re et la Seconde Guerre mondiale, la premi\u00E8re renvoyant \u00E0 la r\u00E9publique des deux nations, disparue \u00E0 l'issue du 3 partage de la Pologne en 1795. La deuxi\u00E8me r\u00E9publique est souvent associ\u00E9e \u00E0 une p\u00E9riode d'adversit\u00E9, de troubles et de victoires." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Segunda Rep\u00FAblica Polonesa ou Segunda Rep\u00FAblica Polaca \u00E9 um termo n\u00E3o oficial para designar a Rep\u00FAblica da Pol\u00F3nia entre a Primeira Guerra Mundial e a Segunda Guerra Mundial. As fronteiras do estado foram fixadas em 1921, e tinha uma \u00E1rea de 388 600\u00A0km\u00B2 (ent\u00E3o o sexto maior pa\u00EDs da Europa), e 27,2 milh\u00F5es de habitantes no censo do mesmo ano. Em 1939, antes do in\u00EDcio da Segunda Guerra Mundial, tinha uma popula\u00E7\u00E3o estimada de 35,1 milh\u00F5es de habitantes." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Den andre polske republikk ble opprettet 6. november 1918. Polen ble dermed en selvstendig nasjon. Grensene ble fastsatt i 1921, og landet hadde da et areal p\u00E5 388,6 km\u00B2, og 27,2 millioner innbyggere (folketelling 1921). I 1939, rett f\u00F8r utbruddet av andre verdenskrig hadde folketallet \u00F8kt til ca. 35,1 millioner. En tredjedel av disse var minoritetsgrupper: J\u00F8der (10%), ukrainere og hviterussere (17%), tyskere (5%) og litauere, russere og tsjekkere (1%)." , "lang" : "no" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Poland" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Rzeczpospolita Polska" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Republic / Commonwealth of Poland" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(21 52.2167)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/anthem" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poland_Is_Not_Yet_Lost" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/capital" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warsaw" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/dissolutionDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1939-09-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/dissolutionYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1939-01-01T00:00:00+02:00" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/capital" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warsaw" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/commonLanguages" : [ { "type" : "literal", "value" : "Polish official" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ukrainian, Yiddish, Belarusian, Russian, Lithuanian and German also spoken" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/continent" : [ { "type" : "literal", "value" : "Europe" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/conventionalLongName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Republic / Commonwealth of Poland" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "--09-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "--11-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Prime_Ministers_of_Poland" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/era" : [ { "type" : "literal", "value" : "Interwar period" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/eventEnd" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Invasion_of_Poland" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/eventStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "World War I" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/flagP" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag of Central Lithuania.svg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Flag of the German Empire.svg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Flag of the Lemko-Rusyn Republic.svg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Flag of Poland.svg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Flag of Belarus .svg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1917.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Flag of Ukraine.svg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Centrallithuaniaflag.gif" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1918.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Flag of Galicia .svg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Flag of Russia.svg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Flag of the Galician SSR.svg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "POL Tarnobrzeg COA.svg" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/flagS" : [ { "type" : "literal", "value" : "1923.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Flag of Poland.svg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1940.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Flag of German Reich .svg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1945.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/imageMapCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Second Polish Republic circa 1930" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Poland" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/legislature" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sejm_of_the_Republic_of_Poland" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nationalAnthem" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mazurek D\u0105browskiego" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nativeName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Rzeczpospolita Polska" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/titleDeputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Poland" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/titleLeader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Poland" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/yearEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1939" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/yearStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1918" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/foundingDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1918-11-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/imageMap" : [ { "type" : "literal", "value" : "1930.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/governmentType" : [ { "type" : "literal", "value" : "Republic" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : 21 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 52.21670150756836 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Second_Polish_Republic?oldid=489840626" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/currency" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polish_marka" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polish_z%C5%82oty" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/currency" : [ { "type" : "literal", "value" : "Z\u0142oty" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polish_marka" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/typeHouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "lower chamber" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "upper chamber" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "52.21666666666667 21.0" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/imageFlag" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag of Poland.svg" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "literal", "value" : "Central" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/commonName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Poland" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Das Lemma die Zweite Polnische Republik behandelt die Wiedergr\u00FCndung des Staates Polen und seine Geschichte von 1918 bis 1945. Die Zweite Polnische Republik und die fr\u00FCher existierenden polnischen Staaten werden auch im Lemma Geschichte Polens abgehandelt." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Second Polish Republic, Second Commonwealth of Poland or interwar Poland refers to Poland between the two world wars; a period in Polish history in which Poland was restored as an independent state. Officially known as the Republic of Poland or the Commonwealth of Poland, the Polish state was created in 1918, in the aftermath of World War I. It continued to exist until 1939, despite both internal and external pressures, when Poland was invaded by Nazi Germany, the Soviet Union, and the Slovak Republic, marking the beginning of World War II. When the borders of the state were fixed in 1922 after several regional conflicts, the Republic bordered Czechoslovakia, Germany, Free City of Danzig, Lithuania, Latvia, Romania, and the Soviet Union, plus a tiny strip of the coastline of the Baltic Sea, around the city of Gdynia, which itself was built in the 1930s. Furthermore, in the period March 1939 \u2013 August 1939, Poland bordered then-Hungarian province of Carpathian Ruthenia. It had an area of 388,634\u00A0km\u00B2 (sixth largest in Europe, in October 1938, after the annexation of Zaolzie, the area grew to 389,720\u00A0km\u00B2. ), and 27.2 million inhabitants according to the 1921 census. In 1939, just before the outbreak of World War II, it had an estimated 35.1 million inhabitants. Almost a third of these were of minority groups: 13.9% Ukrainians; 10% Jews; 3.1% Belarusians; 2.3% Germans; and 3.4% percent Czechs, Lithuanians and Russians. At the same time significant number of ethnic Poles lived outside the country borders. Having to deal with the economic difficulties and destruction of World War I and numerous other conflicts, which took place on Polish territory until 1921, followed by the Soviet invasion during the Polish\u2013Soviet War, and then surrounded by increasingly hostile neighbors such as Nazi Germany, the Republic managed not only to endure, but to expand. Lacking an overseas empire, Poland nevertheless maintained a slow but steady level of economic development. The cultural hubs of interbellum Poland: Warsaw, Krak\u00F3w, Pozna\u0144, Wilno and Lw\u00F3w raised themselves to the level of major European cities. They were also the sites of internationally acclaimed universities and other institutions of higher education. By 1939, the Republic had become \"one of Europe's major powers\". Nevertheless, Polish economist Witold Gadomski calculated that the Second Polish Republic was a much poorer and more backward nation than contemporary Poland. According to his estimates, in 1929, Gross national product of the country was 50 - 60 billion dollars, while in 2007, Poland\u2019s GNP was 422 billion dollars. However, Gadomski argues that international position of contemporary Poland is very similar to the one in the 1930s. In 2007, Poland\u2019s share in international trade was 1.1%; in 1937, it was 0.8%." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u043E\u0301\u043B\u044C\u0441\u043A\u0430\u044F \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0301\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430\u00A0\u2014 \u043F\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u0435 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043E, \u0432\u043E\u0441\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0435 \u0432 1918 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 123 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043B\u043E\u0432. \u041D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u043F\u043E\u0434\u0447\u0435\u0440\u043A\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043D\u0435\u043F\u0440\u0435\u0440\u044B\u0432\u043D\u0443\u044E \u0441\u0432\u044F\u0437\u044C \u0441 \u0420\u0435\u0447\u044C\u044E \u041F\u043E\u0441\u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u043E\u0439, \u043B\u0438\u043A\u0432\u0438\u0434\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0435\u0451 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043B\u043E\u0432 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0420\u043E\u0441\u0441\u0438\u0435\u0439, \u041F\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0435\u0439 \u0432\u043E \u0432\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u043F\u043E\u043B\u043E\u0432\u0438\u043D\u0435 XVIII \u0432\u0435\u043A\u0430. \u0413\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u043C \u044F\u0437\u044B\u043A\u043E\u043C \u041F\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0431\u044B\u043B \u043F\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439, \u0430 \u0432\u0430\u043B\u044E\u0442\u043E\u0439\u00A0\u2014 \u0438\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E \u043F\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u0430\u044F \u043C\u0430\u0440\u043A\u0430, \u0430 \u0441 1924 \u0433\u043E\u0434\u0430\u00A0\u2014 \u0437\u043B\u043E\u0442\u044B\u0439." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Segunda Rep\u00FAblica Polonesa ou Segunda Rep\u00FAblica Polaca \u00E9 um termo n\u00E3o oficial para designar a Rep\u00FAblica da Pol\u00F3nia entre a Primeira Guerra Mundial e a Segunda Guerra Mundial. As fronteiras do estado foram fixadas em 1921, e tinha uma \u00E1rea de 388 600\u00A0km\u00B2 (ent\u00E3o o sexto maior pa\u00EDs da Europa), e 27,2 milh\u00F5es de habitantes no censo do mesmo ano. Em 1939, antes do in\u00EDcio da Segunda Guerra Mundial, tinha uma popula\u00E7\u00E3o estimada de 35,1 milh\u00F5es de habitantes. Um ter\u00E7o da popula\u00E7\u00E3o eram minorias A Segunda Rep\u00FAblica Polaca existiu entre 1918 e 1939. A Rep\u00FAblica tinha fronteiras com a Alemanha, a Checoslov\u00E1quia, a Rom\u00E9nia, a Let\u00F3nia, a Litu\u00E2nia e a Uni\u00E3o Sovi\u00E9tica. A Segunda Rep\u00FAblica \u00E9 frequentemente associada a tempos de grandes dificuldades e de problemas mas tamb\u00E9m de triunfos na Hist\u00F3ria da Pol\u00F3nia. Tendo de lidar com as dif\u00EDceis condi\u00E7\u00F5es sociais e econ\u00F3micas no pa\u00EDs ap\u00F3s a destrui\u00E7\u00E3o da I Guerra Mundial, e com a invas\u00E3o sovi\u00E9tica na Guerra Polaco-Sovi\u00E9tica, e ainda com os vizinhos hostis da Alemanha Nazi, a Rep\u00FAblica conseguiu n\u00E3o s\u00F3 manter-se como ainda expandir-se. \u00C0 falta de um imp\u00E9rio ultramarino, a Pol\u00F3nia conseguiu mesmo assim um desenvolvimento e prosperidade compar\u00E1veis aos dos estados da Europa Ocidental. As cidades de Vars\u00F3via, Crac\u00F3via, Pozna\u0144, Wilno e Lviv tornaram-se importantes cidades europeias, cultural e economicamente, com universidades de prest\u00EDgio. Em 1939 a Rep\u00FAblica tinha-se tornado numa pot\u00EAncia regional pol\u00EDtica e econ\u00F3mica." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Den andre polske republikk ble opprettet 6. november 1918. Polen ble dermed en selvstendig nasjon. Grensene ble fastsatt i 1921, og landet hadde da et areal p\u00E5 388,6 km\u00B2, og 27,2 millioner innbyggere (folketelling 1921). I 1939, rett f\u00F8r utbruddet av andre verdenskrig hadde folketallet \u00F8kt til ca. 35,1 millioner. En tredjedel av disse var minoritetsgrupper: J\u00F8der (10%), ukrainere og hviterussere (17%), tyskere (5%) og litauere, russere og tsjekkere (1%). Etter \u00E5 ha blitt okkupert av tyske og \u00F8sterriksk-ungarske styrker sommeren 1915 ble de tidligere russiskstyrte delene av Polen proklamert som et uavhengig konged\u00F8mme 5. november 1916. Et regjerende statsr\u00E5d ble opprettet, og fra 15. oktober 1917 fantes det ogs\u00E5 et regentr\u00E5d (Rada Regencyjna). Deres mandat var \u00E5 administrere landet under tysk overoppsyn inntil en konge kunne velges. Bare en dr\u00F8y m\u00E5ned f\u00F8r f\u00F8rste verdenskrig sluttet, den 7. oktober 1918, ble statsr\u00E5det oppl\u00F8st av regentr\u00E5det, som gjorde det klart at dens m\u00E5l var \u00E5 gjenetablere polsk uavhengighet. De fleste partier, med unntak av det Marxistiske sosialdemokratiske parti i konged\u00F8mmet Polen og Litauen, st\u00F8ttet dette trekket. 23. oktober ble en ny regjering under J\u00F3zef \u015Awierzy\u0144ski innsatt. \u015Awierzy\u0144ski startet straks utskrivning av mannskap til den polske h\u00E6ren. 5. november 1918 ble det f\u00F8rste delegatsovjetet opprettet, og 6. november proklamerte kommunistene opprettelse av Republikken Tarnobrzeg. Samme dag proklamerte den midlertidige folkeregjeringen at den Andre polske republikk var opprettet, med Ignacy Daszy\u0144ski som statsoverhode. 10. november kom J\u00F3zef Pi\u0142sudski tilbake til Warszawa, etter \u00E5 ha blitt sluppet fri av tyske myndigheter i Magdeburg. P\u00E5 grunn av hans popularitet, og fordi de fleste politiske partier st\u00F8ttet ham, ble han 11. november av regentr\u00E5det utnevnt til \u00F8verstkommanderende for den polske h\u00E6r. Dette var samme dag som v\u00E5penhvile ble inng\u00E5tt mellom de stridende parter i f\u00F8rste verdenskrig. R\u00E5det oppl\u00F8ste seg selv 14. november, og overf\u00F8rte da all sin makt til Pi\u0142sudski. Flere regionale styringsorganer ble opprettet, og det br\u00F8t ut konflikter med ukrainerne i Lviv. Etter konsultasjon med Pi\u0142sudski ble Daszy\u0144skis regjering oppl\u00F8st, og en ny ble opprettet under J\u0119drzej Moraczewski. I Versaillestraktaten av 1919 ble Polens uavhengighet bekreftet av de europeiske stormaktene. Traktaten fastslo ogs\u00E5 at noen tyske og \u00F8sterrikske omr\u00E5der skulle tildeles Polen. Den andre polske republikk endte i september 1939, da b\u00E5de tyske og sovjetiske styrker rykket inn i landet. Folkerepublikken Polen, ble opprettet etter andre verdenskrigs slutt i 1945." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Segona Rep\u00FAblica Polonesa \u00E9s el nom hist\u00F2ric de la Rep\u00FAblica de Pol\u00F2nia que va existir entre 1918 i 1939. Limitava amb Alemanya, Txecoslov\u00E0quia, Romania, Let\u00F2nia, Litu\u00E0nia i la Uni\u00F3 Sovi\u00E8tica. Tamb\u00E9 rep el nom de Pol\u00F2nia d'entreguerres, al comprendre el per\u00EDode hist\u00F2ric entre la Primera Guerra Mundial i la Segona Guerra Mundial. Quan les fronteres de l'estat van quedar fixades al 1922 despr\u00E9s de diverses guerres, la nova rep\u00FAblica tenia fronteres amb Txecoslov\u00E0quia, Alemanya, la Ciutat Lliure de Danzig, Litu\u00E0nia, Let\u00F2nia, Romania i la Uni\u00F3 Sovi\u00E8tica, aix\u00ED com amb una petita franja costanera al B\u00E0ltic, als voltants de la ciutat de Gdynia. Tenia una superf\u00EDcie de 388.634 km\u00B2 (el sis\u00E8 pa\u00EDs major d'Europa a la tardor de 1938; despr\u00E9s de l'annexi\u00F3 de Zaolzie, la zona va cr\u00E9ixer fins a 389.720 km\u00B2. ), i d'acord amb el cens d'aquell any, tenia una poblaci\u00F3 estimada de 27,2 milions de persones. Al 1939, just abans de l'esclat de la Segona Guerra Mundial, tenia una poblaci\u00F3 estimada de 35,1 milions. Gaireb\u00E9 un ter\u00E7 d'ells eren minories \u00E8tniques (13,9% d'ucra\u00EFnesos, 3,1% de bielor\u00FAssos, 8,6% de jueus, 2,3% d'alemanys i un 3,4% de lituans, russos i txecs). La Segona Rep\u00FAblica sovint \u00E9s associada amb moments de gran adversitat, de problemes i de triomfs. Havent de lluitar amb les dificultats econ\u00F2miques i la destrucci\u00F3 de la Primera Guerra Mundial, seguida de la invasi\u00F3 sovi\u00E8tica durant la Guerra Poloneso-Sovi\u00E8tica, i l'increment de ve\u00EFns hostils com l'Alemanya Nazi, la Rep\u00FAblica no nom\u00E9s es va fer forta, sin\u00F3 que am\u00E9s s'expand\u00ED. Mancada d'un imperi d'ultramar, Pol\u00F2nia no obstant aconsegu\u00ED un nivell de desenvolupament econ\u00F2mic i prosperitat comparables als de l'oest. Els centres culturals de Vars\u00F2via, Crac\u00F2via, Poznan, Wilno i Lviv van arribar als nivells de les principals ciutats europees. Tamb\u00E9 eren seu d'universitats d'anomenada i llocs d'un gran intercanvi cultural. Al 1939, la Rep\u00FAblica havia esdevingut una pot\u00E8ncia a nivell pol\u00EDtic i econ\u00F2mic." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Segunda Rep\u00FAblica Polaca es el nombre hist\u00F3rico de la Rep\u00FAblica de Polonia que existi\u00F3 entre 1918 y 1939. La Rep\u00FAblica ten\u00EDa fronteras con Alemania, Checoslovaquia, Rumania, Letonia, Lituania y la Uni\u00F3n Sovi\u00E9tica." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Andra polska republiken var den sj\u00E4lvst\u00E4ndiga polska stat som skapades efter f\u00F6rsta v\u00E4rldskrigets slut 1918, och som uppl\u00F6stes vid Nazitysklands och Sovjetunionens invasion 1939. Restauration av Polen efter det f\u00F6rsta v\u00E4rldskriget var en komplicerad process. Den 1 januari 1917 proklamerade tsaren Nikolaj II sitt m\u00E5l att \u00E5terskapa ett \u00E5terf\u00F6renat Polen i union med Ryssland. D\u00E5 Romanovdynastin blivit avsatt genom februari-revolutionen kom den provisoriska regeringen uppmanad av den polske liberalen Aleksander Lednicki, att st\u00F6dja id\u00E9n, utan att precisera Rysslands anspr\u00E5k p\u00E5 gr\u00E4nser. Efter det att Ryssland st\u00E4llde sig p\u00E5 Polens sida kom \u00E4ven Frankrike och Storbritannien att \u00F6verge sitt motst\u00E5nd och gav st\u00F6d f\u00F6r Polska Nationella Kommitt\u00E9n som bildades i Paris augusti 1917. Centralmakterna f\u00F6rs\u00F6kte f\u00E5 general J\u00F3zef Pi\u0142sudski och hans legion\u00E4rer att leda en polnische Wehrmacht vilket denne v\u00E4grade och d\u00E4rf\u00F6r kastades i f\u00E4ngelse. Den 12 september 1917 bildade Centralmakterna det Polska Kungad\u00F6met (dock utan kung). Efter bolsjevikiskt makt\u00F6vertagande i Ryssland blev polenfr\u00E5gan mindre intressant f\u00F6r Centralmakterna. \u00D6sterrike-Ungern skapade en ukrainsk stat under dubbelmonarkin. Litauen bildades ocks\u00E5. Den 3 mars 1918 skrevs fredsavtalet i Brest-Litovsk mellan Centralmakterna och Sovjet-Ryssland. Den polske pianisten och politikern Ignaz Paderewski och Roman Dmowski arbetade f\u00F6r att f\u00E5 internationellt st\u00F6d f\u00F6r Polen och den 3 juni 1918 definierades som ett fredskrav mot Centralmakterna. Polackerna v\u00E4ntade inte p\u00E5 den politiska processen utan i Ryssland bildades en 30\u00A0000 man stark arm\u00E9 och i Frankrike samlade general J\u00F3zef Haller flera tusen frivilliga och polska soldater som slogs p\u00E5 de v\u00E4stallierades sida. Sammanbrottet av \u00D6sterrike-Ungern-monarkin f\u00F6rsvagade den milit\u00E4ra situationen i Polens s\u00F6dra delar. Tv\u00E5 id\u00E9er om hur den nya polska staten skulle se ut framf\u00F6rdes \u2013 Dmowski ville skapa ett romersk-katolskt Polen med homogen nationell profil och geografisk tyngdpunkt p\u00E5 v\u00E4stsidan, medan Pi\u0142sudski ville \u00E5terskapa en federation med Litauen, Vitryssland och Ukraina, liknande Jagellonska \u00E4ttens imperium under Polens storhetstid med tyngdpunkten p\u00E5 \u00F6st sidan. Pi\u0142sudskis linje kom att vinna till stor del, \u00E4ven om tankarna om en federation med grannl\u00E4nderna inte blev av. I november 1918 avv\u00E4pnade polska arm\u00E9k\u00E5rer kvardr\u00F6jande tyska och \u00F6sterrikiska trupper efter stillest\u00E5ndet. I Poznan bev\u00E4pnade sig polska f\u00F6rband. En provisorisk polsk regering bildades i Lublin. Det r\u00E5dde polska st\u00E4mningar. Den uppblossande nationalismen ledde i Lw\u00F3w till gatustrider mellan polska studenter vid stadens h\u00F6gskola och ukrainska studenter. Den 7 oktober 1918 utropades Polens sj\u00E4lvst\u00E4ndighet i Warszawa av ett nationellt r\u00E5d. D\u00E4rmed \u00E5teruppr\u00E4ttades Polen som stat. Det nya Polen kallades f\u00F6r den andra republiken. L\u00E4get var inte oproblematiskt; Polen saknade vid tidpunkten b\u00E5de milit\u00E4rt f\u00F6rsvar och definierade gr\u00E4nser. Det nybildade Polens territorium blev s\u00E5ledes \u00E5terer\u00F6vrat fr\u00E5n makterna som ockuperade dess territorium sedan den senaste delningen i sex lokala gr\u00E4nskrig. Polens v\u00E4stra gr\u00E4ns och den s\u00E5 kallade korridoren till \u00D6stersj\u00F6n fastst\u00E4lldes vid Versailles-konferensen 1919. Versailles-freden ber\u00F6rde inte fr\u00E5gan om Polens \u00F6stra gr\u00E4ns. Det sj\u00E4tte kriget var mot Sovjetunionen enligt f\u00F6ljande. Den 10 november frisl\u00E4pptes marskalk J\u00F3zef Pi\u0142sudski fr\u00E5n f\u00E4ngelse. Pi\u0142sudski begav sig omedelbart till Warszawa och t\u00E4mligen omg\u00E5ende gav nationella r\u00E5det Pi\u0142sudski n\u00E4rmast oinskr\u00E4nkt makt. Han var p\u00E5 en g\u00E5ng statschef och \u00F6verbef\u00E4lhavare. Pi\u0142sudskis fr\u00E4msta angel\u00E4genhet var att skapa ett politiskt och milit\u00E4rt stabilt Polen som kunde sl\u00E5 tillbaka en f\u00F6rv\u00E4ntad attack fr\u00E5n Sovjetunionen. H\u00E4ndelserna 1919\u20131921 gick till historien som det polsk-sovjetiska kriget. Pi\u0142sudskis polska trupper allierade sig med ukrainska nationalister och t\u00E5gade mot Kiev. Polen hade dessf\u00F6rinnan erk\u00E4nt Ukrainska folkrepubliken under Symon Petluras regering. Under kampanjen hade det visat sig att Petlura hade litet st\u00F6d p\u00E5 den ukrainska landsbygden. Samtidigt gick r\u00F6da arm\u00E9n till angrepp mot norra Polen. Anf\u00F6rda av marskalken Tuchatjevskij ryckte ryssarna fram i ett v\u00E5ldsamt tempo. Ryssarnas m\u00E5l var Berlin. Det dr\u00F6jde till 16 augusti 1920 till innan Pi\u0142sudski gick till motangrepp och den sovjetiska offensiven stoppades vid Warszawa. Ett fredsavtal sl\u00F6ts i Riga den 18 mars 1921 varvid Polens \u00F6stra gr\u00E4nser fastst\u00E4lldes. Gr\u00E4nsdragning mot Tyskland byggde dels p\u00E5 de polska upproren, och dels p\u00E5 besluten i Versailleskonferensen 1919 med folkomr\u00F6stningar ang\u00E5ende \u00D6vre Schlesien/\u015Al\u0105sk, Masurien, Warmia och Powi\u015Ble. Folkomr\u00F6stningarna skedde vid en negativ tidpunkt f\u00F6r Polen \u2013 under det polsk-sovjetiska kriget 1919\u20131921. I samband med omr\u00F6stningarna i \u00D6vre Schlesien/\u015Al\u0105sk uppstod flera strejker och blodiga uppg\u00F6relser. Polen har uttryckt missn\u00F6je med resultatet av Versailleskonferensen, och p\u00E5stod att den brittiska linjen under David Lloyd George var anti-polsk . Att definiera gr\u00E4nsen mot Tjeckoslovakien var ocks\u00E5 konfliktfyllt. Fr\u00E5n polsk sida h\u00E4nvisade man till det faktum att det enligt 1910 \u00E5rs folkr\u00E4kning i Cieszyn-Schlesien var 55\u00A0% polacker, 27\u00A0% tjecker och 18\u00A0% tyskar (av totalt 434 000 inv\u00E5nare). \u00C5r 1919 blev omr\u00E5det plats f\u00F6r en v\u00E4pnad konflikt mellan Tjeckoslovakien och Polen, d\u00E4r Tjeckoslovakien ockuperade omr\u00E5det medan Polen var upptaget av kriget med Ukraina och Ryssland. 28 juli 1920, skrevs en \u00F6verenskommelse, enligt vilken man delade upp territoriet i den v\u00E4stra delen, som tillf\u00F6ll Tjeckoslovakien (1\u00A0289\u00A0km\u00B2, 295\u00A0000 inv\u00E5nare av vilka 49\u00A0% var polacker, 40\u00A0% tjecker och 11\u00A0% tyskar; enligt tjeckiska uppgifter fr\u00E5n 1921 utgjorde polackerna endast 26\u00A0% av befolkningen) och den \u00F6stra delen, som tillf\u00F6ll Polen (1\u00A0002\u00A0km\u00B2, 139\u00A0000 inv\u00E5nare av vilka 61\u00A0% var polacker, 1\u00A0% tjecker och 31\u00A0% tyskar). Gr\u00E4nsen drogs l\u00E4ngs floden Olza. 1921 fick Polen en demokratisk f\u00F6rfattning. H\u00F6gerpartierna n\u00E5dde framg\u00E5ngar i parlamentsvalet 1922\u2013 Gabriel Narutowicz valdes till landets f\u00F6rsta president. Dock m\u00F6rdades han bara efter n\u00E5gra dygn vid makten, varefter premi\u00E4rministern general W\u0142adys\u0142aw Sikorski \u00F6vertog \u00E4mbetet tempor\u00E4rt innan en stabilare presidentperiod (1922\u20131926) inleddes med socialisten Stanis\u0142aw Wojciechowski. Under 1920-talet avl\u00F6ste sedan olika koalitionsregeringar varandra. I november 1925 br\u00F6ts lugnet n\u00E4r en ekonomisk kris uppstod och inflationen orsakade massarbetsl\u00F6shet. Den 12 maj 1926 drog Pi\u0142sudski samman trupper i huvudstaden f\u00F6r att sl\u00E5 ner gatustrider. Pi\u0142sudski grep makten och lanserade slagordet \"sanacja\" \u2013 uppryckning. Wojciechowski v\u00E4grade godk\u00E4nna Pi\u0142sudskis icke-parlamentariska krav p\u00E5 \u00E4ndringar i regeringen, och premi\u00E4rminister Witos och president Wojciechowski avgick. Tidigare socialisten och kemiprofessorn Ignacy Mo\u015Bcicki utn\u00E4mndes till president och innehade uppgiften till kriget, medan den icke-partianslutne professorn Kazimierz Bartel blev premi\u00E4rminister till 1930. Pi\u0142sudski sj\u00E4lv blev krigsminister till sin d\u00F6d. Ett auktorit\u00E4rt styre inf\u00F6rdes; parlamentet stod maktl\u00F6st. Pi\u0142sudskis regering ledde till stabilitet i samh\u00E4llet och ekonomisk tillv\u00E4xt mellan 1926 och 1929. Storskalig emigration, omfattande cirka en halv miljon m\u00E4nniskor, kom ig\u00E5ng under andra halvan av 1920-talet, huvudsakligen till USA och till franska kolgruvdistrikten utanf\u00F6r Lille. Den stora depressionen under mitten av 1930 satte stopp f\u00F6r tillv\u00E4xten, med massdemonstrationer. Pi\u0142sudski internerade oppositionsledarna (bland annat Witos) och tog \u00F6ver premi\u00E4rministerrollen. 1933, var en tredje del av industriarbetarna utan arbete. Nedg\u00E5ngen i produktion var procentuellt st\u00F6rre \u00E4n snittet i v\u00E4rlden. V\u00E4nsterpartier, bland annat socialister (PPS) och kommunister (KPP) \u00F6kade i antal, liksom olika katolska organisationer \u00F6kade sin inblandning i politiken. Efter Pi\u0142sudskis d\u00F6d i cancer 1935, fortsatte Mo\u015Bcicki i Pi\u0142sudskis sp\u00E5r, och utn\u00E4mnde general Edward Rydz-\u015Amig\u0142y till \u00F6verbef\u00E4lhavare. Valet 1935 bojkottades av 50\u00A0% av de r\u00F6stber\u00E4ttigade i protest mot sanacja-styret." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Puolan tasavalta oli 1918 ensimm\u00E4isen maailmansodan lopussa Saksan valtakunnan tappion vuoksi saksalaisten miehitt\u00E4m\u00E4lle alueelle ensimm\u00E4ist\u00E4 kertaa uudelleen muodostunut valtio, joka oli itsen\u00E4inen vuoteen 1939 saakka. Tuolloin Saksan valtakunta ja Neuvostoliitto jakoivat sen saksalaismiehityksen ja sit\u00E4 edelt\u00E4neen salaisen Molotov\u2013Ribbentrop-sopimuksen perusteella. Muodollisesti Puolan tasavalta lakkasi olemasta vasta 1952, kun maan perustuslain muutoksella siit\u00E4 tuli Puolan kansantasavalta 1952. K\u00E4yt\u00E4nn\u00F6ss\u00E4 Puolan tasavallan alue oli jakaantunut Saksan ja Neuvostoliiton kesken 1939-1941, Saksan hallussa 1941-1944 ja Neuvostoliiton valvoma 1944 sek\u00E4 siit\u00E4 eteenp\u00E4in. Puolan historiankirjoituksessa Puolan tasavallasta k\u00E4ytet\u00E4\u00E4n nimityst\u00E4 Puolan toinen tasavalta, siksi, koska Puolan kuningaskunnasta ja Liettuan suuriruhtinnaskunnasta Puolan historiankirjoituksessa ryhdyttiin k\u00E4ytt\u00E4m\u00E4\u00E4n nimityst\u00E4 Molempain kansain tasavalta, mik\u00E4 ei asiallisesti ottaen ollut tasavalta, vaan kahden monarkian, Puolan kuningaskunnan ja Liettuan kuningaskunnan reaaliunioni ja valtioliitto 1569-1795. Kuitenkin aateliston m\u00E4\u00E4r\u00E4 oli melko suuri v\u00E4est\u00F6\u00F6n n\u00E4hden ja jokaisella valtiop\u00E4iv\u00E4miehell\u00E4 oli oikeus liberum veto -oikeudella kielt\u00E4\u00E4 mik\u00E4 tahansa valtiop\u00E4ivien p\u00E4\u00E4t\u00F6sehdotus sit\u00E4 erikseen perustelematta. Nykyisen Valko-Ven\u00E4j\u00E4n l\u00E4nsiosat kuuluivat Puolan tasavallan alueeseen Riian rauhasta (1921) alkaen aina vuoteen 1939 asti. Vuonna 1944 l\u00E4ntisin Bia\u0142ystokin maakunta palasi j\u00E4lkeen osaksi Puolaa." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u043E\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0430 \u2014 \u043F\u043E\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430, \u0441\u0442\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u0430 1918 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u0414\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u043E\u044E \u043C\u043E\u0432\u043E\u044E \u0431\u0443\u043B\u0430 \u043F\u043E\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u0430, \u0430 \u0432\u0430\u043B\u044E\u0442\u043E\u044E \u043F\u043E\u0447\u0430\u0442\u043A\u043E\u0432\u043E \u043F\u043E\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u0430 \u043C\u0430\u0440\u043A\u0430, \u0430 \u0432\u0456\u0434 1924 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u2014 \u043F\u043E\u043B\u044C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0437\u043B\u043E\u0442\u0438\u0439." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30DD\u30FC\u30E9\u30F3\u30C9\u7B2C\u4E8C\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u30DD\u30FC\u30E9\u30F3\u30C9\u8A9E: II Rzeczpospolita\uFF09\u306F\u30011918\u5E74\u304B\u30891939\u5E74\u307E\u3067\u306E\u9593\u3001\u73FE\u5728\u306E\u30DD\u30FC\u30E9\u30F3\u30C9\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u7B2C\u4E09\u5171\u548C\u56FD\uFF09\u3092\u4E2D\u5FC3\u3068\u3059\u308B\u5730\u57DF\u306B\u5B58\u5728\u3057\u305F\u56FD\u5BB6\u3002\u300C\u7B2C\u4E8C\u5171\u548C\u56FD\u300D\u3068\u306F\u30DD\u30FC\u30E9\u30F3\u30C9\u30FB\u30EA\u30C8\u30A2\u30CB\u30A2\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u7B2C\u4E00\u5171\u548C\u56FD\uFF09\u3068\u5BFE\u6BD4\u3057\u3066\u306E\u547C\u79F0\u3067\u3001\u6B63\u5F0F\u306A\u56FD\u53F7\u306F\u30DD\u30FC\u30E9\u30F3\u30C9\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u30DD\u30FC\u30E9\u30F3\u30C9\u8A9E: Rzeczpospolita Polska\uFF09\u3067\u3042\u3063\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A m\u00E1sodik Lengyel K\u00F6zt\u00E1rsas\u00E1g Lengyelorsz\u00E1g els\u0151 \u00E9s m\u00E1sodik vil\u00E1gh\u00E1bor\u00FA k\u00F6z\u00F6tti nem hivatalos elnevez\u00E9se. Az orsz\u00E1got N\u00E9metorsz\u00E1g, Csehszlov\u00E1kia, Rom\u00E1nia, Litv\u00E1nia, Lettorsz\u00E1g \u00E9s a Szovjetuni\u00F3 hat\u00E1rolta. Ter\u00FClete 388 634 km\u00B2 (ezzel az akkori Eur\u00F3pa 6. legnagyobb orsz\u00E1ga), lakoss\u00E1ga pedig az 1922-es n\u00E9psz\u00E1ml\u00E1l\u00E1s szerint 27,2 milli\u00F3 f\u0151, 1939-ben, a m\u00E1sodik vil\u00E1gh\u00E1bor\u00FA kit\u00F6r\u00E9se el\u0151tt m\u00E1r 35,1 milli\u00F3 f\u0151 volt. Ennek harmada valamelyik nemzeti kisebbs\u00E9ghez tartozott (17% ukr\u00E1n \u00E9s feh\u00E9rorosz, 10% zsid\u00F3, 5% n\u00E9met, 1-1%-a pedig litv\u00E1n \u00E9s orosz. A m\u00E1sodik K\u00F6zt\u00E1rsas\u00E1g id\u0151szak\u00E1t gyakran a neh\u00E9zs\u00E9gek, a bajok \u00E9s a gy\u0151zelmek idejek\u00E9nt eml\u00EDtik. Meg kellett k\u00FCzdeni a gazdas\u00E1gi neh\u00E9zs\u00E9gekkel, az els\u0151 vil\u00E1gh\u00E1bor\u00FA puszt\u00EDt\u00E1saival, a lengyel-szovjet h\u00E1bor\u00FA idej\u00E9n az orsz\u00E1g ter\u00FClet\u00E9re t\u00F6rt\u00E9nt szovjet benyomul\u00E1ssal, majd a Harmadik Birodalomhoz hasonl\u00F3an egyre ellens\u00E9gesebb szomsz\u00E9dokkal. Annak ellen\u00E9re, hogy Lengyelorsz\u00E1g nem rendelkezett tengerent\u00FAli birtokokkal, k\u00E9pes volt a Nyugattal \u00F6sszehasonl\u00EDthat\u00F3 gazdas\u00E1gi fejl\u0151d\u00E9st \u00E9s j\u00F3l\u00E9tet felmutatni. Vars\u00F3, Krakk\u00F3 \u00E9s Lw\u00F3w kultur\u00E1lis k\u00F6zpontjai az eur\u00F3pai nagyv\u00E1rosok k\u00F6z\u00E9 emelkedtek. Ugyanitt nemzetk\u00F6zileg elismert egyetemek \u00E9s fels\u0151oktat\u00E1si k\u00F6zpontok is voltak. 1939-re az orsz\u00E1g politikai \u00E9s gazdas\u00E1gi \u00E9rtelemben region\u00E1lis hatalomm\u00E1 n\u0151tte ki mag\u00E1t." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6CE2\u5170\u7B2C\u4E8C\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u6CE2\u5170\u8BED\uFF1AII Rzeczpospolita\uFF09\u662F\u6307\u7B2C\u4E00\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6218\u548C\u7B2C\u4E8C\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6218\u671F\u95F4\u7684\u6CE2\u5170\u56FD\u5BB6\uFF0C\u5176\u5468\u8FB9\u56FD\u5BB6\u6709\u5FB7\u56FD\u3001\u6377\u514B\u65AF\u6D1B\u4F10\u514B\u3001\u7F57\u9A6C\u5C3C\u4E9A\u3001\u82CF\u8054\u3001\u62C9\u8131\u7EF4\u4E9A\u548C\u7ACB\u9676\u5B9B\u3002 \u7B2C\u4E8C\u5171\u548C\u56FD\u7684\u8FB9\u5883\u4E8E1921\u5E74\u786E\u7ACB\uFF0C\u9762\u79EF\u7EA6387,000\u5E73\u65B9\u516C\u91CC\uFF08\u6B27\u6D32\u7B2C\u516D\u5927\uFF09\u30021931\u5E74\uFF0C\u7B2C\u4E8C\u5171\u548C\u56FD\u5171\u6709\u5C45\u6C113136\u4E07\uFF0C\u6CE2\u5170\u4EBA\u536068.9%\uFF0C\u4E4C\u514B\u5170\u4EBA\u536013.9%\uFF0C\u72B9\u592A\u4EBA\u53608.7%\uFF0C\u767D\u4FC4\u7F57\u65AF\u4EBA\u53603.1%\uFF0C\u5FB7\u610F\u5FD7\u4EBA\u53602.3%\uFF0C\u4F59\u4E3A\u7ACB\u9676\u5B9B\u4EBA\u3001\u4FC4\u7F57\u65AF\u4EBA\u3001\u6377\u514B\u4EBA\u7B49\u3002 1939\u5E74\uFF0C\u7D0D\u7CB9\u5FB7\u570B\u3001\u65AF\u6D1B\u4F10\u514B\u8207\u8607\u806F\u8ECD\u968A\u5165\u4FB5\u6CE2\u5170\uFF0C\u5171\u548C\u56FD\u706D\u4EA1\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La deuxi\u00E8me r\u00E9publique de Pologne (Druga Rzeczpospolita) est le nom du r\u00E9gime politique de la Pologne entre la Premi\u00E8re et la Seconde Guerre mondiale, la premi\u00E8re renvoyant \u00E0 la r\u00E9publique des deux nations, disparue \u00E0 l'issue du 3 partage de la Pologne en 1795. La deuxi\u00E8me r\u00E9publique est souvent associ\u00E9e \u00E0 une p\u00E9riode d'adversit\u00E9, de troubles et de victoires. Mais malgr\u00E9 les difficult\u00E9s \u00E9conomiques et les destructions de la Premi\u00E8re Guerre mondiale, suivies par l'invasion sovi\u00E9tique de la guerre russo-polonaise de 1920, ayant \u00E0 faire face \u00E0 des voisins de plus en plus hostiles tels que l'Allemagne nazie, la r\u00E9publique parvint \u00E0 se d\u00E9velopper. Malgr\u00E9 l'absence de possession d'outre-mer, elle r\u00E9ussit \u00E0 maintenir un niveau de d\u00E9veloppement \u00E9conomique comparable \u00E0 celui de ses voisins de l'ouest. Les p\u00F4les culturels de Varsovie, Cracovie, Pozna\u0144, Wilno et Lw\u00F3w se sont \u00E9lev\u00E9es au niveau des grandes villes europ\u00E9ennes et devinrent les si\u00E8ges d'universit\u00E9s et de lieux d'enseignement sup\u00E9rieur de renomm\u00E9e internationale. En 1939, la r\u00E9publique est devenue un acteur majeur dans la politique et l'\u00E9conomie europ\u00E9enne et mondiale." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Seconda Repubblica di Polonia \u00E8 il nome non ufficiale applicato alla Repubblica di Polonia nel periodo compreso tra la Prima e la Seconda guerra mondiale. La repubblica confinava con la Germania, la Cecoslovacchia, la Romania, l'Unione Sovietica, la Lettonia e la Lituania. Quando i confini dello stato furono decisi nel 1922, aveva una superficie di 388.600 km\u00B2 (il sesto stato dell'Europa), e 27,2 milioni di abitanti, secondo il censimento di quell'anno. Nel 1939, subito prima dello scoppio del secondo conflitto mondiale, aveva circa 35,1 milioni di abitanti. Un terzo di questi erano appartenenti alle minoranze nazionali. La Seconda Repubblica \u00E8 spesso associata a tempi di grande avversit\u00E0; dovette destreggiarsi nelle difficolt\u00E0 economiche conseguenti alla Grande Guerra, alla guerra russo-polacca, alla guerra polacco-lituana e a quella polacco-ucraina, e in seguito con la crescente ostilit\u00E0 della Germania nazista. La Polonia non giunse mai ad ottenere un livello di sviluppo economico e di prosperit\u00E0 comparabile a quello dei paesi dell'Europa occidentale, anche se le realt\u00E0 di Varsavia, Cracovia e Leopoli si innalzarono al livello delle principali citt\u00E0 occidentali. L'esistenza dello stato \u00E8 importante per essere stato il primo stato polacco, 123 anni dopo la spartizione del 1795. La Repubblica scomparve nel 1939 a causa dell'attacco congiuto della Germania Nazista e dell'Unione Sovietica sancito dall'accordo Molotov-Ribbentrop." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Druh\u00E1 Polsk\u00E1 republika (polsky II Rzeczpospolita Polska) byl st\u00E1tn\u00ED \u00FAtvar, kter\u00FD existoval v letech 1918\u20131939. Polsk\u00E1 republika vznikla 123 let po z\u00E1niku svrchovan\u00E9ho polsk\u00E9ho st\u00E1tu. V prvn\u00EDch letech sv\u00E9 existence se druh\u00E1 republika sna\u017Eila prosadit sv\u00E9 \u00FAzemn\u00ED n\u00E1roky a stanovit sv\u00E9 hranice, co\u017E vedlo k nap\u011Bt\u00ED se v\u0161emi okoln\u00EDmi st\u00E1ty s v\u00FDjimkou Rumunska a k n\u011Bkolika v\u00E1lk\u00E1m. Polsk\u00E1 republika byla parlamentn\u00ED republikou, av\u0161ak kv\u016Fli neochot\u011B polsk\u00FDch politick\u00FDch stran se dohodnout, nacion\u00E1ln\u00EDmu nap\u011Bt\u00ED a hospod\u00E1\u0159sk\u00FDm pot\u00ED\u017E\u00EDm byly polsk\u00E9 vl\u00E1dy velmi nestabiln\u00ED. Mar\u0161\u00E1l J\u00F3zef Pi\u0142sudski reputaci parlamentn\u00ED reprezentativn\u00ED demokracii, kterou naz\u00FDval \u201Esejmokraci\u00ED\u201C, je\u0161t\u011B v\u00EDce podr\u00FDval, \u010D\u00EDm\u017E z\u00EDsk\u00E1val podporu pro st\u00E1tn\u00ED p\u0159evrat v kv\u011Btnu 1926 a pro vojenskou diktaturu, kter\u00E1 vedla k politick\u00E9 i n\u00E1rodnostn\u00ED perzekuci a potla\u010Dov\u00E1n\u00ED demokratick\u00FDch princip\u016F a pr\u00E1v. Druh\u00E1 Polsk\u00E1 republika zanikla po n\u011Bmeck\u00E9 a sov\u011Btsk\u00E9 invazi do Polska v z\u00E1\u0159\u00ED 1939." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "II Rzeczpospolita \u2013 okre\u015Blenie pa\u0144stwa polskiego istniej\u0105cego w latach 1918-1945, odrodzonego 11 listopada 1918 po 123 latach zabor\u00F3w. Nazwa podkre\u015Bla ci\u0105g\u0142o\u015B\u0107 z I Rzecz\u0105pospolit\u0105 (1569\u20131795), zlikwidowan\u0105 traktatami rozbiorowymi zawartymi pomi\u0119dzy Austri\u0105, Prusami i Rosj\u0105 w drugiej po\u0142owie XVIII wieku (1773\u20131795). Urz\u0119dowym j\u0119zykiem II Rzeczypospolitej by\u0142 polski, a walut\u0105 pocz\u0105tkowo marka polska a od 1924 z\u0142oty polski. Od 1939 roku, po agresji III Rzeszy i ZSRR, pa\u0144stwo znalaz\u0142o si\u0119 w stanie okupacji wojennej, posiada\u0142o jednak organy w\u0142adzy pa\u0144stwowej, struktury dzia\u0142aj\u0105ce w podziemiu oraz jednostki wojskowe." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "| Rzeczpospolita Polska \u2190\u00A0Regentschapskoninkrijk Polen 1918 \u2013 1939 Nazi-Duitsland\u00A0\u2192Sovjet-Unie\u00A0\u2192 123px 80px Kaart Bestand:LocationIIPoland. PNG Algemene gegevens Hoofdstad Warschau Oppervlakte 389.720 km\u00B2 Bevolking 34.849.000 Talen Pools, Wit-Russisch, Oekra\u00EFens, Duits, Jiddisch, Litouws Religie(s) Christendom Munteenheid Z\u0142oty Regering Regeringsvorm Republiek Staatshoofd President |- | |- | Geschiedenis van Polen Eerste Piastenkoninkrijk (1025-1146) Tweede Piastenkoninkrijk (1295-1370) Jagiellonenkoninkrijk (1386-1569) Pools-Litouws Gemenebest (1569-1795) Poolse delingen (1772/1793/1795) Koninkrijk Galici\u00EB en Lodomeri\u00EB (1772-1918) Hertogdom Warschau (1807-1815) Congreskoninkrijk Polen (1815-1831) Republiek Krakau (1815-1846) Groothertogdom Posen (1815-1849) Regentschapskoninkrijk Polen (1916-1918) Tweede Poolse Republiek (1921-1939) Duitse bezetting (1939-1945) Generaal-Gouvernement Regierungsbezirk Kattowitz Regierungsbezirk Zichenau Rijksgouw Danzig-West-Pruisen Rijksgouw Wartheland Poolse regering in ballingschap (1939-1990) Volksrepubliek Polen (1952-1989) Derde Poolse Republiek (1989-heden) Portaal\u00A0 Portaalicoon \u00A0Geschiedenis |} De Tweede Poolse Republiek is de onoffici\u00EBle naam voor Polen in de periode 1921 tot 1939, tussen de Eerste Wereldoorlog en de Tweede Wereldoorlog. De naam werd vooral in Polen zelf gebruikt. In 1921 had de republiek een oppervlakte van 388,6 duizend vierkante kilometer, waarmee het qua oppervlakte de zesde staat van Europa vormde. Bij de volkstelling in datzelfde jaar werden 27,2 miljoen inwoners geteld. In 1939, vlak voor het uitbreken van de Tweede Wereldoorlog, was dit aantal gegroeid tot een geschatte 35,1 miljoen inwoners. Hiervan bestond circa een derde uit minderheden (17% Oekra\u00EFners en Witrussen, 10% joden, 5% Duitsers en bestond 1% uit Litouwers, Russen en Tsjechen)." , "lang" : "nl" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Flag_of_Russia.svg/200px-Flag_of_Russia.svg.png" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://bbs.keyhole.com/ubb/ubbthreads.php?ubb=download&Number=803262&filename=20090717085156-4a609e1ce14562.62796131.kmz" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_former_country" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/s" : [ { "type" : "literal", "value" : "Lithuania" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Polish government-in-exile" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "First Slovak Republic" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Soviet Union" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Nazi Germany" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "General Government" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Judaism" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christianity" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/flag" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag of Poland" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/foundingYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1918-01-01T00:00:00+02:00" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/symbolType" : [ { "type" : "literal", "value" : "Coat of arms" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/imageCoat" : [ { "type" : "literal", "value" : "1939.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/p" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ukrainian People's Republic" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Lemko-Rusyn Republic" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kingdom of Poland" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Republic of Central Lithuania" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "West Ukrainian National Republic" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Russian Republic" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Galician Soviet Socialist Republic" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "German Empire" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Austria\u2013Hungary" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Belarusian Democratic Republic" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Republic of Zakopane" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Komancza Republic" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Republic of Tarnobrzeg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Kingdom of Galicia and Lodomeria" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/latd" : [ { "type" : "literal", "value" : "52" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/latm" : [ { "type" : "literal", "value" : "13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/latns" : [ { "type" : "literal", "value" : "N" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/longd" : [ { "type" : "literal", "value" : "21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/longew" : [ { "type" : "literal", "value" : "E" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/longm" : [ { "type" : "literal", "value" : "0" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/symbol" : [ { "type" : "literal", "value" : "Coat of arms of Poland" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/statYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1931" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1921" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1938" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/house" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sejm" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_of_the_Republic_of_Poland" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/flagType" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/statPop" : [ { "type" : "literal", "value" : "27177000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "32107000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "34849000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/statArea" : [ { "type" : "literal", "value" : "387000" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "389720" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "388634" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wo%C5%82y%C5%84_Voivodeship_(1921%E2%80%931939)" : { "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/mapCaption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Second_Polish_Republic" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Oleksander_Barvinsky" : { "http://dbpedia.org/property/placeOfDeath" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Galicia_and_Lodomeria" : { "http://dbpedia.org/property/eventEnd" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/May_Coup_(Poland)" : { "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/1919_Polish_coup_attempt" : { "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Soviet_invasion_of_Poland" : { "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Werner_von_Fritsch" : { "http://dbpedia.org/property/placeOfDeath" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Shimon_Peres" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Leszek_Ko%C5%82akowski" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Zygmunt_Janiszewski" : { "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Tr%C3%A4ger" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wojciech_Kania" : { "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Adam_Hollanek" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Singer_(journalist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stanis%C5%82aw_Przybyszewski" : { "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mordechai_Anielewicz" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Yunakiv" : { "http://dbpedia.org/property/placeOfDeath" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stanis%C5%82aw_Lem" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Zbigniew_Herbert" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Andrzej_Krzysztof_Wr%C3%B3blewski" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Alice_Miller_(psychologist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Rudolf,_9th_Prince_Kinsky_of_Wchinitz_and_Tettau" : { "http://dbpedia.org/property/placeOfDeath" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/J%C3%B3zef_Pi%C5%84kowski" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jonas_Basanavi%C4%8Dius" : { "http://dbpedia.org/property/placeOfDeath" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Natalia_Tu%C5%82asiewicz" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Narutowicz" : { "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Kazimierz_Twardowski" : { "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ryszard_Kapu%C5%9Bci%C5%84ski" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stanis%C5%82aw_Michalski" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wies%C5%82aw_Chrzanowski" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Marie_Ljalkov%C3%A1" : { "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Invasion_of_Poland" : { "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Volodymyr_Salsky" : { "http://dbpedia.org/property/placeOfDeath" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ukrainian_War_of_Independence" : { "http://dbpedia.org/ontology/territory" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Polish_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Baran" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" : { "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Vladek_Sheybal" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Cross_of_Independence" : { "http://dbpedia.org/property/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jerzy_Grotowski" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stanislaw_Szostak" : { "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Ostra_Brama" : { "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Vilnius_school_massacre" : { "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Republic_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Murowana_Oszmianka" : { "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nowogr%C3%B3dek_Voivodeship_(1919%E2%80%931939)" : { "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/mapCaption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Lw%C3%B3w_Voivodeship" : { "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/mapCaption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wilno_Voivodeship_(1926%E2%80%931939)" : { "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/mapCaption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Kock_(1939)" : { "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Gavriil_Ilizarov" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Anna_Walentynowicz" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Annaberg" : { "http://dbpedia.org/property/combatant" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jacek_Kuro%C5%84" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Moe_Drabowsky" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Warsaw_(1939)" : { "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Wizna" : { "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Hel" : { "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Slovak_invasion_of_Poland_(1939)" : { "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Poland_(1918-1939)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Second_Republic_of_Poland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Poland_--_The_Second_Republic_1918-1939" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Poland_(1918%E2%80%931939)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Polish_Second_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/II_RP" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/II_Rzeczpospolita" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Interbellum_Poland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Interwar_Poland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Second_Poland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Second_polish_republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Samuel_Karlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Roald_Hoffmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pozna%C5%84_Voivodeship_(1921%E2%80%931939)" : { "http://dbpedia.org/property/nation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Jan_Olszewski" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Leonid_Kravchuk" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wojciech_Jaruzelski" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Abraham_Lempel" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pawe%C5%82_Sobek" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/countryofbirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/J%C3%B3zef_Zych" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Adam_Daniel_Rotfeld" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Dmytro_Pavlychko" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/John_Bluthal" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Czes%C5%82aw_Ryll-Nardzewski" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Tadeusz_Mazowiecki" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Zbigniew_Messner" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Zygmunt_Bauman" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Moshe_Zakai" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Andrew_Schally" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Marian_Jurczyk" : { "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Czes%C5%82aw_Kiszczak" : { "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ] }
}
