{
  "http://mpii.de/yago/resource/Mykola_Azarov" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Party_of_Regions" : { "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Mykola_Azarov" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Oleksandr_Turchynov" : { "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Leonid_Kuchma" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Sergei_Tigipko" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Yulia_Tymoshenko" : { "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Azarov" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Zakarpattia_Oblast_local_election,_2010" : { "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/secondLeader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/%D0%9C%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0_%D0%AF%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87_%D0%90%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Yanovych_Azarov" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ukraine" : { "http://dbpedia.org/property/leaderName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/leaderName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/UkrainianPoliticians" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MoscowStateUniversityAlumni" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PrimeMinistersOfUkraine" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CurrentNationalLeaders" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Agent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingPeople" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/UkrainianPeopleOfRussianDescent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromKaluga" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.04xctq" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rSyNWYAxXEeCV9wAhm0kILA" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Myko\u0142a_Azarow" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBBF8\uCF5C\uB77C_\uC544\uC790\uB85C\uD504" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432,_\u041D\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430\u0439_\u042F\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Mykola_Asarow" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30DF\u30B3\u30E9\u30FB\u30A2\u30B6\u30ED\u30D5" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039C\u03B9\u03BA\u03CC\u03BB\u03B1_\u0391\u03B6\u03AC\u03C1\u03BF\u03B2" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Knights_Grand_Cross_of_the_Order_of_Saint_Stanislaus_(Ukrainian)" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1947_births" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Moscow_State_University_alumni" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ukrainian_people_of_Estonian_descent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Verkhovna_Rada" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Party_of_Regions_politicians" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Kaluga" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ukrainian_people_of_Russian_descent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_ministers_of_Ukraine" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Ukraine" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Current_national_leaders" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mykola Yanovych Azarov" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Azarov" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Azarov" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u7C73\u514B\u62C9\u00B7\u963F\u624E\u7F57\u592B" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Asarow" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432 \u041C\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430 \u042F\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447" , "lang" : "uk" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/34/Mykola_Azarov2.jpg" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30DF\u30B3\u30E9\u30FB\u30A2\u30B6\u30ED\u30D5\uFF08\u30A6\u30AF\u30E9\u30A4\u30CA\u8A9E:\u041C\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430 \u042F\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432\u30E0\u30A3\u30B3\u30FC\u30E9\u30FB\u30E4\u30FC\u30CE\u30F4\u30A3\u30C1\u30FB\u30A2\u30B6\u30FC\u30ED\u30A6\u30011947\u5E7412\u670817\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30A6\u30AF\u30E9\u30A4\u30CA\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u73FE\u5728\u3001\u540C\u56FD\u9996\u76F8\uFF08\u7B2C15\u4EE3\uFF09\u30022002\u5E74\u304B\u30892005\u5E74\u307E\u3067\u3001\u307E\u305F2006\u5E74\u304B\u30892007\u5E74\u307E\u3067\u7B2C\u4E00\u526F\u9996\u76F8\u3068\u8CA1\u52D9\u76F8\u3092\u3001\u307E\u305F2004\u5E74\u672B\u30682005\u5E74\u521D\u982D\u306E2\u56DE\u306B\u308F\u305F\u3063\u3066\u9996\u76F8\u4EE3\u7406\u3092\u52D9\u3081\u3066\u3044\u308B\u30022010\u5E74\u306E\u5927\u7D71\u9818\u9078\u6319\u306B\u3066\u30F4\u30A3\u30AF\u30C8\u30EB\u30FB\u30E4\u30CC\u30B3\u30FC\u30F4\u30A3\u30C1\u304C\u52DD\u5229\u3057\u305F\u3053\u3068\u306B\u4F34\u3044\u3001\u5F7C\u306E\u5F8C\u4EFB\u3068\u3057\u3066\u5730\u57DF\u515A\u515A\u9996\u3068\u306A\u308A\u30012010\u5E743\u6708\u306B\u9996\u76F8\u306B\u4EFB\u547D\u3055\u308C\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Janowytsch Asarow, geb. Pachlo ist ein ukrainischer Politiker. Seit dem 11. M\u00E4rz 2010 ist er Ministerpr\u00E4sident der Ukraine. Zuvor war er unter Wiktor Janukowytsch Finanzminister und stellvertretender Ministerpr\u00E4sident der Ukraine." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432 \u041C\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430 \u042F\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 style=\"background:transparent\" | \u041F\u043E\u043C\u0438\u043B\u043A\u0430: \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u044C\u043D\u0435 \u0430\u0431\u043E \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0454 \u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F |- | \u041F\u043E\u043C\u0438\u043B\u043A\u0430: \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u044C\u043D\u0435 \u0430\u0431\u043E \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0454 \u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F | \u041F\u043E\u043C\u0438\u043B\u043A\u0430: \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u044C\u043D\u0435 \u0430\u0431\u043E \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0454 \u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F | \u041F\u043E\u043C\u0438\u043B\u043A\u0430: \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u044C\u043D\u0435 \u0430\u0431\u043E \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0454 \u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F |} \u041F\u043E\u043C\u0438\u043B\u043A\u0430: \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u044C\u043D\u0435 \u0430\u0431\u043E \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0454 \u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F \u041F\u043E\u043C\u0438\u043B\u043A\u0430: \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u044C\u043D\u0435 \u0430\u0431\u043E \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0454 \u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F \u041F\u043E\u043C\u0438\u043B\u043A\u0430: \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u044C\u043D\u0435 \u0430\u0431\u043E \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0454 \u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F | \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u044F = \u041F\u0430\u0440\u0442\u0456\u044F \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D\u0456\u0432 | \u0441\u0430\u0439\u0442 = http://www. azarov. ua/uk/ }} \u041C\u0438\u043A\u043E\u0301\u043B\u0430 \u042F\u0301\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0437\u0430\u0301\u0440\u043E\u0432, \u0443\u0440\u043E\u0434\u0436." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Janovytsj Azarov is een Oekra\u00EFens politicus. Van 7 december 2004 tot 28 december 2004 en van 5 januari tot 24 januari 2005 was hij interim premier van Oekra\u00EFne en op 11 maart 2010 werd hij door de Verchovna Rada (parlement) verkozen tot premier onder president Janoekovytsj. Azarov is een oude bondgenoot van Janoekovytsj. Hij wordt door sommigen een anti-populistische 'grijze muis' en de meest russofiele deelnemer van het kabinet genoemd." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432, \u041D\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430\u0439 \u042F\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 style=\"background: transparent\" | \u041E\u0448\u0438\u0431\u043A\u0430: \u043D\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043B\u0438 \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 |- | \u041E\u0440\u0434\u0435\u043D \u00AB\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043B\u0443\u0433\u0438\u00BB \u0406 \u0441\u0442\u0435\u043F\u0435\u043D\u0438 || \u041E\u0440\u0434\u0435\u043D \u00AB\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043B\u0443\u0433\u0438\u00BB \u0406\u0406 \u0441\u0442\u0435\u043F\u0435\u043D\u0438 || \u041E\u0448\u0438\u0431\u043A\u0430: \u043D\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043B\u0438 \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 |} \u041E\u0440\u0434\u0435\u043D \u0414\u0440\u0443\u0436\u0431\u044B \u041E\u0448\u0438\u0431\u043A\u0430: \u043D\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043B\u0438 \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 \u041A\u0430\u0432\u0430\u043B\u0435\u0440 \u0411\u043E\u043B\u044C\u0448\u043E\u0433\u043E \u043A\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043E\u0440\u0434\u0435\u043D\u0430 \u0420\u0438\u0443-\u0411\u0440\u0430\u043D\u043A\u0443 \u041E\u0448\u0438\u0431\u043A\u0430: \u043D\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043B\u0438 \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 }} \u0412 \u0412\u0438\u043A\u0438\u043F\u0435\u0434\u0438\u0438 \u0435\u0441\u0442\u044C \u0441\u0442\u0430\u0442\u044C\u0438 \u043E \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043B\u044E\u0434\u044F\u0445 \u0441 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0439 \u0444\u0430\u043C\u0438\u043B\u0438\u0435\u0439, \u0441\u043C. \u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Ianovytch Azarov, n\u00E9 le 17\u00A0d\u00E9cembre\u00A01947 \u00E0 Kalouga en URSS, est un homme politique ukrainien. Peu apr\u00E8s l'investiture de Viktor Ianoukovytch \u00E0 la pr\u00E9sidence du pays, Azarov prend la pr\u00E9sidence du Parti des r\u00E9gions, puis assume la fonction de Premier ministre, \u00E0 partir du 11\u00A0mars\u00A02010." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Janovyt\u0161 Azarov on ukrainalainen Alueiden puolueen poliitikko. H\u00E4n on ollut Ukrainan p\u00E4\u00E4ministeri maaliskuusta 2010 l\u00E4htien. Azarov on aiemmin toiminut Ukrainan talousministerin\u00E4 ja varap\u00E4\u00E4ministerin\u00E4." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Myko\u0142a Janowicz Azarow, ukr. \u041C\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430 \u042F\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432 \u2013 ukrai\u0144ski polityk pochodzenia rosyjskiego, wsp\u00F3\u0142organizator i deputowany Partii Region\u00F3w, od 2010 jej przewodnicz\u0105cy. By\u0142y pierwszy wicepremier i minister finans\u00F3w w rz\u0105dzie Wiktora Janukowicza, dwukrotnie pe\u0142ni\u0105cy obowi\u0105zki premiera Ukrainy. Od 11 marca 2010 premier Ukrainy." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Janovytsj Azarov er en ukrainsk politiker for Regionpartiet. Han ble 11. mars 2010 valgt til statsminister av nasjonalforsamlingen, Verkhovna Rada. Han har tidligere v\u00E6rt konstituert statsminister i to omganger, 7. \u201328. desember 2004 og 5. \u201324. januar 2005. Azarov regnes som en n\u00E6r alliert av president Viktor Janukovytsj. Han har tidligere v\u00E6rt f\u00F8rste visestatsminister og finansminister." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u7C73\u514B\u62C9\u00B7\u963F\u624E\u7F57\u592B\uFF08\u4E4C\u514B\u5170\u8BED\uFF1A\u041C\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430 \u042F\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432\uFF0C1947\u5E7412\u670817\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u4E4C\u514B\u5170\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u73B0\u4EFB\u4E4C\u514B\u5170\u603B\u7406\u3001\u5730\u533A\u515A\u515A\u9B41\u3002\u4E8E2004\u5E7412\u6708\u81F32005\u5E741\u6708\u88AB\u4E4C\u514B\u5170\u603B\u7EDF\u5217\u6602\u5C3C\u5FB7\u00B7\u5E93\u5947\u9A6C\u4EFB\u547D\u4E3A\u4EE3\u603B\u7406\u3002\u7EF4\u514B\u591A\u00B7\u4E9A\u52AA\u79D1\u7EF4\u5947\u57282010\u5E74\u6210\u4E3A\u603B\u7EDF\u4E4B\u540E\uFF0C\u5373\u88AB\u8BAE\u4F1A\u9009\u4E3E\u6210\u4E3A\u603B\u7406\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mikola Janovics Azarov, sz\u00FCletett Nyikolaj Janovics Pahlo, vagy Polko orosz sz\u00E1rmaz\u00E1s\u00FA ukr\u00E1n politikus. 2002\u20132005, majd 2006\u20132007 k\u00F6z\u00F6tt Viktor Janukovics korm\u00E1nyaiban els\u0151 minisztereln\u00F6k-helyettes \u00E9s p\u00E9nz\u00FCgyminiszter. 2004\u20132005 fordul\u00F3j\u00E1n r\u00F6vid ideig \u00FCgyviv\u0151 minisztereln\u00F6k s volt. Viktor Janukovics 2010-es eln\u00F6ki kinevez\u00E9s\u00E9t k\u00F6vet\u0151en r\u00F6vid ideig a R\u00E9gi\u00F3k P\u00E1rtja eln\u00F6ke volt, majd 2010 m\u00E1rcius\u00E1t\u00F3l Ukrajna minisztereln\u00F6ke." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Janovy\u010D Azarov, em ucraniano \u041C\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430 \u042F\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432, \u00E9 um pol\u00EDtico ucraniano e primeiro-ministro de seu pa\u00EDs desde 11 de mar\u00E7o de 2010. J\u00E1 havia ocupado o mesmo cargo interinamente por dois breves per\u00EDodos: de 7 de dezembro a 28 de dezembro de 2004 e de 5 de janeiro a 24 de janeiro de 2005." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Janovytj Azarov, f\u00F6dd Pachlo (\u041F\u0430\u0445\u043B\u043E) 17 december 1947 i Kaluga, Ryska SFSR, Sovjetunionen, \u00E4r en ukrainsk politiker, och Ukrainas premi\u00E4rminister sedan 11 mars 2010. Han \u00E4r \u00E4ven f\u00F6re detta vice premi\u00E4rminister och finansminister i Ukraina. Han tj\u00E4nstgjorde i den positionen under 2002-2005 och 2006 och han agerade premi\u00E4rminister i landet under tv\u00E5 korta perioder i slutet av 2004 och b\u00F6rjan av 2005. Azarov tog examen fr\u00E5n Moskvauniversitetet." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Azarov es un pol\u00EDtico ucraniano, primer ministro de su pa\u00EDs desde el 11 de marzo de 2010. En el pasado ya ocup\u00F3 el cargo de primer ministro durante un breve periodo en 2004 y 2005. Asimismo, es presidente del Partido de las Regiones." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Yanovych Azarov l\u00E0 \u0111\u01B0\u01A1ng kim Th\u1EE7 t\u01B0\u1EDBng Ukraina, \u0111\u1EA3ng vi\u00EAn \u0110\u1EA3ng C\u00E1c V\u00F9ng." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Yanovych Azarov (Ukrainian: \u041C\u0438\u043A\u043E\u0301\u043B\u0430 \u042F\u0301\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0437\u0430\u0301\u0440\u043E\u0432, Mykola Yanovych Azarov); n\u00E9 Nikolai Yanovich Pakhlo (Russian: \u041D\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430\u0301\u0439 \u042F\u0301\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u041F\u0430\u0445\u043B\u043E) (born 17 December 1947) is a Ukrainian politician who has been the Prime Minister of Ukraine since 11 March 2010. He was the First Vice Prime Minister and Finance Minister from 2002 to 2005 and again from 2006 to 2007, and he also served as acting Prime Minister for two short periods in late 2004 and early 2005." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uBBF8\uCF5C\uB77C \uC544\uC790\uB85C\uD504\uB294 \uD604\uC9C1 \uC6B0\uD06C\uB77C\uC774\uB098\uC758 \uCD1D\uB9AC\uB85C 2010\uB144 3\uC6D4 11\uC77C\uC5D0 \uC815\uC2DD\uC73C\uB85C \uCD1D\uB9AC\uB85C \uCDE8\uC784\uD558\uC600\uB2E4. \uADF8\uB294 2004\uB144\uACFC 2005\uB144\uC5D0 \uC784\uC2DC \uCD1D\uB9AC\uB97C \uD55C\uC801\uC774 \uC788\uC5C8\uC73C\uBA70, \uC815\uB2F9\uC740 \uC6B0\uD06C\uB77C\uC774\uB098 \uC9C0\uC5ED\uB2F9\uC774\uB2E4. \uC544\uC790\uB85C\uD504\uB294 \uCD5C\uADFC \uC728\uB9AC\uC544 \uD2F0\uBAA8\uC174\uCF54\uB97C \uBE44\uB09C\uD558\uB294 \uBC1C\uC5B8\uC744 \uD55C \uBC14 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Janovy\u010D Azarov (ukrajinsky \u041C\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430 \u042F\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432, rodn\u00FDm jm\u00E9nem rusky Nikolaj Janovi\u010D Pachlo - \u041D\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430\u0439 \u042F\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u041F\u0430\u0445\u043B\u043E) je ukrajinsk\u00FD politik. V sou\u010Dasn\u00E9 dob\u011B vykon\u00E1v\u00E1 funkci p\u0159edsedy vl\u00E1dy Ukrajiny, v letech 2004 a 2005 v t\u00E9to funkci p\u016Fsobil jako zastupuj\u00EDc\u00ED p\u0159edseda. Po v\u00EDt\u011Bzstv\u00ED Viktora Janukovy\u010De v prezidentsk\u00FDch volb\u00E1ch ho v b\u0159eznu 2010 nahradil ve funkci p\u0159edsedy Strany region\u016F." , "lang" : "cs" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mykola Azarov" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430 \u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.kmu.gov.ua" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Valeriy_Khoroshkovskyi" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andriy_Klyuyev" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Valeriy_Khoroshkovskyi" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andriy_Klyuyev" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viktor_Yanukovych" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yulia_Tymoshenko" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mykola" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Mykola_Azarov?oldid=494519054" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mykola Ianovytch Azarov, n\u00E9 le 17\u00A0d\u00E9cembre\u00A01947 \u00E0 Kalouga en URSS, est un homme politique ukrainien. Peu apr\u00E8s l'investiture de Viktor Ianoukovytch \u00E0 la pr\u00E9sidence du pays, Azarov prend la pr\u00E9sidence du Parti des r\u00E9gions, puis assume la fonction de Premier ministre, \u00E0 partir du 11\u00A0mars\u00A02010." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Janowytsch Asarow, geb. Pachlo ist ein ukrainischer Politiker. Seit dem 11. M\u00E4rz 2010 ist er Ministerpr\u00E4sident der Ukraine. Zuvor war er unter Wiktor Janukowytsch Finanzminister und stellvertretender Ministerpr\u00E4sident der Ukraine." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432, \u041D\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430\u0439 \u042F\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 style=\"background: transparent\" | \u041E\u0448\u0438\u0431\u043A\u0430: \u043D\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043B\u0438 \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 |- | \u041E\u0440\u0434\u0435\u043D \u00AB\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043B\u0443\u0433\u0438\u00BB \u0406 \u0441\u0442\u0435\u043F\u0435\u043D\u0438 || \u041E\u0440\u0434\u0435\u043D \u00AB\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043B\u0443\u0433\u0438\u00BB \u0406\u0406 \u0441\u0442\u0435\u043F\u0435\u043D\u0438 || \u041E\u0448\u0438\u0431\u043A\u0430: \u043D\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043B\u0438 \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 |} \u041E\u0440\u0434\u0435\u043D \u0414\u0440\u0443\u0436\u0431\u044B \u041E\u0448\u0438\u0431\u043A\u0430: \u043D\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043B\u0438 \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 \u041A\u0430\u0432\u0430\u043B\u0435\u0440 \u0411\u043E\u043B\u044C\u0448\u043E\u0433\u043E \u043A\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043E\u0440\u0434\u0435\u043D\u0430 \u0420\u0438\u0443-\u0411\u0440\u0430\u043D\u043A\u0443 \u041E\u0448\u0438\u0431\u043A\u0430: \u043D\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043B\u0438 \u043E\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0435\u0435 \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 }} \u0412 \u0412\u0438\u043A\u0438\u043F\u0435\u0434\u0438\u0438 \u0435\u0441\u0442\u044C \u0441\u0442\u0430\u0442\u044C\u0438 \u043E \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043B\u044E\u0434\u044F\u0445 \u0441 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0439 \u0444\u0430\u043C\u0438\u043B\u0438\u0435\u0439, \u0441\u043C. \u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432. \u041D\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430\u0301\u0439 \u042F\u0301\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0437\u0430\u0301\u0440\u043E\u0432\u00A0\u2014 \u0443\u043A\u0440\u0430\u0438\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C. \u041F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0438\u043D\u044B \u0441 11 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2010 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041B\u0438\u0434\u0435\u0440 \u041F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D\u043E\u0432 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0438\u043D\u044B. \u0414\u0435\u043F\u0443\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0435\u0440\u0445\u043E\u0432\u043D\u043E\u0439 \u0440\u0430\u0434\u044B \u0423\u043A\u0440\u0430\u0438\u043D\u044B \u043D\u0435\u0441\u043A\u043E\u043B\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0441\u043E\u0437\u044B\u0432\u043E\u0432. \u0414\u043E\u043A\u0442\u043E\u0440 \u0433\u0435\u043E\u043B\u043E\u0433\u043E-\u043C\u0438\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u043E\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043D\u0430\u0443\u043A (1986), \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u0441\u043E\u0440 (1991). \u0420\u0430\u043D\u0435\u0435 \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u043F\u043E\u0441\u0442 \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0433\u043E \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0444\u0438\u043D\u0430\u043D\u0441\u043E\u0432 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0438\u043D\u044B (\u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044B\u00A0\u2014 \u0432 2002\u20142005 \u0438 \u0432 2006\u20142007, \u043E\u0431\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u0432 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0412\u0438\u043A\u0442\u043E\u0440\u0430 \u042F\u043D\u0443\u043A\u043E\u0432\u0438\u0447\u0430), \u0431\u044B\u043B \u0433\u043B\u0430\u0432\u043E\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u043D\u0430\u043B\u043E\u0433\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0438\u043D\u044B \u0432 1996\u20142002." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mikola Janovics Azarov, sz\u00FCletett Nyikolaj Janovics Pahlo, vagy Polko orosz sz\u00E1rmaz\u00E1s\u00FA ukr\u00E1n politikus. 2002\u20132005, majd 2006\u20132007 k\u00F6z\u00F6tt Viktor Janukovics korm\u00E1nyaiban els\u0151 minisztereln\u00F6k-helyettes \u00E9s p\u00E9nz\u00FCgyminiszter. 2004\u20132005 fordul\u00F3j\u00E1n r\u00F6vid ideig \u00FCgyviv\u0151 minisztereln\u00F6k s volt. Viktor Janukovics 2010-es eln\u00F6ki kinevez\u00E9s\u00E9t k\u00F6vet\u0151en r\u00F6vid ideig a R\u00E9gi\u00F3k P\u00E1rtja eln\u00F6ke volt, majd 2010 m\u00E1rcius\u00E1t\u00F3l Ukrajna minisztereln\u00F6ke." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Janovytj Azarov, f\u00F6dd Pachlo (\u041F\u0430\u0445\u043B\u043E) 17 december 1947 i Kaluga, Ryska SFSR, Sovjetunionen, \u00E4r en ukrainsk politiker, och Ukrainas premi\u00E4rminister sedan 11 mars 2010. Han \u00E4r \u00E4ven f\u00F6re detta vice premi\u00E4rminister och finansminister i Ukraina. Han tj\u00E4nstgjorde i den positionen under 2002-2005 och 2006 och han agerade premi\u00E4rminister i landet under tv\u00E5 korta perioder i slutet av 2004 och b\u00F6rjan av 2005. Azarov tog examen fr\u00E5n Moskvauniversitetet. Han avlade sin doktorsexamen i geologi och mineralogi. Han bosatte sig i Ukraina 1984. Azarov tj\u00E4nstgjorde som chef f\u00F6r budgetkommitt\u00E9n i Verchovna Rada 1995-1997. Han var ocks\u00E5 under l\u00E5ng tid chef f\u00F6r den statliga f\u00F6rvaltningen. Tillsammans med den avlidne ministern Heorhiy Kirpa lyckades Azarov att beh\u00E5lla mycket n\u00E4ra band med Leonid Kutjma under hans tv\u00E5 presidentperioder. Azarov \u00E4r en teknokrat snarare \u00E4n politiker, Azarov uts\u00E5gs till f\u00F6rsta vice premi\u00E4rminister och finansminister i slutet av november 2002, d\u00E5 regeringen av Viktor Janukovitj tilltr\u00E4dde. Under Janukovitj-Azarovs styre genomf\u00F6rts en rad ekonomiska reformer, bl. a skatte- och pensionsreformer. Den \u00E5rliga tillv\u00E4xten av Bruttonationalproduktet n\u00E5dde 109,6% 2003 och 112,1% 2004 (j\u00E4mf\u00F6r 102,7% 2005), kapitalplaceringarna \u00F6kade med 131,3% och 128,0% (j\u00E4mf\u00F6r 101,9% 2005) p\u00E5 motsvarande s\u00E4tt. Azarov tj\u00E4nstgjorde f\u00F6rst som tillf\u00F6rordnad premi\u00E4rminister fr\u00E5n 7 december 2004 till 28 december 2004 efter att Viktor Janukovitj hade skickats p\u00E5 semester av president Kutjma mitt i presidentvalskrisen. Efter krisen f\u00F6rs\u00F6kte Janukovitj att \u00E5teruppta sitt arbete som premi\u00E4rminister, men misslyckades att g\u00F6ra det, och tillk\u00E4nnagav sin avg\u00E5ng den 31 december 2004. Janukovitjs regering avgick officiellt 5 januari 2005, och Azarov uts\u00E5gs \u00E5ter som premi\u00E4rminister. Han tj\u00E4nstgjorde i den positionen tills strax efter installeringen av Viktor Jusjtjenko. Han ersattes 24 januari 2005, med Julia Tymosjenko. Azarov har f\u00F6rblivit en stark politisk allierad med Janukovytj, och \u00E4r medlem av parlamentet f\u00F6r Regionernas parti. N\u00E4r Janukovitj \u00E5ter blev premi\u00E4rminister 4 augusti 2006, uts\u00E5gs Azarov till f\u00F6rste vice premi\u00E4rminister och finansminister. D\u00E5 Janukovytj blivit president st\u00E4llde han den 21 februari 2010 upp tre kandidater till premi\u00E4rministerposten: aff\u00E4rsmannen Serhij Tihipko, f\u00F6rre utrikesministern Arsenij Jatsenjuk och Azarov. Parlamentet utn\u00E4mnde Azarov till premi\u00E4rminister den 11 mars med 242 av 343 r\u00F6ster." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Janovytsj Azarov is een Oekra\u00EFens politicus. Van 7 december 2004 tot 28 december 2004 en van 5 januari tot 24 januari 2005 was hij interim premier van Oekra\u00EFne en op 11 maart 2010 werd hij door de Verchovna Rada (parlement) verkozen tot premier onder president Janoekovytsj. Azarov is een oude bondgenoot van Janoekovytsj. Hij wordt door sommigen een anti-populistische 'grijze muis' en de meest russofiele deelnemer van het kabinet genoemd. Azarov spreekt het Oekra\u00EFens slecht, maar verzekerde bij zijn aanstelling in 2010 dat zijn regering Oekra\u00EFens zal spreken." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Janovy\u010D Azarov (ukrajinsky \u041C\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430 \u042F\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432, rodn\u00FDm jm\u00E9nem rusky Nikolaj Janovi\u010D Pachlo - \u041D\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430\u0439 \u042F\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u041F\u0430\u0445\u043B\u043E) je ukrajinsk\u00FD politik. V sou\u010Dasn\u00E9 dob\u011B vykon\u00E1v\u00E1 funkci p\u0159edsedy vl\u00E1dy Ukrajiny, v letech 2004 a 2005 v t\u00E9to funkci p\u016Fsobil jako zastupuj\u00EDc\u00ED p\u0159edseda. Po v\u00EDt\u011Bzstv\u00ED Viktora Janukovy\u010De v prezidentsk\u00FDch volb\u00E1ch ho v b\u0159eznu 2010 nahradil ve funkci p\u0159edsedy Strany region\u016F." , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Myko\u0142a Janowicz Azarow, ukr. \u041C\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430 \u042F\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432 \u2013 ukrai\u0144ski polityk pochodzenia rosyjskiego, wsp\u00F3\u0142organizator i deputowany Partii Region\u00F3w, od 2010 jej przewodnicz\u0105cy. By\u0142y pierwszy wicepremier i minister finans\u00F3w w rz\u0105dzie Wiktora Janukowicza, dwukrotnie pe\u0142ni\u0105cy obowi\u0105zki premiera Ukrainy. Od 11 marca 2010 premier Ukrainy." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432 \u041C\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430 \u042F\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 style=\"background:transparent\" | \u041F\u043E\u043C\u0438\u043B\u043A\u0430: \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u044C\u043D\u0435 \u0430\u0431\u043E \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0454 \u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F |- | \u041F\u043E\u043C\u0438\u043B\u043A\u0430: \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u044C\u043D\u0435 \u0430\u0431\u043E \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0454 \u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F | \u041F\u043E\u043C\u0438\u043B\u043A\u0430: \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u044C\u043D\u0435 \u0430\u0431\u043E \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0454 \u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F | \u041F\u043E\u043C\u0438\u043B\u043A\u0430: \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u044C\u043D\u0435 \u0430\u0431\u043E \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0454 \u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F |} \u041F\u043E\u043C\u0438\u043B\u043A\u0430: \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u044C\u043D\u0435 \u0430\u0431\u043E \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0454 \u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F \u041F\u043E\u043C\u0438\u043B\u043A\u0430: \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u044C\u043D\u0435 \u0430\u0431\u043E \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0454 \u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F \u041F\u043E\u043C\u0438\u043B\u043A\u0430: \u043D\u0435\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u044C\u043D\u0435 \u0430\u0431\u043E \u0432\u0456\u0434\u0441\u0443\u0442\u043D\u0454 \u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F | \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u044F = \u041F\u0430\u0440\u0442\u0456\u044F \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D\u0456\u0432 | \u0441\u0430\u0439\u0442 = http://www. azarov. ua/uk/ }} \u041C\u0438\u043A\u043E\u0301\u043B\u0430 \u042F\u0301\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0437\u0430\u0301\u0440\u043E\u0432, \u0443\u0440\u043E\u0434\u0436. \u041F\u0430\u0445\u043B\u043E\u00A0\u2014 \u0443\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A, \u043F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438. \u041E\u0434\u0438\u043D \u0437 \u043B\u0456\u0434\u0435\u0440\u0456\u0432 \u041F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D\u0456\u0432, \u043F\u0435\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0432\u0456\u0446\u0435-\u043F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0442\u0430 \u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0444\u0456\u043D\u0430\u043D\u0441\u0456\u0432 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 \u0432 \u043F\u0435\u0440\u0448\u043E\u043C\u0443 (2002\u20142005) \u0442\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043E\u043C\u0443 (2006\u20142007) \u0443\u0440\u044F\u0434\u0430\u0445 \u0412\u0456\u043A\u0442\u043E\u0440\u0430 \u042F\u043D\u0443\u043A\u043E\u0432\u0438\u0447\u0430." , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u7C73\u514B\u62C9\u00B7\u963F\u624E\u7F57\u592B\uFF08\u4E4C\u514B\u5170\u8BED\uFF1A\u041C\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430 \u042F\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432\uFF0C1947\u5E7412\u670817\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u4E4C\u514B\u5170\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u73B0\u4EFB\u4E4C\u514B\u5170\u603B\u7406\u3001\u5730\u533A\u515A\u515A\u9B41\u3002\u4E8E2004\u5E7412\u6708\u81F32005\u5E741\u6708\u88AB\u4E4C\u514B\u5170\u603B\u7EDF\u5217\u6602\u5C3C\u5FB7\u00B7\u5E93\u5947\u9A6C\u4EFB\u547D\u4E3A\u4EE3\u603B\u7406\u3002\u7EF4\u514B\u591A\u00B7\u4E9A\u52AA\u79D1\u7EF4\u5947\u57282010\u5E74\u6210\u4E3A\u603B\u7EDF\u4E4B\u540E\uFF0C\u5373\u88AB\u8BAE\u4F1A\u9009\u4E3E\u6210\u4E3A\u603B\u7406\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30DF\u30B3\u30E9\u30FB\u30A2\u30B6\u30ED\u30D5\uFF08\u30A6\u30AF\u30E9\u30A4\u30CA\u8A9E:\u041C\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430 \u042F\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432\u30E0\u30A3\u30B3\u30FC\u30E9\u30FB\u30E4\u30FC\u30CE\u30F4\u30A3\u30C1\u30FB\u30A2\u30B6\u30FC\u30ED\u30A6\u30011947\u5E7412\u670817\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30A6\u30AF\u30E9\u30A4\u30CA\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u73FE\u5728\u3001\u540C\u56FD\u9996\u76F8\uFF08\u7B2C15\u4EE3\uFF09\u30022002\u5E74\u304B\u30892005\u5E74\u307E\u3067\u3001\u307E\u305F2006\u5E74\u304B\u30892007\u5E74\u307E\u3067\u7B2C\u4E00\u526F\u9996\u76F8\u3068\u8CA1\u52D9\u76F8\u3092\u3001\u307E\u305F2004\u5E74\u672B\u30682005\u5E74\u521D\u982D\u306E2\u56DE\u306B\u308F\u305F\u3063\u3066\u9996\u76F8\u4EE3\u7406\u3092\u52D9\u3081\u3066\u3044\u308B\u30022010\u5E74\u306E\u5927\u7D71\u9818\u9078\u6319\u306B\u3066\u30F4\u30A3\u30AF\u30C8\u30EB\u30FB\u30E4\u30CC\u30B3\u30FC\u30F4\u30A3\u30C1\u304C\u52DD\u5229\u3057\u305F\u3053\u3068\u306B\u4F34\u3044\u3001\u5F7C\u306E\u5F8C\u4EFB\u3068\u3057\u3066\u5730\u57DF\u515A\u515A\u9996\u3068\u306A\u308A\u30012010\u5E743\u6708\u306B\u9996\u76F8\u306B\u4EFB\u547D\u3055\u308C\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Azarov es un pol\u00EDtico ucraniano, primer ministro de su pa\u00EDs desde el 11 de marzo de 2010. En el pasado ya ocup\u00F3 el cargo de primer ministro durante un breve periodo en 2004 y 2005. Asimismo, es presidente del Partido de las Regiones." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Janovy\u010D Azarov, em ucraniano \u041C\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430 \u042F\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432, \u00E9 um pol\u00EDtico ucraniano e primeiro-ministro de seu pa\u00EDs desde 11 de mar\u00E7o de 2010. J\u00E1 havia ocupado o mesmo cargo interinamente por dois breves per\u00EDodos: de 7 de dezembro a 28 de dezembro de 2004 e de 5 de janeiro a 24 de janeiro de 2005." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Janovyt\u0161 Azarov on ukrainalainen Alueiden puolueen poliitikko. H\u00E4n on ollut Ukrainan p\u00E4\u00E4ministeri maaliskuusta 2010 l\u00E4htien. Azarov on aiemmin toiminut Ukrainan talousministerin\u00E4 ja varap\u00E4\u00E4ministerin\u00E4." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Yanovych Azarov l\u00E0 \u0111\u01B0\u01A1ng kim Th\u1EE7 t\u01B0\u1EDBng Ukraina, \u0111\u1EA3ng vi\u00EAn \u0110\u1EA3ng C\u00E1c V\u00F9ng." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uBBF8\uCF5C\uB77C \uC544\uC790\uB85C\uD504\uB294 \uD604\uC9C1 \uC6B0\uD06C\uB77C\uC774\uB098\uC758 \uCD1D\uB9AC\uB85C 2010\uB144 3\uC6D4 11\uC77C\uC5D0 \uC815\uC2DD\uC73C\uB85C \uCD1D\uB9AC\uB85C \uCDE8\uC784\uD558\uC600\uB2E4. \uADF8\uB294 2004\uB144\uACFC 2005\uB144\uC5D0 \uC784\uC2DC \uCD1D\uB9AC\uB97C \uD55C\uC801\uC774 \uC788\uC5C8\uC73C\uBA70, \uC815\uB2F9\uC740 \uC6B0\uD06C\uB77C\uC774\uB098 \uC9C0\uC5ED\uB2F9\uC774\uB2E4. \uC544\uC790\uB85C\uD504\uB294 \uCD5C\uADFC \uC728\uB9AC\uC544 \uD2F0\uBAA8\uC174\uCF54\uB97C \uBE44\uB09C\uD558\uB294 \uBC1C\uC5B8\uC744 \uD55C \uBC14 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Janovytsj Azarov er en ukrainsk politiker for Regionpartiet. Han ble 11. mars 2010 valgt til statsminister av nasjonalforsamlingen, Verkhovna Rada. Han har tidligere v\u00E6rt konstituert statsminister i to omganger, 7. \u201328. desember 2004 og 5. \u201324. januar 2005. Azarov regnes som en n\u00E6r alliert av president Viktor Janukovytsj. Han har tidligere v\u00E6rt f\u00F8rste visestatsminister og finansminister." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mykola Yanovych Azarov (Ukrainian: \u041C\u0438\u043A\u043E\u0301\u043B\u0430 \u042F\u0301\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0437\u0430\u0301\u0440\u043E\u0432, Mykola Yanovych Azarov); n\u00E9 Nikolai Yanovich Pakhlo (Russian: \u041D\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430\u0301\u0439 \u042F\u0301\u043D\u043E\u0432\u0438\u0447 \u041F\u0430\u0445\u043B\u043E) (born 17 December 1947) is a Ukrainian politician who has been the Prime Minister of Ukraine since 11 March 2010. He was the First Vice Prime Minister and Finance Minister from 2002 to 2005 and again from 2006 to 2007, and he also served as acting Prime Minister for two short periods in late 2004 and early 2005. Following the victory of Viktor Yanukovych in the 2010 presidential election, Azarov succeeded Yanukovych as leader of the Party of Regions, and he was appointed as Prime Minister in March 2010." , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Mykola_Azarov2.jpg/200px-Mykola_Azarov2.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://azarov.com.ua" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.kmu.gov.ua" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viktor_Yanukovych" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mykola Azarov" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Azarov, Mykola" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0438\u043A\u043E\u043B\u0430 \u0410\u0437\u0430\u0440\u043E\u0432" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Finance_(Ukraine)" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Leader of the Party of Labor" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Acting" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Ukraine" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Prime Minister of Ukraine" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Leader of the Party of Regions" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : "2006" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2002" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2004" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2005" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2010" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "1993" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2001" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-chancellor-noun-1" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-incumbent-noun-1" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1947-12-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russia" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kaluga" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1947-12-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kaluga" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "Kaluga, Soviet Union" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/website" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.kmu.gov.ua" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2005-01-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2004-12-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2007-12-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2005-02-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "4" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "5" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "7" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/orderInOffice" : [ { "type" : "literal", "value" : "Prime Minister of Ukraine" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Ukraine" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Prime Minister of Ukraine" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Finance_(Ukraine)" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "literal", "value" : "Party of Regions" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Party of Labor" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Civic Congress of Ukraine" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Minister of Finance" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Deputy Prime Minister of Ukraine" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moscow_State_University" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "3" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Acting" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viktor_Pynzenyk" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viktor_Yanukovych" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oleksandr_Turchynov" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yulia_Tymoshenko" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anatoliy_Kinakh" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Lyudmyla Azarova" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2005-01-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2004-12-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2006-08-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2002-11-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "2010-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Party_of_Regions" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civic_Congress_of_Ukraine" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Party_of_Labor" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moscow_State_University" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viktor_Pynzenyk" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oleh_Dubyna" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viktor_Yanukovych" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ihor_Yushko" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stanislav_Stashevsky" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Oleksandr Turchynov" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viktor_Pynzenyk" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viktor_Yanukovych" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oleksandr_Turchynov" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yulia_Tymoshenko" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anatoliy_Kinakh" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viktor_Yanukovych" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leonid_Kuchma" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leonid_Kuchma" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viktor_Yanukovych" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Azarov" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/rows" : [ { "type" : "literal", "value" : "2" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viktor_Yanukovych" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yulia_Tymoshenko" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Viktor_Yanukovych" : { "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Ukraine" : { "http://dbpedia.org/property/incumbent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Valeriy_Khoroshkovskyi__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Valeriy_Khoroshkovskyi" : { "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Andriy_Klyuyev" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Borys_Kolesnikov" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Dmytro_Tabachnyk" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Oleh_Dubyna" : { "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Viktor_Pynzenyk" : { "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Vitaliy_Zakharchenko" : { "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mykola_Azarov" } ] }
}
