{
  "http://mpii.de/yago/resource/Western_Europe" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://data.nytimes.com/3215962597067031861" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Great_Britain" : { "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Western_Europe" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/RegionsOfEurope" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Organization" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u897F\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0417\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u0430\u044F_\u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Europa_Zachodnia" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Westeuropa" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Europe_de_l'Ouest" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Europa_Ocidental" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Europa_occidentale" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Europa_Occidental" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Z\u00E1padn\u00ED_Evropa" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0852h" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rv41zCJwpEbGdrcN5Y29ycA" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC11C\uC720\uB7FD" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Regions_of_Europe" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Western_Europe" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Westeuropa" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u897F\u6B27" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Western Europe" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Europa Occidental" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "T\u00E2y \u00C2u" , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Z\u00E1padn\u00ED Evropa" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u0430 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430" , "lang" : "uk" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "]] ]] T\u00E2y \u00C2u l\u00E0 m\u1ED9t kh\u00E1i ni\u1EC7m ch\u00EDnh tr\u1ECB-x\u00E3 h\u1ED9i xu\u1EA5t hi\u1EC7n trong th\u1EDDi k\u1EF3 Chi\u1EBFn tranh L\u1EA1nh \u0111\u1EC3 ch\u1EC9 khu v\u1EF1c c\u1EE7a ch\u00E2u \u00C2u, n\u1EB1m k\u1EC1 c\u00E1c n\u01B0\u1EDBc thu\u1ED9c kh\u1ED1i Warszawa v\u00E0 Nam T\u01B0 v\u1EC1 ph\u00EDa t\u00E2y. \u0110\u00E2y l\u00E0 h\u1EC7 th\u1ED1ng ch\u00EDnh tr\u1ECB v\u00E0 kinh t\u1EBF \u0111\u1ED1i l\u1EADp v\u1EDBi \u0110\u00F4ng \u00C2u, v\u1ED1n l\u00E0 khu v\u1EF1c ch\u1ECBu \u1EA3nh h\u01B0\u1EDFng c\u1EE7a Li\u00EAn X\u00F4 t\u1EEB sau Chi\u1EBFn tranh th\u1EBF gi\u1EDBi l\u1EA7n th\u1EE9 hai. Thu\u1EADt ng\u1EEF n\u00E0y \u0111\u01B0\u1EE3c d\u00F9ng khi \u0111\u1EC1 c\u1EADp \u0111\u1EBFn y\u1EBFu t\u1ED1 kinh t\u1EBF, ch\u00EDnh tr\u1ECB, l\u1ECBch s\u1EED h\u01A1n l\u00E0 n\u00F3i v\u1EC1 s\u1EF1 ph\u00E2n c\u00E1ch \u0111\u1EA5t \u0111ai c\u1EE5 th\u1EC3." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC11C\uC720\uB7FD\uC740 \uC9C0\uB9AC\uC801 \uBD84\uB958\uBCF4\uB2E4\uB294 \uC885\uC885 \uC815\uCE58\u00B7\uC5ED\uC0AC\u00B7\uBB38\uD654\uC801\uC73C\uB85C \uB3D9\uC720\uB7FD\uACFC \uAD6C\uBD84\uD558\uAE30 \uC704\uD574 \uC4F0\uB294 \uACBD\uC6B0\uAC00 \uB9CE\uB2E4. \uC790\uC720\uBBFC\uC8FC\uC8FC\uC758 \uC774\uB150\uC744 \uD0DD\uD558\uACE0 \uC788\uC73C\uBA70, \uC774 \uC9C0\uC5ED\uC758 \uC774\uBBFC\uC790\uB4E4\uC774 \uC138\uC6B4 \uB098\uB77C\uC778 \uBBF8\uAD6D\u00B7\uCE90\uB098\uB2E4\uC640 \uC815\uCE58\u00B7\uACBD\uC81C\u00B7\uBB38\uD654\uC801\uC73C\uB85C \uB9CE\uC740 \uACF5\uD1B5\uC810\uC744 \uC9C0\uB2C8\uACE0 \uC788\uB2E4. \uC81C1\uCC28 \uC138\uACC4 \uB300\uC804\uAE4C\uC9C0\uB294 \uC11C\uC720\uB7FD\uC744 \uD504\uB791\uC2A4\uC640 \uBE0C\uB9AC\uD2BC \uC81C\uB3C4\uC758 \uC601\uAD6D\u00B7\uC544\uC77C\uB79C\uB4DC, \uBCA0\uB124\uB8E9\uC2A4 3\uAD6D\uC744 \uD3EC\uD568\uD55C\uB2E4\uACE0 \uC5EC\uACA8\uC84C\uB2E4. \uB0C9\uC804 \uC2DC\uC808\uC5D0\uB294 \uACC4\uD68D \uACBD\uC81C \uD558\uC758 \uB3D9\uC720\uB7FD\uC5D0 \uB300\uBE44\uD574 \uC2DC\uC7A5 \uACBD\uC81C\uB97C \uC4F0\uB294 \uC11C\uAD6C \uC9C4\uC601\uC774\uB77C\uB294 \uC758\uBBF8\uB85C \uB9CE\uC774 \uC4F0\uC600\uB2E4. \uBD81\uB300\uC11C\uC591 \uC870\uC57D \uAE30\uAD6C \uAC00\uC785\uAD6D\uACFC \uB354\uBD88\uC5B4 \uBBFC\uC8FC\uC8FC\uC758 \uAD6D\uAC00\uC778 \uC2A4\uC6E8\uB374\u00B7\uC2A4\uC704\uC2A4\u00B7\uD540\uB780\uB4DC, \uC2DC\uC7A5 \uACBD\uC81C \uCCB4\uC7AC \uD558\uC758 \uB3C5\uC7AC \uAD6D\uAC00\uC778 \uC2A4\uD398\uC778\u00B7\uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC744 \uD3EC\uD568\uD55C\uB2E4. \uC774\uB7F0 \uC758\uBBF8\uC77C \uB54C\uB294 \uC720\uB7FD\uC758 \uB0A8\uB3D9\uBD80\uC5D0 \uC788\uB294 \uADF8\uB9AC\uC2A4\uC640 \uD130\uD0A4\uB3C4 \uC11C\uC720\uB7FD\uC5D0 \uB123\uB294\uB2E4. 2004\uB144\uC758 \uC720\uB7FD \uC5F0\uD569 \uAC00\uC785\uAD6D \uD655\uB300 \uC774\uC804\uAE4C\uC9C0\uB294 \uC720\uB7FD \uC5F0\uD569 \uAC00\uC785\uAD6D\uC5D0\uB2E4\uAC00 \uBE44\uAC00\uC785\uAD6D\uC778 \uB178\uB974\uC6E8\uC774\uB098 \uC2A4\uC704\uC2A4\uB3C4 \uB123\uC5B4\uC11C \uC11C\uC720\uB7FD\uC774\uB77C\uACE0 \uD558\uAE30\uB3C4 \uD588\uB2E4. \uC11C\uC720\uB7FD\uC758 \uB098\uB77C\uB4E4\uC744 \uB098\uC5F4\uD558\uBA74 \uB2E4\uC74C\uACFC \uAC19\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "West-Europa onderscheidt zich van Zuid-, Noord-, Centraal- en Oost-Europa door de geografie en door de verschillen in klimaat en cultuur. Het begrip West-Europa heeft echter geen offici\u00EBle status, maar komt voor in botsende beschavingen, de Verenigde Naties en het handboek van de CIA en de Duitse StAGN." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] Europa Zachodnia \u2013 nazwa stosowana dla okre\u015Blenia pa\u0144stw zachodniej cz\u0119\u015Bci Europy, ze wzgl\u0119du na ich przynale\u017Cno\u015B\u0107 geograficzn\u0105, historyczn\u0105 i kulturow\u0105." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Nyugat-Eur\u00F3pa hat\u00E1rait neh\u00E9z meghat\u00E1rozni, mert azok a k\u00FCl\u00F6nb\u00F6z\u0151 szempontok szerint v\u00E1ltoznak \u00E9s \u00E1tfed\u00E9sek is el\u0151fordulnak." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Z\u00E1padn\u00ED Evropa geograficky le\u017E\u00ED z\u00E1padn\u011B od st\u0159edn\u00ED Evropy a severov\u00FDchodn\u011B od Pyrenejsk\u00E9ho poloostrova. Ekonomicky se z\u00E1padn\u00ED Evropa \u0159ad\u00ED mezi vysp\u011Blej\u0161\u00ED a bohat\u0161\u00ED regiony Evropy. Politicky je z\u00E1padn\u00ED Evropa demokratickou oblast\u00ED. Belgie Belgie Francie Francie Lucembursko Lucembursko Nizozemsko Nizozemsko Monako Monako Irsko Irsko Velk\u00E1 Brit\u00E1nie Velk\u00E1 Brit\u00E1nie" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u897F\u6B27\u662F\u6307\u6B27\u6D32\u897F\u534A\u90E8\uFF0C\u9762\u79EF\u7EA6500\u4E07\u5E73\u65B9\u5343\u7C73\uFF0C\u5360\u6B27\u6D32\u7684\u4E00\u534A\u5DE6\u53F3\u3002\u4E60\u60EF\u4E0A\uFF0C\u672C\u533A\u53C8\u53EF\u4EE5\u5206\u4E3A\u5317\u6B27\u3001\u897F\u6B27\u3001\u5357\u6B27\u4E09\u90E8\u5206\u3002\u672C\u533A\u4F4D\u4E8E\u4E9A\u6B27\u5927\u9646\u897F\u90E8\u3001\u5927\u897F\u6D0B\u4E1C\u5CB8\uFF0C\u5927\u90E8\u5206\u4F4D\u4E8E\u5317\u7EAC35\u00B0\uFF5E60\u00B0\u5C5E\u5317\u6E29\u5E26\u3002 \u72ED\u4E49\u4E0A\u6307\u6B27\u6D32\u897F\u90E8\u6FD2\u4E34\u5927\u897F\u6D0B\u7684\u5730\u533A\u548C\u9644\u8FD1\u5C9B\u5C7F\uFF0C\u5305\u62EC\u82F1\u56FD\u3001\u7231\u5C14\u5170\u3001\u8377\u5170\u3001\u6BD4\u5229\u65F6\u3001\u5362\u68EE\u5821\u3001\u6CD5\u56FD\u548C\u6469\u7EB3\u54E5\u3002\u901A\u5E38\u4E5F\u628A\u6B27\u6D32\u8D44\u672C\u4E3B\u4E49\u56FD\u5BB6\u53EB\u897F\u6B27\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'Europa occidentale \u00E8 principalmente un concetto socio-politico coniato e utilizzato durante la Guerra fredda. Con l'espressione Europa occidentale si identificano in particolare i Paesi europei del primo mondo; si distingue dall'Europa Orientale per differenze economiche, politiche e religiose piuttosto che per un preciso confine geografico. Queste definizioni sono per\u00F2 soggette a fluttuazioni storiche, il che rende mutevole la definizione di oriente e occidente." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Westeuropa bezeichnet die L\u00E4nder im Westen Europas, wobei die Abgrenzung je nach Kontext unterschiedlich ist. Die Grenzen Westeuropas waren einst von den M\u00E4chteverh\u00E4ltnissen w\u00E4hrend des Kalten Krieges bestimmt. Europa war damals durch den Eisernen Vorhang in zwei H\u00E4lften getrennt. Eine genaue Unterscheidung in West- und Osteuropa ist heute schwer zu treffen bzw. wird zunehmend vermieden." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0430\u0301\u0445\u0456\u0434\u043D\u0430 \u0404\u0432\u0440\u043E\u0301\u043F\u0430 \u2014 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0456 \u0433\u0435\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0438. \u0406\u0441\u043D\u0443\u044E\u0442\u044C \u0434\u0432\u0430 \u0432\u0438\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F \u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0457 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0438:" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L\u00E4nsi-Eurooppa on alue Euroopassa. Siihen voidaan laskea kuuluvaksi esimerkiksi Alankomaat, Belgia, Irlanti, Luxemburg, Ranska ja Yhdistynyt kuningaskunta. Yhdistyneiden kansakuntien jaottelussa L\u00E4nsi-Eurooppaan taas lasketaan kuuluvaksi Ranska, Saksa, It\u00E4valta, Sveitsi, Liechtenstein, Monaco ja Benelux-maat. Kylm\u00E4n sodan aikana poliittisella L\u00E4nsi-Euroopalla tarkoitettiin kaikkia ei-sosialistisia Euroopan maita vastineena sosialistiselle It\u00E4-Euroopalle." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] \u897F\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\uFF08\u306B\u3057\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u3001\u897F\u6B27\uFF09\u3068\u306F\u3001\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u5730\u57DF\u306E\u897F\u90E8\u3092\u6307\u3059\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "V\u00E4steuropa \u00E4r i strikt geografisk bem\u00E4rkelse den v\u00E4stra delen av kontinenten Europa. Oftast anv\u00E4nds begreppet dock i en kulturell och politisk bem\u00E4rkelse vilket leder till att fler l\u00E4nder inkluderas. Begreppet \u00E4r inte sj\u00E4lvklart utan kan variera beroende p\u00E5 tidsepok, perspektiv och person. Under det kalla kriget anv\u00E4ndes V\u00E4stblocket ibland som \u00E4r en synonym till V\u00E4steuropa. I denna bem\u00E4rkelse var det ett politiskt begrepp som uppkom efter andra v\u00E4rldskriget." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Europa Occidental o del Oeste, es una regi\u00F3n geogr\u00E1fica situada en la parte occidental de Europa, sobre el oc\u00E9ano Atl\u00E1ntico. El t\u00E9rmino, considerado impreciso, tiene connotaciones culturales y pol\u00EDticas, y tambi\u00E9n puede hacer referencia a los pa\u00EDses europeos no comunistas durante la guerra fr\u00EDa. Asimismo, el t\u00E9rmino conlleva aspectos geogr\u00E1ficos, econ\u00F3micos y culturales." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L\u2019Europe de l'Ouest est une r\u00E9gion politique ou g\u00E9ographique qui correspond \u00E0 la partie occidentale de l\u2019Europe, mais ce concept reste mal d\u00E9fini. Elle est situ\u00E9e entre l\u2019oc\u00E9an Atlantique et les limites de l\u2019Europe du Nord, l\u2019Europe du Sud, et l\u2019Europe centrale, avec lesquelles elle peut se superposer." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u0430\u044F \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430 \u2014 \u0442\u0435\u0440\u043C\u0438\u043D, \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u0443\u0435\u043C\u044B\u0439 \u0434\u043B\u044F \u043E\u0431\u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0438\u044F \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B, \u043E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0451\u043D\u043D\u044B\u0445 \u043F\u043E \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u043C\u0443 \u0438\u043B\u0438 \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u043E-\u0433\u0435\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u043C\u0443 \u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u043A\u0443. \u0412 \u0433\u043E\u0434\u044B \u0425\u043E\u043B\u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u043A \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0430\u043C \u0417\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B \u043E\u0442\u043D\u043E\u0441\u0438\u043B\u0438 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u0432 \u0431\u043B\u043E\u043A\u0430 \u041D\u0410\u0422\u041E, \u0432 \u0442\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043A\u0430\u043A \u0432\u043E\u0441\u0442\u043E\u0447\u043D\u043E-\u0435\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u0435 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u043B\u0438 \u0431\u043B\u043E\u043A \u041E\u0412\u0414. \u041F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043F\u0430\u0434\u0430 \u041E\u0412\u0414 \u0437\u0430\u043A\u0440\u0435\u043F\u0438\u043B\u043E\u0441\u044C \u0432\u044B\u0434\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E, \u044E\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E \u0438 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D\u0430, \u043A\u0443\u0434\u0430 \u0431\u044B\u043B\u0438 \u043E\u0442\u043D\u0435\u0441\u0435\u043D\u044B \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0440\u0430\u043D\u0435\u0435 \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435 \u043A\u0430\u043A \u0432 \u0432\u043E\u0441\u0442\u043E\u0447\u043D\u044B\u0439, \u0442\u0430\u043A \u0438 \u0432 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u044B\u0439 \u0431\u043B\u043E\u043A." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La divisi\u00F3 d'Europa en dues meitats, una d'Occidental i una altra d'Oriental, es deu a raons hist\u00F2riques i no geogr\u00E0fiques. Despr\u00E9s de la Segona Guerra Mundial, i sobretot amb el comen\u00E7ament de la Guerra Freda, el continent europeu va quedar dividit en dues zones, de diferent influ\u00E8ncia pol\u00EDtica, essent Europa Occidental l'\u00E0rea del capitalisme." , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] A Europa Ocidental ou Oeste Europeu \u00E9 uma parte da Europa cujas fronteiras dependem da defini\u00E7\u00E3o. Estas fronteiras, no entanto, est\u00E3o sujeitas a consider\u00E1veis flutua\u00E7\u00F5es e sobreposi\u00E7\u00F5es, o que dificulta a diferencia\u00E7\u00E3o. O conceito de Europa Ocidental tamb\u00E9m est\u00E1 associado \u00E0 no\u00E7\u00E3o de Mundo Ocidental." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Vest-Europa var under den kalde krigen definert som den del av Europa som aldri har v\u00E6rt under kommunismen." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Western Europe is a loose term for the collection of countries in the European continent, though this definition is context-dependent and carries cultural and political connotations. One definition describes Western Europe as a geographic entity\u2014the region lying in the Western part of Europe. Another definition was created during the Cold War (approx." , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Western_Europe" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Western_Europe?oldid=495100350" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nyugat-Eur\u00F3pa hat\u00E1rait neh\u00E9z meghat\u00E1rozni, mert azok a k\u00FCl\u00F6nb\u00F6z\u0151 szempontok szerint v\u00E1ltoznak \u00E9s \u00E1tfed\u00E9sek is el\u0151fordulnak." , "lang" : "hu" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u0430\u044F \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430 \u2014 \u0442\u0435\u0440\u043C\u0438\u043D, \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u0443\u0435\u043C\u044B\u0439 \u0434\u043B\u044F \u043E\u0431\u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u0438\u044F \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B, \u043E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0451\u043D\u043D\u044B\u0445 \u043F\u043E \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u043C\u0443 \u0438\u043B\u0438 \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u043E-\u0433\u0435\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u043C\u0443 \u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u043A\u0443. \u0412 \u0433\u043E\u0434\u044B \u0425\u043E\u043B\u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u043A \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0430\u043C \u0417\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B \u043E\u0442\u043D\u043E\u0441\u0438\u043B\u0438 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u0432 \u0431\u043B\u043E\u043A\u0430 \u041D\u0410\u0422\u041E, \u0432 \u0442\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043A\u0430\u043A \u0432\u043E\u0441\u0442\u043E\u0447\u043D\u043E-\u0435\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u0435 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u043B\u0438 \u0431\u043B\u043E\u043A \u041E\u0412\u0414. \u041F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043F\u0430\u0434\u0430 \u041E\u0412\u0414 \u0437\u0430\u043A\u0440\u0435\u043F\u0438\u043B\u043E\u0441\u044C \u0432\u044B\u0434\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E, \u044E\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E \u0438 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D\u0430, \u043A\u0443\u0434\u0430 \u0431\u044B\u043B\u0438 \u043E\u0442\u043D\u0435\u0441\u0435\u043D\u044B \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0440\u0430\u043D\u0435\u0435 \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435 \u043A\u0430\u043A \u0432 \u0432\u043E\u0441\u0442\u043E\u0447\u043D\u044B\u0439, \u0442\u0430\u043A \u0438 \u0432 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u044B\u0439 \u0431\u043B\u043E\u043A." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] \u897F\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\uFF08\u306B\u3057\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u3001\u897F\u6B27\uFF09\u3068\u306F\u3001\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u5730\u57DF\u306E\u897F\u90E8\u3092\u6307\u3059\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] A Europa Ocidental ou Oeste Europeu \u00E9 uma parte da Europa cujas fronteiras dependem da defini\u00E7\u00E3o. Estas fronteiras, no entanto, est\u00E3o sujeitas a consider\u00E1veis flutua\u00E7\u00F5es e sobreposi\u00E7\u00F5es, o que dificulta a diferencia\u00E7\u00E3o. O conceito de Europa Ocidental tamb\u00E9m est\u00E1 associado \u00E0 no\u00E7\u00E3o de Mundo Ocidental. Antes da Segunda Guerra Mundial e a Guerra Fria, o termo \"Europa Ocidental\" era usado para designar a parte de Europa que tinha ra\u00EDzes cat\u00F3licas ou protestantes, ou seja, a \u00E1rea ocupada por Andorra, \u00C1ustria, B\u00E9lgica, Dinamarca, Espanha, Finl\u00E2ndia, Fran\u00E7a, Irlanda, Isl\u00E2ndia, It\u00E1lia, Liechtenstein, Luxemburgo, Malta, M\u00F3naco, Noruega, Pa\u00EDses Baixos, Portugal, Reino Unido, San Marino, Su\u00E9cia, Su\u00ED\u00E7a e Vaticano. Foram nestes pa\u00EDses em que a cultura ocidental nasceu e floresceu, acabando por disseminar-se por todo o mundo. Durante a Guerra Fria, quando a Europa Ocidental designava os pa\u00EDses membros da NATO e sob influ\u00EAncia norte-americana, o termo era frequentemente usado como contraponto ao Leste Europeu, que estava sob influ\u00EAncia sovi\u00E9tica. As fronteiras entre os pa\u00EDses do Ocidente e do Leste estavam bem defendidas e patrolhadas, especialmente do lado oriental. A estas fronteiras dava-se tamb\u00E9m o nome de Cortina de Ferro. At\u00E9 h\u00E1 pouco tempo, podia-se dizer com seguran\u00E7a que a Europa Ocidental correspondia aos pa\u00EDses da Uni\u00E3o Europeia, adicionando-se a Isl\u00E2ndia, a Su\u00ED\u00E7a, o Liechtenstein, Andorra, a Noruega, San Marino, M\u00F3naco e o Vaticano. Para a Organiza\u00E7\u00E3o das Na\u00E7\u00F5es Unidas, a Europa ocidental compreende a Alemanha, a \u00C1ustria, a B\u00E9lgica, a Fran\u00E7a, Liechtenstein, Luxemburgo, M\u00F3naco, os Pa\u00EDses Baixos e a Su\u00ED\u00E7a." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\uC11C\uC720\uB7FD\uC740 \uC9C0\uB9AC\uC801 \uBD84\uB958\uBCF4\uB2E4\uB294 \uC885\uC885 \uC815\uCE58\u00B7\uC5ED\uC0AC\u00B7\uBB38\uD654\uC801\uC73C\uB85C \uB3D9\uC720\uB7FD\uACFC \uAD6C\uBD84\uD558\uAE30 \uC704\uD574 \uC4F0\uB294 \uACBD\uC6B0\uAC00 \uB9CE\uB2E4. \uC790\uC720\uBBFC\uC8FC\uC8FC\uC758 \uC774\uB150\uC744 \uD0DD\uD558\uACE0 \uC788\uC73C\uBA70, \uC774 \uC9C0\uC5ED\uC758 \uC774\uBBFC\uC790\uB4E4\uC774 \uC138\uC6B4 \uB098\uB77C\uC778 \uBBF8\uAD6D\u00B7\uCE90\uB098\uB2E4\uC640 \uC815\uCE58\u00B7\uACBD\uC81C\u00B7\uBB38\uD654\uC801\uC73C\uB85C \uB9CE\uC740 \uACF5\uD1B5\uC810\uC744 \uC9C0\uB2C8\uACE0 \uC788\uB2E4. \uC81C1\uCC28 \uC138\uACC4 \uB300\uC804\uAE4C\uC9C0\uB294 \uC11C\uC720\uB7FD\uC744 \uD504\uB791\uC2A4\uC640 \uBE0C\uB9AC\uD2BC \uC81C\uB3C4\uC758 \uC601\uAD6D\u00B7\uC544\uC77C\uB79C\uB4DC, \uBCA0\uB124\uB8E9\uC2A4 3\uAD6D\uC744 \uD3EC\uD568\uD55C\uB2E4\uACE0 \uC5EC\uACA8\uC84C\uB2E4. \uB0C9\uC804 \uC2DC\uC808\uC5D0\uB294 \uACC4\uD68D \uACBD\uC81C \uD558\uC758 \uB3D9\uC720\uB7FD\uC5D0 \uB300\uBE44\uD574 \uC2DC\uC7A5 \uACBD\uC81C\uB97C \uC4F0\uB294 \uC11C\uAD6C \uC9C4\uC601\uC774\uB77C\uB294 \uC758\uBBF8\uB85C \uB9CE\uC774 \uC4F0\uC600\uB2E4. \uBD81\uB300\uC11C\uC591 \uC870\uC57D \uAE30\uAD6C \uAC00\uC785\uAD6D\uACFC \uB354\uBD88\uC5B4 \uBBFC\uC8FC\uC8FC\uC758 \uAD6D\uAC00\uC778 \uC2A4\uC6E8\uB374\u00B7\uC2A4\uC704\uC2A4\u00B7\uD540\uB780\uB4DC, \uC2DC\uC7A5 \uACBD\uC81C \uCCB4\uC7AC \uD558\uC758 \uB3C5\uC7AC \uAD6D\uAC00\uC778 \uC2A4\uD398\uC778\u00B7\uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC744 \uD3EC\uD568\uD55C\uB2E4. \uC774\uB7F0 \uC758\uBBF8\uC77C \uB54C\uB294 \uC720\uB7FD\uC758 \uB0A8\uB3D9\uBD80\uC5D0 \uC788\uB294 \uADF8\uB9AC\uC2A4\uC640 \uD130\uD0A4\uB3C4 \uC11C\uC720\uB7FD\uC5D0 \uB123\uB294\uB2E4. 2004\uB144\uC758 \uC720\uB7FD \uC5F0\uD569 \uAC00\uC785\uAD6D \uD655\uB300 \uC774\uC804\uAE4C\uC9C0\uB294 \uC720\uB7FD \uC5F0\uD569 \uAC00\uC785\uAD6D\uC5D0\uB2E4\uAC00 \uBE44\uAC00\uC785\uAD6D\uC778 \uB178\uB974\uC6E8\uC774\uB098 \uC2A4\uC704\uC2A4\uB3C4 \uB123\uC5B4\uC11C \uC11C\uC720\uB7FD\uC774\uB77C\uACE0 \uD558\uAE30\uB3C4 \uD588\uB2E4. \uC11C\uC720\uB7FD\uC758 \uB098\uB77C\uB4E4\uC744 \uB098\uC5F4\uD558\uBA74 \uB2E4\uC74C\uACFC \uAC19\uB2E4. \uBE0C\uB9AC\uD2BC \uC81C\uB3C4: \uC601\uAD6D\uACFC \uC544\uC77C\uB79C\uB4DC \uBCA0\uB124\uB8E9\uC2A4 \uC0BC\uAD6D: \uBCA8\uAE30\uC5D0\u00B7\uB124\uB35C\uB780\uB4DC\u00B7\uB8E9\uC148\uBD80\uB974\uD06C \uD504\uB791\uC2A4\uC640 \uBAA8\uB098\uCF54" , "lang" : "ko" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L\u2019Europe de l'Ouest est une r\u00E9gion politique ou g\u00E9ographique qui correspond \u00E0 la partie occidentale de l\u2019Europe, mais ce concept reste mal d\u00E9fini. Elle est situ\u00E9e entre l\u2019oc\u00E9an Atlantique et les limites de l\u2019Europe du Nord, l\u2019Europe du Sud, et l\u2019Europe centrale, avec lesquelles elle peut se superposer. La vision historique, h\u00E9rit\u00E9e des relations politiques de la guerre froide, a \u00E9t\u00E9 \u00E9largie \u00E0 quelques pays neutres et est la d\u00E9finition la plus couramment employ\u00E9e\u00A0; elle s\u2019att\u00E9nue peu \u00E0 peu avec l\u2019\u00E9largissement de l'Union europ\u00E9enne." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "V\u00E4steuropa \u00E4r i strikt geografisk bem\u00E4rkelse den v\u00E4stra delen av kontinenten Europa. Oftast anv\u00E4nds begreppet dock i en kulturell och politisk bem\u00E4rkelse vilket leder till att fler l\u00E4nder inkluderas. Begreppet \u00E4r inte sj\u00E4lvklart utan kan variera beroende p\u00E5 tidsepok, perspektiv och person. Under det kalla kriget anv\u00E4ndes V\u00E4stblocket ibland som \u00E4r en synonym till V\u00E4steuropa. I denna bem\u00E4rkelse var det ett politiskt begrepp som uppkom efter andra v\u00E4rldskriget. V\u00E4steuropa anv\u00E4ndes, och anv\u00E4nds fortfarande, som en motsats till de till Sovjetunionen knutna staterna i \u00F6stra Europa samt slaviska l\u00E4nder p\u00E5 Balkan." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La divisi\u00F3 d'Europa en dues meitats, una d'Occidental i una altra d'Oriental, es deu a raons hist\u00F2riques i no geogr\u00E0fiques. Despr\u00E9s de la Segona Guerra Mundial, i sobretot amb el comen\u00E7ament de la Guerra Freda, el continent europeu va quedar dividit en dues zones, de diferent influ\u00E8ncia pol\u00EDtica, essent Europa Occidental l'\u00E0rea del capitalisme. La cohesi\u00F3 d'aquests pa\u00EFsos es pot buscar a la divisi\u00F3 de l'Imperi Rom\u00E0, ja que els estats occidentals tenien com a llengua principal el llat\u00ED, en oposici\u00F3 al grec de la part oriental. Els Pa\u00EFsos Catalans se situen a l'Europa Occidental, on s'hi consideren englobats els seg\u00FCents estats: Alemanya Andorra \u00C0ustria B\u00E8lgica Ciutat del Vatic\u00E0 Espanya Fran\u00E7a Gr\u00E8cia Irlanda Isl\u00E0ndia It\u00E0lia Liechtenstein Luxemburg Malta M\u00F2naco Pa\u00EFsos Baixos Portugal Regne Unit San Marino" , "lang" : "ca" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Z\u00E1padn\u00ED Evropa geograficky le\u017E\u00ED z\u00E1padn\u011B od st\u0159edn\u00ED Evropy a severov\u00FDchodn\u011B od Pyrenejsk\u00E9ho poloostrova. Ekonomicky se z\u00E1padn\u00ED Evropa \u0159ad\u00ED mezi vysp\u011Blej\u0161\u00ED a bohat\u0161\u00ED regiony Evropy. Politicky je z\u00E1padn\u00ED Evropa demokratickou oblast\u00ED. Belgie Belgie Francie Francie Lucembursko Lucembursko Nizozemsko Nizozemsko Monako Monako Irsko Irsko Velk\u00E1 Brit\u00E1nie Velk\u00E1 Brit\u00E1nie" , "lang" : "cs" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Europa Occidental o del Oeste, es una regi\u00F3n geogr\u00E1fica situada en la parte occidental de Europa, sobre el oc\u00E9ano Atl\u00E1ntico. El t\u00E9rmino, considerado impreciso, tiene connotaciones culturales y pol\u00EDticas, y tambi\u00E9n puede hacer referencia a los pa\u00EDses europeos no comunistas durante la guerra fr\u00EDa. Asimismo, el t\u00E9rmino conlleva aspectos geogr\u00E1ficos, econ\u00F3micos y culturales. Desde el fin de la Segunda Guerra Mundial el t\u00E9rmino ha sido utilizado para describir a los pa\u00EDses desarrollados y de altos ingresos de la Europa occidental, caracterizado por tener un sistema democr\u00E1tico, econom\u00EDas mixtas, la alianza con los Estados Unidos y la membres\u00EDa en la OTAN. Sin embargo, la definici\u00F3n pol\u00EDtica se est\u00E1 volviendo obsoleta, dado que estas caracter\u00EDsticas no son \u00FAnicas para la Europa occidental. La vertebraci\u00F3n de Europa en dos mitades, una Occidental y otra Oriental, se debe m\u00E1s a razones hist\u00F3ricas que geogr\u00E1ficas. Tras la Segunda Guerra Mundial, y sobre todo con el comienzo de la Guerra Fr\u00EDa, el continente europeo qued\u00F3 dividido en dos zonas, de diferente influencia pol\u00EDtica, de ah\u00ED que Grecia cuente como Europa occidental a pesar de estar m\u00E1s al este que Lituania. Europa occidental es la parte m\u00E1s pr\u00F3spera e industrializada de este continente; la mayor parte de los Estados que forman la regi\u00F3n son miembros de la Uni\u00F3n Europea." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "West-Europa onderscheidt zich van Zuid-, Noord-, Centraal- en Oost-Europa door de geografie en door de verschillen in klimaat en cultuur. Het begrip West-Europa heeft echter geen offici\u00EBle status, maar komt voor in botsende beschavingen, de Verenigde Naties en het handboek van de CIA en de Duitse StAGN. Voor de Koude Oorlog werd \"West-Europa\" gebruikt als begrip om aan te duiden: Frankrijk Ierland Verenigd Koninkrijk Nederland Belgi\u00EB Luxemburg Duitsland en Zwitserland worden soms ook tot West-Europa gerekend, hoewel ze meestal gerekend worden tot Centraal-Europa. Frankrijk wordt door zijn ligging en cultuur ook wel tot Zuid-Europa gerekend. Tijdens de Koude Oorlog werd de term gebruikt voor de landen onder Amerikaanse invloedssferen, die deelnamen aan de NAVO, als tegenhanger van Oost-Europa, onder Sovjet-invloed. De grenzen tussen Oost- en West-Europese landen werden ook wel het IJzeren Gordijn genoemd. Tot 2003 kon West-Europa zonder probleem worden gebruikt voor de landen van de Europese Unie plus IJsland, Zwitserland, Liechtenstein, Andorra, Noorwegen, San Marino, Monaco en Vaticaanstad. Maar vanaf mei 2004 maken Centraal- en Oost-Europese landen deel uit van de Unie, wat de definitie van West-Europa weer veranderd heeft. Soms wordt West-Europa nog eens opgesplitst in twee delen: Noordwest-Europa en Zuidwest-Europa (zuidwesten van Frankrijk, delen van Spanje en Portugal). Soms wordt tussen Noordwest-Europa en Zuidwest-Europa een onderscheid gemaakt op basis van taal. De landen met een Germaanse taal behoren dan tot Noordwest-Europa en die met een Romaanse taal tot Zuidwest-Europa. Op basis daarvan wordt Belgi\u00EB in twee stukken gedeeld: Vlaanderen behoort dan tot Noordwest-Europa en Walloni\u00EB tot Zuidwest-Europa." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Western Europe is a loose term for the collection of countries in the European continent, though this definition is context-dependent and carries cultural and political connotations. One definition describes Western Europe as a geographic entity\u2014the region lying in the Western part of Europe. Another definition was created during the Cold War (approx. 1945-1991) and used to describe the non-Communist states of Europe that were allied (to an extent for each of them) with and influenced by the United States to some degree. For this purpose the Western European Union (1954\u20132011; today part of the European Union), a defensive alliance among non-communist European nations during the Cold War, was drafted in 1948. As a result, countries culturally and geographically associated with other European regions that steered clear of Soviet influence during the Cold War are usually included, while western members of the former Eastern Bloc (with the exception of Eastern Germany) are excluded. Countries described as Western European are invariably high-income developed countries, characterized by democratic political systems, mixed economies combining the free market with aspects of the welfare state, and most are members of NATO and the European Union. The United Nations (U.N. ) Statistics Division considers Western Europe to consist of just nine countries, although the United Nations Regional Groups include European countries from the so called U.N. -designated Northern and Southern Europe in its Western European and Others Group." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L\u00E4nsi-Eurooppa on alue Euroopassa. Siihen voidaan laskea kuuluvaksi esimerkiksi Alankomaat, Belgia, Irlanti, Luxemburg, Ranska ja Yhdistynyt kuningaskunta. Yhdistyneiden kansakuntien jaottelussa L\u00E4nsi-Eurooppaan taas lasketaan kuuluvaksi Ranska, Saksa, It\u00E4valta, Sveitsi, Liechtenstein, Monaco ja Benelux-maat. Kylm\u00E4n sodan aikana poliittisella L\u00E4nsi-Euroopalla tarkoitettiin kaikkia ei-sosialistisia Euroopan maita vastineena sosialistiselle It\u00E4-Euroopalle." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] ]] T\u00E2y \u00C2u l\u00E0 m\u1ED9t kh\u00E1i ni\u1EC7m ch\u00EDnh tr\u1ECB-x\u00E3 h\u1ED9i xu\u1EA5t hi\u1EC7n trong th\u1EDDi k\u1EF3 Chi\u1EBFn tranh L\u1EA1nh \u0111\u1EC3 ch\u1EC9 khu v\u1EF1c c\u1EE7a ch\u00E2u \u00C2u, n\u1EB1m k\u1EC1 c\u00E1c n\u01B0\u1EDBc thu\u1ED9c kh\u1ED1i Warszawa v\u00E0 Nam T\u01B0 v\u1EC1 ph\u00EDa t\u00E2y. \u0110\u00E2y l\u00E0 h\u1EC7 th\u1ED1ng ch\u00EDnh tr\u1ECB v\u00E0 kinh t\u1EBF \u0111\u1ED1i l\u1EADp v\u1EDBi \u0110\u00F4ng \u00C2u, v\u1ED1n l\u00E0 khu v\u1EF1c ch\u1ECBu \u1EA3nh h\u01B0\u1EDFng c\u1EE7a Li\u00EAn X\u00F4 t\u1EEB sau Chi\u1EBFn tranh th\u1EBF gi\u1EDBi l\u1EA7n th\u1EE9 hai. Thu\u1EADt ng\u1EEF n\u00E0y \u0111\u01B0\u1EE3c d\u00F9ng khi \u0111\u1EC1 c\u1EADp \u0111\u1EBFn y\u1EBFu t\u1ED1 kinh t\u1EBF, ch\u00EDnh tr\u1ECB, l\u1ECBch s\u1EED h\u01A1n l\u00E0 n\u00F3i v\u1EC1 s\u1EF1 ph\u00E2n c\u00E1ch \u0111\u1EA5t \u0111ai c\u1EE5 th\u1EC3. C\u00E1c qu\u1ED1c gia trung l\u1EADp \u0111\u01B0\u1EE3c x\u00E1c \u0111\u1ECBnh theo b\u1EA3n ch\u1EA5t b\u1ED9 m\u00E1y ch\u00EDnh tr\u1ECB. Ranh gi\u1EDBi v\u0103n h\u00F3a v\u00E0 t\u00F4n gi\u00E1o gi\u1EEFa T\u00E2y \u00C2u v\u00E0 \u0110\u00F4ng \u00C2u xen ph\u1EE7 l\u1EABn nhau, kh\u00F4ng \u0111\u01A1n gi\u1EA3n ph\u00E2n \u0111\u1ECBnh m\u1ED9t c\u00E1ch ch\u00EDnh x\u00E1c b\u1EDFi nh\u1EEFng bi\u1EBFn \u0111\u1ED9ng l\u1ECBch s\u1EED." , "lang" : "vi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "L'Europa occidentale \u00E8 principalmente un concetto socio-politico coniato e utilizzato durante la Guerra fredda. Con l'espressione Europa occidentale si identificano in particolare i Paesi europei del primo mondo; si distingue dall'Europa Orientale per differenze economiche, politiche e religiose piuttosto che per un preciso confine geografico. Queste definizioni sono per\u00F2 soggette a fluttuazioni storiche, il che rende mutevole la definizione di oriente e occidente. Oggi il termine Europa occidentale ha meno a che fare con la geografia e pi\u00F9 con l'economia. Il concetto \u00E8 anche comunemente associato con la democrazia liberale, il capitalismo e anche con l'Unione europea. La maggior parte dei paesi della regione condividono la cultura occidentale e molti hanno legami politici ed economici con il Nord e il Sud America e con l'Oceania. In aggiunta, la Scandinavia, nel Nord Europa, \u00E8 comunemente associata alla socialdemocrazia e rimane neutrale durante le dispute internazionali. In alternativa, Europa occidentale \u00E8 anche una subregione geografica dell'Europa che \u00E8 ancora pi\u00F9 restrittiva di quanto detto in precedenza: come definito dalle Nazioni Unite comprende i seguenti dieci stati: Austria Belgio Francia Germania Liechtenstein Lussemburgo Monaco Paesi Bassi Svizzera" , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u897F\u6B27\u662F\u6307\u6B27\u6D32\u897F\u534A\u90E8\uFF0C\u9762\u79EF\u7EA6500\u4E07\u5E73\u65B9\u5343\u7C73\uFF0C\u5360\u6B27\u6D32\u7684\u4E00\u534A\u5DE6\u53F3\u3002\u4E60\u60EF\u4E0A\uFF0C\u672C\u533A\u53C8\u53EF\u4EE5\u5206\u4E3A\u5317\u6B27\u3001\u897F\u6B27\u3001\u5357\u6B27\u4E09\u90E8\u5206\u3002\u672C\u533A\u4F4D\u4E8E\u4E9A\u6B27\u5927\u9646\u897F\u90E8\u3001\u5927\u897F\u6D0B\u4E1C\u5CB8\uFF0C\u5927\u90E8\u5206\u4F4D\u4E8E\u5317\u7EAC35\u00B0\uFF5E60\u00B0\u5C5E\u5317\u6E29\u5E26\u3002 \u72ED\u4E49\u4E0A\u6307\u6B27\u6D32\u897F\u90E8\u6FD2\u4E34\u5927\u897F\u6D0B\u7684\u5730\u533A\u548C\u9644\u8FD1\u5C9B\u5C7F\uFF0C\u5305\u62EC\u82F1\u56FD\u3001\u7231\u5C14\u5170\u3001\u8377\u5170\u3001\u6BD4\u5229\u65F6\u3001\u5362\u68EE\u5821\u3001\u6CD5\u56FD\u548C\u6469\u7EB3\u54E5\u3002\u901A\u5E38\u4E5F\u628A\u6B27\u6D32\u8D44\u672C\u4E3B\u4E49\u56FD\u5BB6\u53EB\u897F\u6B27\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Westeuropa bezeichnet die L\u00E4nder im Westen Europas, wobei die Abgrenzung je nach Kontext unterschiedlich ist. Die Grenzen Westeuropas waren einst von den M\u00E4chteverh\u00E4ltnissen w\u00E4hrend des Kalten Krieges bestimmt. Europa war damals durch den Eisernen Vorhang in zwei H\u00E4lften getrennt. Eine genaue Unterscheidung in West- und Osteuropa ist heute schwer zu treffen bzw. wird zunehmend vermieden. Zu Zeiten des Kalten Krieges wurden die marktwirtschaftlich orientierten L\u00E4nder Europas, im Gegensatz zu den planwirtschaftlich ausgerichteten L\u00E4ndern Osteuropas, dem Ostblock, als Westeuropa bezeichnet. Vor der Osterweiterung von EU und NATO wurde der Begriff dann f\u00FCr die L\u00E4nder Europas gebraucht, die Mitglied der EU und/oder der NATO waren, allerdings einschlie\u00DFlich der Schweiz, die beiden Organisationen nicht angeh\u00F6rt. Dies deckt sich ann\u00E4hernd mit dem politischen Westeuropa. Im weitesten, politischen Sinne umfasst Westeuropa heute alle L\u00E4nder Europas mit Ausnahme der GUS-Mitglieder Russland, Wei\u00DFrussland, Ukraine, Armenien, Aserbaidschan, Georgien. Dieses Westeuropa ist milit\u00E4risch in der NATO mit den Vereinigten Staaten verbunden und wirtschaftlich ganz auf die Europ\u00E4ische Wirtschaftsunion ausgerichtet. In der statistischen Einteilung der Vereinten Nationen und damit weltpolitisch geh\u00F6ren zu Westeuropa: Belgien, Deutschland, Frankreich, Liechtenstein, Luxemburg, Monaco, Niederlande, \u00D6sterreich, Schweiz." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0430\u0301\u0445\u0456\u0434\u043D\u0430 \u0404\u0432\u0440\u043E\u0301\u043F\u0430 \u2014 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0456 \u0433\u0435\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0438. \u0406\u0441\u043D\u0443\u044E\u0442\u044C \u0434\u0432\u0430 \u0432\u0438\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F \u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0457 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0438:" , "lang" : "uk" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "]] Europa Zachodnia \u2013 nazwa stosowana dla okre\u015Blenia pa\u0144stw zachodniej cz\u0119\u015Bci Europy, ze wzgl\u0119du na ich przynale\u017Cno\u015B\u0107 geograficzn\u0105, historyczn\u0105 i kulturow\u0105." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Vest-Europa var under den kalde krigen definert som den del av Europa som aldri har v\u00E6rt under kommunismen." , "lang" : "no" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://unstats.un.org/unsd/methods/m49/m49regin.htm#europe" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ericdigests.org/pre-9217/europe.htm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://stylemanual.ngs.org/home/E/europe-geographical-and-political" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Iranian_peoples" : { "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Senaya_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/spokenIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/states" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Paella" : { "http://dbpedia.org/property/other" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ireland" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Dutch_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/spokenIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Serbian_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/spokenIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Radio_Caroline__International__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/broadcastArea" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bessarabia_and_Bucovina_Cultural_Association" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/British_Isles" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Iberian_Peninsula" : { "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/B%C3%A2ton_%C3%A0_feu" : { "http://dbpedia.org/property/origin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/origin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Pierrier_%C3%A0_bo%C3%AEte" : { "http://dbpedia.org/property/origin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/origin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Wars" : { "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Hungarian_invasions_of_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/territory" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Rupert_(name)" : { "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beata" : { "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Lef%C3%A8vre-Utile" : { "http://dbpedia.org/ontology/regionServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/areaServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Levi9_Global_Sourcing" : { "http://dbpedia.org/ontology/regionServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/areaServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Miinto_Group" : { "http://dbpedia.org/ontology/regionServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/areaServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/MSD_Ignition" : { "http://dbpedia.org/ontology/regionServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Levi9_Ukraine" : { "http://dbpedia.org/ontology/regionServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/areaServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mirasoft" : { "http://dbpedia.org/ontology/regionServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/areaServed" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Gheg_Albanian" : { "http://dbpedia.org/ontology/spokenIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Blink_(airline)" : { "http://dbpedia.org/ontology/targetAirport" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/focusCities" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Spanish_diaspora" : { "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/German_Brazilian" : { "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/West-Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_European" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/West_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western_europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Europe,_Western" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/West_European" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Western-European_countries" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Trans_Europ_Express" : { "http://dbpedia.org/property/locale" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Atlantic_Wall" : { "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Working_on_a_Dream_Tour" : { "http://dbpedia.org/property/locations" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Magic_Tour_(Bruce_Springsteen)" : { "http://dbpedia.org/property/locations" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Forrest_Yoga" : { "http://dbpedia.org/property/popularity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ukrainian_Orthodox_Church_of_the_Kyivan_Patriarchate" : { "http://dbpedia.org/property/possessions" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Geography_of_Belgium" : { "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Europe" } ] }
}
